<Person>
<name>Alexandre Ribot</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Alex... Félix Joseph Ribot</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Alexandre F. Ribot</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Alexandre Félix Joseph Ribot</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Alexandre-Félix-Joseph Ribot</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Ribot_1913.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 7, 1842</birthEN>
<birthDE>7. Februar 1842</birthDE>
<deathEN>January 13, 1923</deathEN>
<deathDE>13. Januar 1923</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Saint-Omer</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Paris</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Regierungschef</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Minister</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Senator</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Abgeordneter</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jurist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Ribot</dbpResource>
<abstract>Alexandre Félix Joseph Ribot (* 7. Februar 1842 in Saint-Omer (Pas-de-Calais); † 13. Januar 1923 in Paris) war ein französischer Politiker.Ribot studierte an der Sorbonne Rechtswissenschaften und konnte dieses Studium 1863 erfolgreich mit einer Promotion abschließen. Als Licencié ès lettres ließ er sich daraufhin als Anwalt in Paris nieder.1870 wurde er zum Substituten (Beisitzer) am Seinetribunal ernannt und 1875 von Jules Dufaure als Direktor der Kriminal- und Gnadenangelegenheiten in das Justizministerium berufen. 1876 trat Ribot dort von allen Ämtern zurück und wurde 1878 in die Abgeordnetenkammer gewählt, wo er sich dem linken Zentrum anschloss und gemäßigte republikanische Anschauungen vertrat, aber durch seine hervorragende Arbeitskraft und Beredsamkeit bald eine einflussreiche Stellung einnahm.Vom 6. Dezember 1892 bis 20. April 1893 war Ribot Ministerpräsident der Französischen Republik. 1909 wurde er Senator.Während des Ersten Weltkrieges gehörte er den Regierungen von René Viviani und Aristide Briand als Finanzminister an, bevor er nach dem Sturz des letzteren im März 1917 die Ämter des Premier- und Außenministers übernahm. Seine Amtszeit fiel in eine der schwierigsten Phasen des Krieges, die durch die gescheiterte Nivelle-Offensive (16. April bis Ende Mai 1917) und nachfolgende Meutereien im französischen Heer gekennzeichnet war. Nach dem Austritt der Sozialisten aus seiner Regierung im September 1917 erklärte Ribot seinen Rücktritt, behielt aber noch für kurze Zeit das Amt des Außenministers unter seinem Nachfolger Paul Painlevé.Als Nachfolger des verstorbenen Politikers Edme-Armand-Gaston d&apos;Audiffret-Pasquier wurde Ribot 1906 Mitglied der Académie française (Fauteuil 16).</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Ribot?oldid=599522080</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>