<Person>
<name>Antonio Machado</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Antonio Machado Ruiz</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Antonio Machado-Ruiz</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Antonio Machado i Ruis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Antonio Machado y Ruiz</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Antonio M. y Ruiz</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Machadograve.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1875</birthEN>
<birthDE>1875</birthDE>
<deathEN>1939</deathEN>
<deathDE>1939</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Antonio_Machado</dbpResource>
<abstract>Antonio Machado (* 26. Juli 1875 in Sevilla, Andalusien; † 22. Februar 1939 in Collioure, Languedoc-Roussillon, Frankreich) war ein spanischer Lyriker.Antonio Machado wurde 1875 in Sevilla geboren. Er entstammte einem großbürgerlichen Milieu. Ab 1881 besuchte er die Schule Institución Libre de Enseñanza, wo er seine Liebe für die Literatur entdeckte; erst 1900 erwarb er das Abitur. Wirtschaftliche Probleme zwangen ihn zeitweise, als Schauspieler zu arbeiten. Zusammen mit seinem Bruder, Manuel Machado, reiste er nach Paris, wo er als Übersetzer für einen französischen Verleger tätig wurde. Während seines Parisaufenthalts kam er in Kontakt zu den großen französischen Symbolisten Jean Moréas, Paul Fort und Paul Verlaine, aber auch zu anderen zeitgenössischen Literaten, wie Rubén Darío und Oscar Wilde. Diese Begegnungen festigten Machados Entschluss, sich der Dichtung zu widmen.Ab 1901 veröffentlichte er Gedichte; 1907 erschienen Soledades. Galerias. Otros poemas. 1912 veröffentlichte er die Campos de Castilla. 1907 wurde Machado eine Stelle an einer Schule als Französischlehrer in Soria angeboten. Dort lernte er die Tochter seines Hauswirts, Leonor Izquierdo kennen, die er 1909 im Alter von 34 Jahren (Leonor war 15 Jahre alt) heiratete. 1911 siedelte das Paar nach Paris über, wo Machado Philosophie studierte und viele Werke der französischen Literatur kennenlernte. Im gleichen Jahr wurde bei seiner Frau Tuberkulose diagnostiziert und sie kehrten nach Spanien zurück. 1912 traf ihn der frühe Tod seiner Ehefrau. Er verließ daraufhin Soria und siedelte nach Baeza in Andalusien um. Danach weitere Veröffentlichungen von Gedichten und Dramen, diese zusammen mit seinem Bruder. Diverse Lehrtätigkeiten sicherten seinen Lebensunterhalt. Zwischen 1919 und 1931 war er als Französischlehrer in Segovia tätig. Hier unterhielt er insgeheim eine Affäre mit Pilar Valderrama, einer verheirateten Mutter von drei Kindern, die in seinem Werk als „Guiomar“ Erwähnung findet.Ab 1931 unterstützte er politisch die Republikaner. Bei Ausbruch des Spanischen Bürgerkriegs lebte er in Madrid, während sein Bruder Manuel sich in der Zone der Aufständischen aufhielt. Valderrama war in Portugal. Machado sah beide nicht mehr wieder. Machado wurde zusammen mit seiner alten Mutter und seinem Onkel zunächst nach Valencia, 1938 nach Barcelona evakuiert. Im Januar 1939, kurz vor der Niederlage der Republikaner, floh er mit seiner Mutter nach Frankreich. Kaum angekommen und nur wenige Kilometer von der spanischen Grenze entfernt, starb er entkräftet, drei Tage vor seiner Mutter. Sein Grab in Collioure ist bis auf den heutigen Tag mit der Flagge der Spanischen Republik geschmückt.Antonio Machado war ein zutiefst von seiner kastilischen Heimat geprägter Dichter. Seine Sprache ist minimalistisch. Er gilt als der führende Vertreter der Generación del 98, einer Gruppe spanischer Intellektueller, die nach dem Debakel Spaniens in Kuba 1898 sich und allen Spaniern die Dekadenz ihres Landes bewusst machen wollten.Machados Gedichte beschreiben häufig die kastilische Landschaft. Sein zentrales Thema ist die Einsamkeit, wie der Titel seines Hauptwerkes Soledades bezeugt. Seine Formulierung von den „Zwei Spanien“ im Gedicht „Proverbios y Cantares“ wurde zum geflügelten Wort für die harten Gegensätze zwischen Rechten und Linken in Spanien.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Machado?oldid=606706423</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>