<Person>
<name>Arshile Gorky</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Aršil Gorki</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aršil Gorki Adoyan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Arshile Gorky Adoian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Vosdanig Manoog Adoian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wostanig Adoian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Arshile Gorkij</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ostanik-Manowk Adoyan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ostanik-Manowk Adoyean</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Vostanik-Manuk Adoian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Vosdanik M. Adoian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aršil Gorʹkij</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Vostanik-Manuk Adojan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Vostanik Manoog Adoyan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aršil Gorki Adoyan</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archives_of_American_Art_-_Arshile_Gorky_-_3044.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>April 15, 1904</birthEN>
<birthDE>15. April 1904</birthDE>
<deathEN>July 21, 1948</deathEN>
<deathDE>21. Juli 1948</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Arshile_Gorky</dbpResource>
<abstract>Vosdanig Manoug Adoian (armenisch Վոստանիկ Մանուկ Ադոյան, * 15. April 1904 in Khorkom, Vari Hayoz Dzor, Vilâyet Van, Osmanisches Reich; † 21. Juli 1948 in Sherman, Connecticut, USA), besser bekannt unter dem Pseudonym Arshile Gorky, war ein aus dem heute zur Türkei gehörenden Westarmenien stammender Zeichner und Maler, der 1939 die amerikanische Staatsangehörigkeit annahm. Er war, obwohl er selbst sich der Gruppe der Surrealisten nicht zugehörig fühlte, der letzte in diese Gruppe aufgenommene Künstler. Sein Werk war wegbereitend für den Abstrakten Expressionismus. Es inspirierte die Künstler der New Yorker Schule.Unter seinem aus der kaukasischen Form des armenischen Vornamens Arschak oder Arsakes (von persisch: kleiner Bär) und dem russischen Nachnamen Gorky (bitter) zusammengesetzten Pseudonym schuf der heimatvertriebene Künstler sich ab 1924 eine neue Identität. Er schilderte sein früheres Leben auf unterschiedliche, nicht immer wahrheitsgetreue Weise. Er nannte beispielsweise Tiflis als Geburtsort, behauptete, in Paris studiert zu haben und gab sich als Mitglied der Pariser Künstlergruppe Abstraction-Création (1931–1937) aus, sowie als Angehörigen von Maxim Gorki, ohne dabei zu berücksichtigen, dass dieser ebenfalls ein Pseudonym angenommen hatte. Des Weiteren legte Gorkys Neffe Karlen Mooradian Ende der 1960er und Anfang der 1970er Jahre englische Übersetzungen von Briefen vor, die Gorky in armenischer Sprache an seine Schwestern geschrieben haben soll und deren Authentizität heute in Frage gestellt wird. Da sowohl Gorkys Aussagen, als auch die vermutlich gefälschten Briefe in viele Biografien einflossen, ist vor allem der Schilderung von Gorkys erstem Lebensabschnitt mit entsprechender Skepsis zu begegnen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Arshile_Gorky?oldid=594437740</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>