<Person>
<name>Augustin Pajou</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augustin_Pajou.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1730</birthEN>
<birthDE>1730</birthDE>
<deathEN>1809</deathEN>
<deathDE>1809</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Bildhauer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Zeichner</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Augustin_Pajou</dbpResource>
<abstract>Augustin Pajou (* 19. September 1730 in Paris; † 8. Mai 1809 ebenda) war ein bedeutender französischer Bildhauer und Skulpteur des Klassizismus. Seit dem 14. Lebensjahr besuchte er die Akademie Royal und war dort Schüler des Bildhauers und Skulpteurs Jean-Baptiste Lemoyne. Mit 18 Jahren errang er den Prix de Rome und den 1. Preis der Akademie Royal. Dies gab ihm die Möglichkeit, zu einem mehrjährigen Studienaufenthalt in Rom und Italien. Das Wohlwollen des Königs und der Madame du Barry verschaffte ihm auch nach seiner Rückkehr zahlreiche Aufträge. In den 1760er Jahren wirkte er mit an der Ausgestaltung verschiedener öffentlicher Gebäude, wie bei der Oper in Versailles, dem Palais Royal und dem Palais de Justice. Daneben war er sehr erfolgreich als Bildhauer und Skulpteur tätig. Während der französischen Revolution wirkte er bei einer Kommission zur Erhaltung französischer Monumente und verbrachte drei der Schreckensjahre in der Provinz, in Montpellier. Als Napoleon 1803 die Villa Medici in Rom zum Sitz der französischen Accademie machte, ließ er von Pajou Kopien der beiden Medici-Löwen, die sich bis 1789 am Treppenaufgang zur Villa befunden hatten, anfertigen und an ihrem alten Platz wieder aufstellen. Pajou galt als einer der bedeutendsten Bildhauer seiner Zeit und ein Teil seiner Werke ist in den großen Museen der Welt erhalten.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Augustin_Pajou?oldid=585785173</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>