<Person>
<name>Daniel Libeskind</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Daniyel Libeskind</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Libeskind.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1946</birthEN>
<birthDE>1946</birthDE>
<deathEN />
<deathDE />
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Lodz</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Architekt</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</dbpResource>
<abstract>Daniel Libeskind (* 12. Mai 1946 in Łódź, Polen) ist ein US-amerikanischer Architekt und Stadtplaner polnischer Herkunft. Er ist bekannt für seinen multidisziplinären Ansatz und einen neuen kritischen Diskurs in der Architektur. Zu seinen Hauptwerken gehören größere kulturelle Einrichtungen, wie das Jüdische Museum Berlin, das Felix-Nussbaum-Haus in Osnabrück, das Denver Art Museum und das Imperial War Museum North in Manchester, aber auch Landschafts- und Stadtplanungen sowie Entwürfe von Ausstellungen, Bühnenbildern und Installationen. Im Sommer 2002 hat er mit „Saint François d’Assise“ von Olivier Messiaen an der Deutschen Oper in Berlin erstmals eine Oper inszeniert. Die ersten Pläne für das sich in Bau befindliche One World Trade Center in New York, wurden von ihm gefertigt, da man diese jedoch für zu utopisch hielt, wurde die Aufgabe an David Childs weitergegeben. Aktuell (Stand 05/2013) wird nach seinem Entwurf der Kö-Bogen in Düsseldorf gebaut.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Libeskind?oldid=606423103</wikilink>
<artworks />
<buildings>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/L_Tower</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The L Tower</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L_Tower_from_The_Esplanande.JPG?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/L_Tower?oldid=602053708</value>
</wikilink>
<location>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Toronto</value>
</location>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der L Tower ist ein hohes in Bau befindliches Wohngebäude in der Großstadt von Toronto, Ontario, Kanada. Das Gebäude befindet sich an der 8. The Esplanade Straße und grenzt direkt an das Sony Centre for the Performing Arts. Das Gebäude wird eine Höhe zwischen 202-205 Meter erreichen und über 57 Etagen verfügen. Insgesamt werden sich in dem Gebäude 600 Suiten befinden, dazu zahlreiche andere Einrichtungen. Das Gebäude wurde von dem Architekten Daniel Libeskind entworfen. Die Fertigstellung des Gebäudes ist im Frühjahr 2013 und die Eröffnung im Sommer 2013 geplant.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Z%C5%82ota_44</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Złota 44</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Złota_44_(06.2013).jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Złota_44?oldid=602414316</value>
</wikilink>
<location>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Warsaw</value>
</location>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Im westlichen Teil des Stadtzentrums von Warschau wurde im 4. Quartal 2007 der Bau eines Hochhauses nach dem Entwurf von Daniel Libeskind begonnen. Die Baustelle befindet sich Ecke Złota-Straße und Emilii-Plater-Straße, direkt gegenüber dem Kultur- und Wissenschaftspalast und neben einem Holiday Inn-Hotel sowie dem modernen Einkaufs- und Unterhaltungszentrum „Złote Tarasy“.Nach dem Entwurf soll das Gebäude 52 Geschosse mit einer Gesamthöhe von 192 Meter haben. Das Gebäude wurde „Złota 44“ nach der Postanschrift benannt.Der Bauherr ist die Orco Property Group. Das Gebäude soll laut Projekt 251 Apartmentwohnungen enthalten.Das Haus wurde in Form eines hochgezogenen Würfels mit segelförmig geschwungenen Glasfassaden entworfen. Die tragende Konstruktion wird in Stahlbeton erstellt. Die lichte Höhe der Wohnräume wird 2,95 m betragen.Den Bewohnern werden zur Verfügung stehen: eine Sonnenterrasse, ein Schwimmbecken aus Edelstahl, eine Sauna, ein Spa-Salon.Die Bauarbeiten begannen mit dem Abbruch des etwa 20 Jahre zuvor errichteten „City-Center“-Kaufhauses. Die Bodenplatte des Kaufhauses wurde nicht entfernt, sondern als Fundament des Hochhauses verwendet.Im März 2009 wurden alle Bauarbeiten wegen finanzieller Schwierigkeiten des Bauherrn fristlos gestoppt. Die Baukonstruktion wurde bis zum 17. Obergeschoss erstellt. Die Baukräne wurden im Juni 2009 abmontiert. Eine Wiederaufnahme der Bauarbeiten war zunächst ungewiss. In der Zwischenzeit hatte die Baugenehmigung ihre Gültigkeit verloren. Im April 2010 bat Daniel Libeskind die Präsidentin der Hauptstadt Warschau, Hanna Gronkiewicz-Waltz, schriftlich um Hilfe.Am 7. Oktober 2010 erklärte der Präsident der Woiwodschaft Masowien das Bauvorhaben für gültig. Der Bauherr Orco plante, binnen acht bis zwölf Monaten die Arbeiten fortzusetzen. Im Dezember 2010 waren 88 der 251 Wohneinheiten verkauft. Die Fassade sollte bis zur Fußball-Europameisterschaft im Jahr 2012 fertiggestellt sein. Das Richtfest war am 1. Februar 2012. Im April 2013 wurde der rote Kran an der Fassade entfernt und die Außenarbeiten fertiggestellt. Das Gebäude soll nun bis 2014 fertiggestellt werden. Beauftragter Generalunternehmer ist nun ein Konsortium aus der italienischen Inso und dem Consorzio Cooperative Costruzioni.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Crystals_(Las_Vegas)</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Crystals</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Crystal_District.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Crystals_(Las_Vegas)?oldid=579210505</value>
</wikilink>
<location>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Paradise,_Nevada</value>
</location>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>The Crystals ist ein zum CityCenter gehörendes Einkaufszentrum mit Entertainment-Bereich in Las Vegas, Bundesstaat Nevada, in den Vereinigten Staaten. Die Grundstücksfläche beträgt 46&apos;000 m² und beinhaltet ein Shopping-Center, Vergnügungsbereiche mit Edelklubs, Galerien, Gourmet-Restaurants und weiteren Attraktionen.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Ascent_at_Roebling&apos;s_Bridge</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Ascent at Roebling&apos;s Bridge</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AscentAtRB.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Ascent_at_Roebling&apos;s_Bridge?oldid=553778709</value>
</wikilink>
<location>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Covington,_Kentucky</value>
</location>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>The Ascent at Roebling’s Bridge ist ein Wohngebäude in Covington, Kentucky. Entworfen vom international renommierten Architekten Daniel Libeskind, sitzt das Gebäude entlang des Ohio Rivers gegenüber der Roebling Suspension Bridge. Es wurde im Jahr 2004 in Auftrag gegeben und wurde im März 2004 mit Gesamtkosten von 50 Millionen Dollar abgeschlossen. Einige Zeitungen, unter anderem der Cincinnati Enquirer und der Wall Street Journal, haben das Ascent als einen Trend zur maßgeblichen Signatur für moderne Wohngebäude erklärt.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Reflections_at_Keppel_Bay</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Reflections at Keppel Bay</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reflections_at_Keppel_Bay_(dawn).jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Reflections_at_Keppel_Bay?oldid=587328364</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Reflections in Keppel Bay, Singapur ist ein Luxus-Wohnprojekt am Ufer mit insgesamt ca. 84.000 m² Wohnfläche und 750 m Küste. Es wurde 2011 fertiggestellt und hat 1129 Wohneinheiten.Der Entwurf wurde von Daniel Libeskind, der auch den Masterplan für das World Trade Center Memorial erstellte, konzipiert.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Run_Run_Shaw_Creative_Media_Centre</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Run Run Shaw Creative Media Centre (CMC)</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Run_Run_Shaw_Creative_Media_Centre_Exterior.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Run_Run_Shaw_Creative_Media_Centre?oldid=602861746</value>
</wikilink>
<location>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong</value>
</location>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<building>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Bord_G%C3%A1is_Energy_Theatre</value>
</building>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Bord Gáis Energy Theatre</value>
</name>
<architect>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Daniel_Libeskind</value>
</architect>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Canal_Theatre_in_Dublin.JPG?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Bord_Gáis_Energy_Theatre?oldid=600123016</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</buildings>
<books />
</Person>