<Person>
<name>Elias Canetti</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Elias Kaneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elias Kanetti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ėlias Kanetti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ilyās Kānittī</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Eriasu Kanetti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Eliass Kaneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Eli&apos;as Q&apos;aneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elias Ḳaneṭi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elijas Kaneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ė. Kanetti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Yi li ya si Ka nei ti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Yiliyasi-Kaneiti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Yiliyasi Kaneiti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ai li ya si Ka nei di</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ailiyasi-Kaneidi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ailiyasi Kaneidi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>El li a seu Ka ne ti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elliaseu-Kaneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elliaseu Kaneti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Elliasŭ K&apos;anet&apos;i</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>엘리아스 카네티</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>אליאס קנטי</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>埃利亚斯‧卡内蒂</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>エリアス・カネッテイ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>埃利亚斯 卡内蒂</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>エリアス カネッテイ</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elias_Canetti_2.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>July 25, 1905</birthEN>
<birthDE>25. Juli 1905</birthDE>
<deathEN>August 14, 1994</deathEN>
<deathDE>14. August 1994</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Russe (Bulgarien)</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Zürich</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Psychologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Chemiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Elias_Canetti</dbpResource>
<abstract>Elias Canetti (* 25. Juli 1905 in Russe, Bulgarien; † 14. August 1994 in Zürich) war ein Schriftsteller und Aphoristiker deutscher Sprache und Literatur-Nobelpreisträger 1981.Canetti, der älteste Sohn einer wohlhabenden sephardisch-jüdischen Kaufmannsfamilie – er verwendete den Ausdruck Spaniolen – verbrachte seine Kindesjahre in Bulgarien und England. Seine Brüder waren der Musikproduzent Jacques Canetti und der Mediziner Georges Canetti. Nach dem frühen Tod des Vaters im Jahr 1912 siedelte die Familie nach Wien um. 1916 zogen Mutter, Geschwister und Elias Canetti wegen des österreichischen Kriegspatriotismus in die neutrale Schweiz, wo Canetti 1917 bis 1921 das Realgymnasium Rämibühl in Zürich besuchen konnte. 1921 zog Canetti alleine nach Deutschland, wo er 1923 sein Abitur am Wöhler-Realgymnasium in Frankfurt am Main machte.Ab 1924 lebte er wieder in Wien. 1925 beschäftigte er sich das erste Mal mit dem sozialpsychologischen Phänomen der „Masse”, das er sein Leben lang erforschte. 1928 arbeitete er während der Semesterferien in Berlin als Übersetzer bei Wieland Herzfelde für dessen Malik-Verlag. Nach seiner Promotion in Chemie ein Jahr später nahm er diese Tätigkeit wieder auf.Ab 1930 konzipierte er einen achtbändigen Romanzyklus, dessen erstes Werk, Die Blendung er 1931 beenden konnte.1938 zwang ihn der „Anschluss“ Österreichs an das nationalsozialistische Deutsche Reich, mit seiner Frau Veza nach London zu emigrieren, wo er nach dem Krieg blieb und die britische Staatsbürgerschaft erwarb. In den 1970er Jahren lebte er zunehmend, in den 1980er Jahren bald ausschließlich in der Schweiz. Canetti starb 1994 in Zürich.Als Schriftsteller ist Canetti nicht leicht in Kategorien oder literarische Strömungen einzuordnen.Sein Werk ist außerordentlich vielseitig, schon was die verwendeten literarischen Gattungen betrifft.Er hat unter anderem einen Roman veröffentlicht (Die Blendung), drei Dramen, eine anthropologische Studie (Masse und Macht), aphoristische Aufzeichnungen und eine mehrbändige Autobiografie. Da er zögerlich veröffentlicht hat, wurde er, besonders im deutschen Sprachraum, nur allmählich einer größeren Öffentlichkeit bekannt.In den 1960er Jahren empfing er zahlreiche Preise und Auszeichnungen (so etwa 1966 den Deutschen Kritikerpreis und den Literaturpreis der Stadt Wien, 1969 den Großen Literaturpreis der Bayerischen Akademie der Schönen Künste, 1972 den Georg-Büchner-Preis und 1975 den Nelly-Sachs-Preis), schließlich erhielt er 1981 den Nobelpreis für Literatur.Bei aller Verschiedenheit der literarischen Gattungen, in denen er tätig war, ist Canettis Werk thematisch recht homogen. Er versuchte alle Auswirkungen zu erforschen, die das Bewusstsein des Todes für das Leben des Menschen hat. Daher stammt sein Interesse für die verschiedenen Religionen und Glaubensformen. Sein Interesse an Massenphänomenen und Erscheinungsformen der Macht entstand im Kontakt mit den Massenbewegungen der Zwanziger Jahre. Bei aller Skepsis war Canetti jedoch nicht von pessimistischer Grundhaltung geprägt, vielmehr sah er es als den Beruf des Dichters (so der Titel eines Essays von 1976), Raum für „Hoffnung“ und Wege aus dem „Chaos“ zu schaffen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Elias_Canetti?oldid=603337013</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Auto-da-F%C3%A9_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Elias_Canetti</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Auto-da-Fé</value>
</name>
<published>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>*1935  
*1946</value>
</published>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Auto-da-Fé_(novel)?oldid=591049604</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Roman Die Blendung ist das Erstwerk des deutschsprachigen Schriftstellers und Nobelpreisträgers Elias Canetti.Hauptfigur ist der „größte lebende Sinologe“ und Büchersammler Peter Kien, der in einer vierzimmrigen Wohnung mit seiner 25.000 Bände umfassenden Bibliothek haust. Durch die Ehe mit seiner Haushälterin Therese Krummholz wird der weltfremde Sonderling mit der Gemeinheit des Lebens konfrontiert und verfällt dem Irrsinn.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>