<Person>
<name>Ernst Jandl</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Giantl</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Erunsuto Yandūru</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Erunsuto Yandoru</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>En si te Yang de er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ensite-Yangdeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ensite Yangdeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>恩斯特 杨德尔</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Jandl_1998.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>August 1, 1925</birthEN>
<birthDE>1. August 1925</birthDE>
<deathEN>June 9, 2000</deathEN>
<deathDE>9. Juni 2000</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Wien</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Wien</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Lyriker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Dramatiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Graphiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Musiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Ernst_Jandl</dbpResource>
<abstract>Ernst Jandl (* 1. August 1925 in Wien; † 9. Juni 2000 ebenda) war ein österreichischer Dichter und Schriftsteller. Jandl wurde vor allem durch seine experimentelle Lyrik in der Tradition der Konkreten Poesie bekannt, durch visuelle Poesie und Lautgedichte wie schtzngrmm oder falamaleikum, die durch den Vortrag besondere Wirksamkeit entfalten. Jandls Werk war stets vom Spiel mit der Sprache bestimmt und spannte einen Bogen von politischer Lyrik wie wien: heldenplatz und zertretener mann blues bis zu komischen Sprachspielen wie ottos mops und fünfter sein. Das Spätwerk wurde in der Form konventioneller und im Inhalt schwermütiger, enthielt aber weiterhin den für Jandl typischen Sprachwitz von Gedichten wie bibliothek oder glückwunsch. Neben Lyrik schrieb Jandl Prosatexte, mehrere Hörspiele sowie zwei Theaterstücke und übersetzte Autoren aus dem Englischen. Zu Jandls Popularität trugen seine Lesungen bei, die auf zahlreichen Schallplatten veröffentlicht wurden, sowie die künstlerische Zusammenarbeit mit Musikern aus dem Bereich des Jazz.Jandls erste Veröffentlichungen wurden zu ihrer Zeit als kulturelle Provokation empfunden und führten mehrfach zu Eklats. Lange Zeit fand sich kein Verlag, der seine experimentelle Lyrik herausgeben wollte. Ab Mitte der 1960er Jahre stellten sich erste schriftstellerische Erfolge ein, die Anerkennung als einer der bedeutendsten Lyriker seiner Zeit und zahlreiche Ehrungen in seiner Heimat Österreich und dem gesamten deutschen Sprachraum folgten aber erst spät in Jandls Karriere. Bis zu seiner vorzeitigen Pensionierung aus gesundheitlichen Gründen arbeitete er im Hauptberuf als Lehrer. Jandl lebte mit der Lyrikerin Friederike Mayröcker zusammen. Er stand der Wiener Gruppe nahe und gehörte zu den Initiatoren der Grazer Autorenversammlung, deren Präsidentschaft er später übernahm.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Jandl?oldid=596719289</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>