<Person>
<name>Ernst Platner</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Plattner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernestus Platnerus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernestus Platner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>E. Platner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernestvs Platnervs</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Platner_um_1789.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>June 11, 1744</birthEN>
<birthDE>11. Juni 1744</birthDE>
<deathEN>December 22, 1818</deathEN>
<deathDE>22. Dezember 1818</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Leipzig</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Leipzig</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Arzt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Physiologe</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Ernst_Platner</dbpResource>
<abstract>Ernst Platner (* 11. Juni 1744 in Leipzig; † 27. Dezember 1818 in Leipzig) war ein deutscher Mediziner und Philosoph sowie Mitbegründer der Anthropologie als medizinisch-philosophische Wissenschaft, dem Vorläufer der psychosomatischen Medizin.Ernst Platner lernte an der Thomasschule zu Leipzig. Nach dem Tod des Vaters wurde Johann August Ernesti sein Pflegevater. Er studierte von 1762 bis 1766 Medizin an der Universität Leipzig. Er promovierte 1770 zum Dr. med. und wurde 1770 außerordentlicher Professor der Medizin. 1780 wurde er ordentlicher Professor der Physiologie, 1801 außerordentlicher und 1811 ordentlicher Professor für Philosophie. Ernst Platner war als Philosoph Anhänger von Gottfried Wilhelm Leibniz und Gegner von Immanuel Kant, mit dem er wie mit Moses Mendelssohn im engen Kontakt stand.Sein Hauptwerk Anthropologie für Aerzte und Weltweise hatte Einfluss auf Johann Gottfried von Herder, Friedrich Schiller und Karl Philipp Moritz und gilt als eines der bedeutendsten anthropologischen Werke der Spätaufklärung.1781 stand er im öffentlichen Streit mit Johann Karl Wezel. Er war mehrmals Rektor der Leipziger Universität und seit 1808 Mitglied der Bayerischen Akademie der Wissenschaften</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Platner?oldid=598670911</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>