<Person>
<name>Ernst Haeckel</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Heinrich Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst H. Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Heinrich Philipp August Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Hikel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernestus Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernest Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Hnr. Phil. Aug. Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Heinrich Philipp Haeckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ernst Häckel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ėrnst Gekkelʹ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>エルンスト ヘッケル</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>恩斯特 海克尔</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Haeckel_2.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 16, 1834</birthEN>
<birthDE>16. Februar 1834</birthDE>
<deathEN>August 9, 1919</deathEN>
<deathDE>9. August 1919</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Potsdam</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Jena</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Zoologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Naturwissenschaftler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Zeichner</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Ernst_Haeckel</dbpResource>
<abstract>Ernst Heinrich Philipp August Haeckel (* 16. Februar 1834 in Potsdam; † 9. August 1919 in Jena) war ein deutscher Zoologe, Philosoph und Freidenker, der die Arbeiten von Charles Darwin in Deutschland bekannt machte und zu einer speziellen Abstammungslehre ausbaute. Im Rahmen seiner Auseinandersetzungen mit der Übertragbarkeit rassischer Kategorien auf die gesellschaftliche Entwicklung des Menschen zählt Haeckel – hier klarer Gegner seines Lehrers Virchow – zu den schließlich entschiedenen Vertretern einer „eugenischen“ Sozialpolitik.Haeckel war Arzt, später Professor für vergleichende Anatomie. Er prägte einige heute geläufige Begriffe der Biologie wie Stamm oder Ökologie. Auch bezeichnete Haeckel die Politik als angewandte Biologie. Ernst Haeckel vertrat einen Monismus auf naturwissenschaftlicher Grundlage (Entwicklungs-Monismus) und gründete am 11. Januar 1906 den Deutschen Monistenbund in Jena.Haeckel trug durch seine populären Schriften sehr zur Verbreitung des Darwinismus in Deutschland bei. Darüber hinaus erarbeitete er eine ausführliche embryologische Argumentation für die Evolutionstheorie und formulierte in diesem Zusammenhang das biogenetische Grundgesetz. Er gilt als Wegbereiter der Eugenik und Rassenhygiene, weil er fortschrittsoptimistisch von der Evolution eine Höherentwicklung und keine „Degeneration“ erwartete. Der Deutsche Monistenbund wurde wie auch andere Freidenkerorganisationen 1933 von den Nationalsozialisten verboten. Nationalsozialistische Ideologen zogen Ausschnitte seiner Aussagen später als Begründung für ihren Rassismus und Sozialdarwinismus heran, erklärten gleichzeitig aber wesentliche Teile von Haeckels Weltbild als unvereinbar mit der völkisch-biologistischen Sichtweise des Nationalsozialismus.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Haeckel?oldid=606717001</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>