<Person>
<name>Fanny Kemble</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Frances Ann Kemble</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fanny Butler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frances A. Butler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frances Anne Kemble</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frances A. Kemble</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frances_Anne_Kemble_I.png?width=270</thumbnail>
<birthEN>1809</birthEN>
<birthDE>1809</birthDE>
<deathEN>1893</deathEN>
<deathDE>1893</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schauspielerin</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftstellerin</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Fanny_Kemble</dbpResource>
<abstract>Frances Anne Kemble (* 27. November 1809 in London; † 1893) war eine britische Schauspielerin, Schriftstellerin und Abolitionistin.Frances Anne Kemble, Tochter des Charles Kemble und Marie Thérèse de Camp (1774–1838) sowie Schwester von John Mitchell, wurde von ihrem Vater für die Bühne gebildet, debütierte 1829 als Juliet in William Shakespeares Romeo and Juliet mit Beifall und besuchte 1832 mit ihren Eltern Amerika, wo sie sich 1834 mit Pierce Mease Butler (1810–1867) aus Philadelphia verheiratete. Später trennte sie sich von ihrem Gatten, um von neuem die Bühne in England und Amerika zu betreten, und ließ sich 1856 zu Lenox in Massachusetts nieder, von wo aus sie noch zweimal Europa besuchte. Seit 1873 hatte sie ihren Wohnsitz in der Nähe von Philadelphia, zuletzt lebte sie in London. Sie veröffentlichte u.a.:Francis the First, a drama (London 1832; New York 1833)Journal of a residence in the United States (London 1834), The Star of Seville, a drama (London/New York 1837), Poems (London/Philadelphia 1844; Boston 1859)A year of consolation, a book of Italian travel (London 1847), Journal of a residence on a Georgian plantation in 1838-1839 (London 1863) Poems (London, 1865 u. 1883), Plays (London 1864), worin unter anderem eine Übersetzung von Schillers Maria Stuart enthalten ist, Notes upon some of Shakespeare&apos;s plays (1882).Far Away and Long Ago (1889)Ihre Memoiren erschienen unter den Titeln: Records of a girlhood (New York 1879) und Records of a later life (New York. 1882). – Ihre jüngere Schwester, Adelaide (1815-1879), bildete sich zur Opernsängerin aus, machte Kunstreisen auf dem Kontinent, feierte seit 1841 zu London in den Hauptrollen der großen Opern Triumphe, zog sich aber nach ihrer Vermählung mit Friedrich Sartoris von der Bühne zurück. Sie schrieb u.a.: A week in a French country-house (London 1867) und Medusa, and other tales (1868).</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Fanny_Kemble?oldid=596681986</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>