<Person>
<name>Friedrich Engels</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Bedřich Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Ėngelʹs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friedrich Ėngelʹs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Federico Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frédéric Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frederick Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fredrich Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fredrik Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friderik Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frederic Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frederiko Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Êngels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridrich Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridrich Ėngelʹs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friederich Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friedrich Engelʹs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridrich Engelʹs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Engelsas</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fryderyk Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridrih Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P&apos;ŭridŭrihi Enggelsŭ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... En-ke-szu</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... En-ko-szū</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>En ge si</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Engesi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ph. Ennkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pireṭerik Eṅkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Phrintrich Ennkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Phrintrich Engkles</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frīdrīk Īngēłs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frīdrīk Inǧils</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frīdrīš Ingils</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Frīdrihs Engelss</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Oswald</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friedrich Oswald</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ph. Ăng-Ghen</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>PH. Ăngghen</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Freḑrik Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Engerusu</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Enk̇els</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pirẹtarik Enk̇als</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pirịt̄ric Enk̇els</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Phriḍarikha Eṅgelacha</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. E.</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Phriđrich Ang-ghên</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Phreḍarika Eṃgelsa</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pʹ. Engelsi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Engels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Enggels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Engkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Enggels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridriγ Enggels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>F. Engkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridriγ Engkels</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Фридрих Энгельс</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Engels_1856.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>November 28, 1820</birthEN>
<birthDE>28. November 1820</birthDE>
<deathEN>August 5, 1895</deathEN>
<deathDE>5. August 1895</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Barmen</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>London</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Sozialist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Unternehmer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Engels</dbpResource>
<abstract>Friedrich Engels (* 28. November 1820 in Barmen in der preußischen Provinz Jülich-Kleve-Berg (heute zu Wuppertal); † 5. August 1895 in London) war ein deutscher Philosoph, Gesellschaftstheoretiker, Historiker, Journalist und kommunistischer Revolutionär. Er entwickelte gemeinsam mit Karl Marx die heute als Marxismus bezeichnete Gesellschafts- und Wirtschaftstheorie.Engels beschäftigte sich schon vor Marx mit der Kritik der politischen Ökonomie. Die 1844 erschienenen Umrisse zu einer Kritik der Nationalökonomie (1844) wurden für Marx zum Ausgangspunkt seiner eigenen Arbeiten. Bereits 1845 erschien die gemeinsame Schrift Die heilige Familie, mit der Engels und Marx begannen, ihr Theorieverständnis zu formulieren. Im Jahr 1848 verfassten sie im Auftrag des Bundes der Kommunisten das Kommunistische Manifest.Mit seiner einflussreichen Untersuchung Die Lage der arbeitenden Klasse in England (1845) gehörte Engels zu den Pionieren der empirischen Soziologie. Seine publizistische Tätigkeit trug wesentlich zur Verbreitung des Marxismus bei. Neben dem Anti-Dühring (1877) erfuhr vor allem die Kurzfassung Die Entwicklung des Sozialismus von der Utopie zur Wissenschaft (1880) starke Resonanz. Nach Marx’ Tod 1883 gab Engels den zweiten und den dritten Band von dessen Hauptwerk, Das Kapital. Kritik der politischen Ökonomie, heraus. Darüber hinaus setzte er die Arbeit an der theoretischen Ausformung ihrer gemeinsamen Weltanschauung fort, unter anderem in Der Ursprung der Familie, des Privateigenthums und des Staats (1884) und Ludwig Feuerbach und der Ausgang der klassischen deutschen Philosophie (1888).Neben seinen ökonomischen und philosophischen Studien befasste sich Engels auch intensiv mit der Entwicklung der Naturwissenschaften und der Mathematik und schuf damit den Grundstein für den späteren dialektischen Materialismus.Die Gefahr eines Weltkriegs in Europa sah er deutlich voraus und versuchte noch 1893 mit einer Artikelserie im Vorwärts einen Anstoß zur Reduzierung der stehenden Heere zu geben.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Engels?oldid=603574005</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Communist_Manifesto</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Engels</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Communist Manifesto</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Communist-manifesto.png?width=300</value>
</thumbnail>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>1848-02-21+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Communist_Manifesto?oldid=605579340</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Manifest der Kommunistischen Partei, auch Das Kommunistische Manifest genannt, wurde von Karl Marx und Friedrich Engels um die Jahreswende 1847/48 im Auftrag des Bundes der Kommunisten verfasst. Es ist am 21. Februar 1848 in London erschienen, kurz vor der Februarrevolution in Frankreich und vor der Märzrevolution im Deutschen Bund und in den größten Staaten dieses Bundes Österreich und Preußen. Das Manifest der Kommunistischen Partei wurde in mehr als 100 Sprachen übersetzt. Im Juni 2013 wurde es in das UNESCO-Dokumentenerbe aufgenommen.Das Programm, in dem Marx und Engels bereits große Teile der später als „Marxismus“ bezeichneten Weltanschauung entwickeln, beginnt mit dem heute geflügelten Wort: „Ein Gespenst geht um in Europa – das Gespenst des Kommunismus“ und endet mit dem bekannten Aufruf: „Proletarier aller Länder, vereinigt euch!“ Als Ziel, das der Bund der Kommunisten mit seiner Veröffentlichung verfolgte, kann die Absicht benannt werden, der Bevölkerung ihre Anschauungen offenzulegen. Das etwa 30 Seiten starke Werk beginnt mit einer Einleitung, gefolgt von vier Kapiteln.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Condition_of_the_Working_Class_in_England</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Engels</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Condition of the Working Class in England</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Die_Lage_der_arbeitenden_Klasse_in_England.gif?width=300</value>
</thumbnail>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1845</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Condition_of_the_Working_Class_in_England?oldid=590968380</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Lage der arbeitenden Klasse in England mit dem Untertitel Nach eigner Anschauung und authentischen Quellen ist eine wichtige Arbeit und Frühschrift von Friedrich Engels aus dem Jahr 1845, in der er die sozialen und wirtschaftlichen Verhältnisse in England zur Zeit der frühen Industrialisierung darstellt. Die Schrift gilt als Pionierwerk der empirischen Sozialforschung und erhebt eine vernichtende Anklage gegen die englische Bourgeoisie, deren „zügellose Profitgier“ Engels für die Verelendung der Arbeiter verantwortlich macht – bis hin zum „sozialen Mord“. Die Veröffentlichung ist ein Standardwerk der Industrie- und Stadtsoziologie und wird von der UNESCO als „Meisterstück ökologischer Analyse“ bezeichnet. Das Werk erreichte nicht zuletzt durch die Verknüpfung von empirischer Beschreibung und theoretischer Verallgemeinerung eine enorme Popularität und gilt als Modell für gesellschafts-, wirtschafts- und kulturkritische Schriften, etwa für Der Weg nach Wigan Pier von George Orwell. Umgekehrt bediente sich Engels an Motiven der zeitgenössischen Pauperismusliteratur, deren bekanntester Vertreter Charles Dickens (1812–1870) etwa mit Oliver Twist (1839) die „sozialen und gesellschaftlichen Missstände der Epoche ungeschminkt“ darstellte. Die christlich-humanitären Verfasser der Pauperismusliteratur wollten allerdings die Missstände beseitigen, nicht aber die Ursachen, wie es Engels nun tat. Trotz seiner sozialen Bedeutung steht Engels Werk in der Kritik, zu wenig Objektivität zu wahren und die heute anerkannten Standards wissenschaftlicher Feldforschung nicht zu erfüllen.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Origin_of_the_Family,_Private_Property_and_the_State</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Engels</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Der Ursprung der Familie, des Privateigenthums und des Staats</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Origin_of_the_Family,_Private_Property_and_the_State?oldid=602400544</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Ursprung der Familie, des Privateigenthums und des Staats. Im Anschluss an Lewis H. Morgan&apos;s Forschungen ist eine von Friedrich Engels verfasste Untersuchung, die über ihre bald kanonische Bedeutung für den Marxismus hinaus ein anspruchsvoller theoretischer Wurf war, der zusammen mit den Studien von Lewis H. Morgan die Anfänge der künftigen Familien-, Wirtschafts- und Staatssoziologie stark beeinflusste.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>