<Person>
<name>Georg Wilhelm Friedrich Hegel</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Georg Wilhelm Friederich Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Wilhelm F. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg W. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. W. Friedrich Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilhelm-Fridrix Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. W. F. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. V. F. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Friedrich Wilhelm Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wilhelm Friedrich Georg Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wilhelm Friedrich Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Friedrich Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. Fr. W. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>György Vilmos Frigyes Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jorge Guillermo Federico Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Giorgio G. F. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Giorgio Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilhelm Fridrih Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Geʾorg Ṿilhelm Fridrikh Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georgius Wilhelmus Fridericus Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georgius Wilhelmus Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georgius W. Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georgius Guilelmus Fridericus Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P&apos;ŭridŭrihi Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Hegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Chegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. V. Fr. Chegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilchelm Fridrich Chegel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Chenkel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gkeornk Chenkel</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. V. F. Gegelʹ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fridrich Gegelʹ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilʹgelʹm Fridrich Gegelʹ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilʹgelʹm Fridrich Gegelj</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Vilhelm Pʹridrix Hegeli</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georgas Hėgelis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Heige&apos;er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ġeorġ Vil&apos;hel&apos;m Fridrich Heġel&apos;</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. W. F. Hēgeru</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Hēgeru</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Hegelos</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Egelos</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Higil</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Ḥīǧal</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ġiyūrġ Filhilm Fridrīš Hīġil</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Hīġil</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Hīǧil</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. W. F. Hēgeru</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Hei ge er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Heigeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>乔治·威廉·弗里德里希 黑格尔</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Γ. Χέγκελ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>גאורג וילהלם פרידריך הגל</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>黑格尔</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G.W.F.ヘーゲル</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G.W.F. ヘーゲル</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hegel_portrait_by_Schlesinger_1831.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>August 27, 1770</birthEN>
<birthDE>27. August 1770</birthDE>
<deathEN>November 14, 1831</deathEN>
<deathDE>14. November 1831</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Stuttgart</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Berlin</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel</dbpResource>
<abstract>Georg Wilhelm Friedrich Hegel (* 27. August 1770 in Stuttgart, Württemberg; † 14. November 1831 in Berlin, Preußen) war ein deutscher Philosoph, der als wichtigster Vertreter des deutschen Idealismus gilt.Hegels Philosophie erhebt den Anspruch, die gesamte Wirklichkeit in der Vielfalt ihrer Erscheinungsformen einschließlich ihrer geschichtlichen Entwicklung zusammenhängend, systematisch und definitiv zu deuten. Sein philosophisches Werk zählt zu den wirkmächtigsten philosophischen Werken der neueren Philosophiegeschichte. Sein Werk gliedert sich in „Logik“, „Naturphilosophie“ und „Philosophie des Geistes“, die unter anderem auch eine Geschichtsphilosophie umfasst. Sein Werk wurde außerdem zum Ausgangspunkt zahlreicher anderer Strömungen in Wissenschaftstheorie, Soziologie, Historie, Theologie, Politik, Jurisprudenz und Kunsttheorie und prägte vielfach auch weitere Bereiche von Kultur und Geistesleben.Nach Hegels Tod kam es zu einer Aufspaltung seiner Anhänger in eine „rechte“ und eine „linke“ Gruppierung. Die Rechts- oder Althegelianer wie Eduard Gans und Karl Rosenkranz verfolgten einen konservativen Interpretationsansatz im Sinne eines &quot;preußischen Staatsphilosophen&quot;, zu dem Hegel im Vormärz erklärt worden war, während die Links- oder Junghegelianer wie Ludwig Feuerbach oder Karl Marx einen progressiven gesellschaftskritischen Ansatz aus der Philosophie Hegels ableiteten und weiterentwickelten. Insbesondere Karl Marx wurde durch Hegels Philosophie geprägt, die ihm durch die Vorlesungen Eduard Gans&apos; bekannt wurde. Hegels Philosophie wurde daher einer der zentralen Ausgangspunkte für den Dialektischen Materialismus, der zum Wissenschaftlichen Sozialismus führte. Hegel übte auch entscheidenden Einfluss auf Søren Kierkegaard und die Existenzphilosophie, später vor allem auf Jean-Paul Sartre, aus. Die Methode Hegels, den Gegenstand dadurch zu begreifen, dass alle seine Ansichten zur Darstellung gebracht werden, erlaubte es, dass sich die gegensätzlichsten Vertreter auf Hegel berufen haben und noch heute berufen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel?oldid=605980058</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Phenomenology_of_Spirit</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Phänomenologie des Geistes</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phänomenologie_des_Geistes.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<published>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1807</value>
</published>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Phenomenology_of_Spirit?oldid=603496879</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Phänomenologie des Geistes ist das 1807 veröffentlichte erste Hauptwerk des Philosophen Georg Wilhelm Friedrich Hegel. Es stellt den Ersten Theil seines Systems der Wissenschaft dar. Der „Phänomenologie“ sollte sich die Darstellung der „Realen Wissenschaften“ anschließen – die „Philosophie der Natur“ und die des „Geistes“.Hegel entwickelt in dieser Wissenschaft von den Erscheinungsweisen des Geistes das Emporsteigen des Geistes von der einfachen, naiven Wahrnehmung über das Bewusstsein, das Selbstbewusstsein, die Vernunft, Geist und Geschichte, die Offenbarung bis hin zum absoluten Wissen des Weltgeistes. Dabei untersucht er das Werden der Wissenschaft als Einheit von Inhalt und Methode sowie die Erscheinungen des Geistes als Verwirklichung unseres Selbst, als Einheit von Sein und Nichts ebenso wie als absolute Ganzheit. Ort der Wahrheit ist dabei der Begriff im wissenschaftlichen System und nicht die Anschauung. Die Erkenntnis der Wahrheit liegt in der Einsicht, dass die Gegensätzlichkeit von Subjekt und Objekt dialektisch auf einem höheren Niveau aufgehoben wird, da das eine nicht ohne das andere existiert, beide also eine Einheit bilden.Das Werk setzt sich sowohl mit erkenntnistheoretischen als auch ethischen und geschichtsphilosophischen Grundfragen auseinander. Von besonderer Bedeutung ist die Rezeption des Kapitels über das Selbstbewusstsein, das die dialektische Betrachtung von Herrschaft und Knechtschaft enthält und ein wesentlicher Ausgangspunkt für Marx&apos; Beschäftigung mit der Analyse der Klassenverhältnisse in der bürgerlichen Gesellschaft war.Die Phänomenologie des Geistes gilt als das erste typische Werk Hegels, auf das er später auch immer wieder Bezug nimmt. Hegel versucht hier, alle wichtigen Themen, die ihn zuvor beschäftigten, systematisch auszuarbeiten. Er setzt sich darin mit den Positionen auseinander, die den damaligen philosophischen Diskurs beherrschten: der Kantische Dualismus, das Unmittelbarkeitsdenken Jacobis und die Identitätsphilosophie Schellings. Das Werk wurde von Hegel zunächst als eine systematische Einführung in sein philosophisches System konzipiert. Die ersten drei Teile (Bewusstsein, Selbstbewusstsein, Vernunft) wurden von ihm später in abgekürzter Form, als das zweite Moment des subjektiven Geistes, in das System der Enzyklopädie (1817) aufgenommen.1812 veröffentlichte Hegel die Wissenschaft der Logik, die sich in der Vorrede auf die Phänomenologie bezieht. In der Enzyklopädie der philosophischen Wissenschaften (zuerst 1817 erschienen) arbeitete er viele ihrer Fragestellungen in die „Wissenschaft des Geistes“ ein.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>