<Person>
<name>Golo Mann</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Gkolo Man</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gottfried Angelo Mann</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gottfried Th. Mann</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gottfried Mann</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Angelus Gottfried Thomas Mann</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Golo-mann-1978-2011-25-05.png?width=270</thumbnail>
<birthEN>March 27, 1909</birthEN>
<birthDE>27. März 1909</birthDE>
<deathEN>April 7, 1994</deathEN>
<deathDE>7. April 1994</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>München</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Leverkusen</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Historiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Publizist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Golo_Mann</dbpResource>
<abstract>Golo Mann (* 27. März 1909 in München; † 7. April 1994 in Leverkusen; eigentlich Angelus Gottfried Thomas Mann) war ein deutsch-schweizerischer Historiker, Publizist und Schriftsteller.Golo Mann war ein Sohn des Literaturnobelpreisträgers Thomas Mann. Nach der Machtergreifung der Nationalsozialisten emigrierte er über Frankreich und die Schweiz in die USA. Mitte der 1950er Jahre kehrte er nach Deutschland zurück und übersiedelte später in die Schweiz. Nach einer Tätigkeit als Professor für Politikwissenschaft in Stuttgart arbeitete er als freier Publizist und einflussreicher Kommentator des Zeitgeschehens. Er verkehrte mit Politikern wie Konrad Adenauer und Willy Brandt, für den er sich zunächst als Berater einsetzte und dessen Ostpolitik er unterstützte. Ablehnend verhielt er sich gegenüber der Studentenbewegung; 1980 engagierte er sich für den Wahlkampf von Franz Josef Strauß.Zu Golo Manns bekanntesten Schriften gehören die 1958 erschienene Deutsche Geschichte des 19. und 20. Jahrhunderts, die als historisches Standardwerk eine Millionenauflage erreicht hat und in neun Sprachen übersetzt worden ist, sowie seine 1971 veröffentlichte Wallenstein-Biographie. Als konservativer Historiker stellte er den Menschen in den Mittelpunkt seiner erzählend formulierten Werke und zog damit die Kritik mancher Berufskollegen auf sich, die gesellschaftspolitische Theorien bevorzugten.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Golo_Mann?oldid=596548928</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>