<Person>
<name>Heinrich Vogeler</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Johann Heinrich Vogeler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Heinrich Johann Vogeler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Genrich Fogeler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>H. Vogeler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>H. Vogeler-Worpswede</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Heinrich Vogeler-Worpswede</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>H. V.</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Vogeler_-_1897.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>December 12, 1872</birthEN>
<birthDE>12. Dezember 1872</birthDE>
<deathEN>June 14, 1942</deathEN>
<deathDE>14. Juni 1942</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Bremen</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Budjonny</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Künstler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Innenarchitekt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Buchkünstler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Graphiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Vogeler</dbpResource>
<abstract>Johann Heinrich Vogeler (* 12. Dezember 1872 in Bremen; † 14. Juni 1942 im Kolchos Budjonny bei Kornejewka, Karaganda, Kasachische SSR) war ein deutscher Maler, Grafiker, Architekt, Designer, Pädagoge, Schriftsteller und Sozialist. Der vielseitig begabte Künstler ist besonders durch seine Werke aus der Jugendstilzeit bekannt geworden. Er gehört zur ersten Generation der Künstlerkolonie Worpswede, sein Wohnhaus, der Barkenhoff, wurde Anfang der 1900er Jahre zum Mittelpunkt der künstlerischen Bewegung. Im Ersten Weltkrieg entwickelte er einen expressionistischen Malstil, und ab den frühen 1920er Jahren schuf er nach Besuchen Moskaus die am Kubismus und Futurismus orientierten Komplexbilder mit politischen Motiven. Nach der endgültigen Übersiedlung nach Moskau 1931 begann er im Stil des von der Sowjetunion geforderten Sozialistischen Realismus zu malen.Der aus dem Bürgertum stammende Vogeler näherte sich der Arbeiterbewegung, verwandelte 1919 den Barkenhoff in eine Kommune mit angeschlossener Arbeitsschule und studierte die Schriften von Marx, Engels und Bakunin. Nach der Übersiedlung nach Moskau engagierte er sich dort im kulturellen und politischen Bereich, so betätigte er sich in der antifaschistischen Arbeit gegen Hitler. Nach dem Einmarsch der nationalsozialistischen Truppen 1941 wurde er wie viele andere Deutsche evakuiert und kam nach Kasachstan in das Gebiet Karaganda. Er starb unter tragischen Umständen im sowjetischen Exil.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Vogeler?oldid=602079977</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>