<Person>
<name>Jan Kochanowski</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Ian Kokhanovskii</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ian Kochanowski</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johannes Kochanovius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johannes Cochanovius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Joannes Cochanovius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ioannes Chochanovius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jan Kochanovskij</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Giovanni Kochanowski</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Giovanni Cochanovio</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johann Kochanowski</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kochanowski.png?width=270</thumbnail>
<birthEN>1530</birthEN>
<birthDE>1530</birthDE>
<deathEN>1584</deathEN>
<deathDE>1584</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Jan_Kochanowski</dbpResource>
<abstract>Jan Kochanowski (* 1530 bei Radom; † 22. August 1584 in Lublin) war einer der bedeutendsten polnischen Dichter des 16. Jahrhunderts.Kochanowski lebte als Dichter zur Zeit der polnischen Renaissance. Er hat sich in nahezu allen Gattungen betätigt und sein sprachschöpferisches Können und klassische Perfektion haben der polnischen Sprache neue Dimensionen eröffnet. Er war mit Pierre de Ronsard bekannt und hatte, ähnlich wie Nikolaus Kopernikus, lange in Italien studiert. Neben zahlreichen Gedichten zählen das Drama Die Abfertigung der griechischen Gesandten (Odprawa posłów greckich) und seine an Giovanni Boccaccio erinnernden Fraszki (= Geschichtchen, kurze Verserzählungen, Satiren) sowie die Trauerverse (Treny) zu seinen unsterblichen Leistungen.Der Sohn der adligen Familie der Kochanowskis, von der Wappengemeinschaft Korwin (sein Vater war Richter in Sandomierz), begann seine Studien zunächst 1544 in Krakau, ging dann von 1551 bis 1552 nach Königsberg und von dort in die italienische Universitätsstadt Padua. In Italien begann er mit seinen literarischen Arbeiten. Er schrieb hier erotische Verse auf Latein. Mitte der 1550er Jahre bereiste er zwischen Aufenthalten in Königsberg und Italien auch Frankreich und Deutschland, um dann ab 1559 in Polen zu bleiben. Er engagierte sich neben seiner literarischen Arbeit auch politisch in Polen.1574 ließ er sich auf dem von seinem Vater geerbten Gut in Czarnolas nieder. 1575 heiratete er dort Dorota Podlodowska von der Wappengemeinschaft Janin, mit der er sechs Töchter (wovon drei noch im Kindesalter starben) und einen Sohn hatte. Kochanowski führte in Czarnolas das beschauliche Leben eines Landbesitzers, war aber auch politisch aktiv tätig. Im November 1575 setzte er sich im Sejm in Warschau für die Kandidatur von Kaiser Maximilian II. als König von Polen ein. In dieser Zeit entstand die Odprawa posłów greckich sowie der Psałterz Dawidów (1579), eine Psalterübersetzung aus der Vulgata. Das vielleicht berühmteste Werk von Kochanowski sind die sogenannten Treny (1579), welche nach dem Tod seiner Tochter Ursula zu deren Andenken und Totentrauer entstanden sind. 1583 verfasste er das Poem Jezda do Moskwy (Die Reise nach Moskau), welches er dem polnisch-litauischem Hetman Krzysztof Radziwiłł Piorun gewidmet hat, worin er dessen ruhmreichen Russlandfeldzug (1579–1582) unter König Stefan Batory beschreibt. Kochanowski starb völlig unerwartet am 22. August 1584 in Lublin. Er wurde in der Nähe von Czarnolas, in Zwoleń, beerdigt.Kochanowskis besonders an Horaz orientiertes poetische Werk wirkte vor allem über seine Rezeption bei Mathias Casimir Sarbiewski, einem der bedeutendsten neulateinischen Dichter des Barock, wieder auf die europäische Dichtung zurück.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Kochanowski?oldid=591706987</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>