<Person>
<name>Jim Marrs</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_PR_2010.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1943</birthEN>
<birthDE>1943</birthDE>
<deathEN />
<deathDE />
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Fort Worth, Tex.</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Journalist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Jim_Marrs</dbpResource>
<abstract>Jim Marrs (* 5. Dezember 1943 in Fort Worth) ist ein amerikanischer Autor verschwörungstheoretischer Bücher. Marrs beendete 1966 ein Journalismus-Studium an der University of North Texas mit dem Bachelor-Examen und arbeitete anschließend für mehrere texanische Zeitungen. Seit 1980 ist er freier Autor. Sein Buch Crossfire war eine der Quellen für Oliver Stones Film JFK – Tatort Dallas, der die Rechte daran erwarb. Hierin argumentiert Marrs, dass hinter dem Attentat auf John F. Kennedy nicht der Einzeltäter Lee Harvey Oswald gestanden habe, sondern eine gewaltige Verschwörung, an der unter anderem das FBI, die CIA, Exilkubaner, die Streitkräfte der Vereinigten Staaten, Lyndon B. Johnson, texanische Ölindustrielle sowie die Mafia beteiligt gewesen seien. Als Argument listet Marrs 103 Todesfälle von Menschen auf, die auf die eine oder andere Weise mit dem Attentat in Verbindung gestanden hätten. Der Vertreter der Einzeltätertheorie Gerald Posner stellt dem die Zahl von mehr als 10.000 Menschen gegenüber, die von der Warren-Kommission oder anderen Untersuchungsausschüssen zum Kennedy-Mord betroffen waren und überlebten. Der britische Literaturwissenschaftler Peter Knight bezeichnet Marrs&apos; Buch in seiner Diskursgeschichte zum Kennedy-Attentat als „eine populärwissenschaftliche, sensationsheischende Wundertüte der Verschwörungsforschung“.Außerdem veröffentlichte er Bücher zu Ufologie und Prä-Astronautik, der „neuen Weltordnung“ und zu Verschwörungstheorien zum 11. September 2001. Marrs ist Mitglied der Scholars for 9/11 Truth.Im deutschen Sprachraum werden Übersetzungen seiner Bücher vom Kopp-Verlag vertrieben.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Marrs?oldid=593206592</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>