<Person>
<name>Johann Friedrich Flatt</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Isonomiophilus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johann F. Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johann Friedrich von Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Joh. Fr. Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>J. F. Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Joh. Friedr. Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johann Friderich Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Johann Friederich von Flatt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ioannes Fridericus Flatt</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Friedrich_Flatt_-_Theologe.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 20, 1759</birthEN>
<birthDE>20. Februar 1759</birthDE>
<deathEN>November 24, 1821</deathEN>
<deathDE>24. November 1821</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Tübingen</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Tübingen</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Evangelischer Theologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Flatt</dbpResource>
<abstract>Johann Friedrich Flatt (* 20. Februar 1759 in Tübingen; † 24. November 1821 ebenda) war ein evangelischer Theologe und Philosoph aus Tübingen. Sein jüngerer Bruder Carl Christian von Flatt (1772–1843) war ein berühmter Dogmatiker.Johann Friedrich Flatt studierte Philosophie, Mathematik und Theologie in Tübingen, wechselte dann aber im Rahmen seiner Gelehrtenreise die Universität und studierte an verschiedenen Universitäten Deutschlands, vor allem an der Georg-August-Universität Göttingen, die zu jener Zeit berühmt war als das mathematische Zentrum Europas, wo er auch sein Studium beendete. 1792 wurde er zum außerordentlichen Professor der Philosophie an der Eberhard Karls Universität Tübingen berufen, 1798 dann wurde er zum ordentlichen Professor an der theologischen Fakultät berufen.Johann Friedrich Flatt war ein Schüler von Gottlob Christian Storr und ebenso wie sein Lehrer ein Vertreter der sogenannten Älteren Tübinger Schule und des biblisch begründeten Supranaturalismus. Er wurde bekannt durch seine kritischen Vorlesungen zur Philosophie Immanuel Kants – einerseits als erster Tübinger Professor, der sich in seinen Vorlesungen mit der Kant (einem Begründer des Supranaturalismus) auseinandersetzte – aber vor allem durch seine Gründung und Herausgeberschaft des Magazin für christliche Dogmatik und Moral von 1796 bis 1803. Sein Forschungsschwerpunkt galt der kantischen Philosophie, christlichen Moraltheorie und der neutestamentliche Exegese.In Vertretung des an den Folgen eines Schlaganfalls leidenden Gottfried Ploucquet hielt Flatt im Sommersemester 1786 die erste Tübinger Vorlesung zur (empirischen) Psychologie. Flatts psychologische Vorlesungen wurden unter anderem von Hegel, Schelling und Hölderlin besucht, und hatten großen Einfluss auf deren Denken. Hegel entwarf seine eigenen psychologischen Vorstellungen 1794 in Bern anhand seiner Vorlesungsmitschriebe aus Tübingen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Friedrich_Flatt?oldid=605569473</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>