<Person>
<name>Karan Johar</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karan_Johar.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1972</birthEN>
<birthDE>1972</birthDE>
<deathEN />
<deathDE />
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schauspieler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Regisseur</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Karan_Johar</dbpResource>
<abstract>Karan Johar (Hindi: करण जौहर, * 25. Mai 1972 in Bombay, Maharashtra) ist der erfolgreichste junge Regisseur und Produzent aus Indien. Er ist der Sohn von Yash Johar.Karan Johar begann als Regieassistent und Nebendarsteller bei Aditya Chopras erfolgreichem Film Dilwale Dulhania Le Jayenge und war auch für die Kostüme von Shahrukh Khan zuständig. Während des Drehs freundete er sich mit Khan an. Kajol, die weibliche Hauptdarstellerin des Filmes, kannte er schon seit seinem achtzehnten Lebensjahr.Sein erster Film Kuch Kuch Hota Hai, bei dem er Regie führte und das Drehbuch schrieb, war der größte Blockbuster 1998 und gewann Filmfare Awards in allen wichtigen Kategorien. Shahrukh Khan und Kajol aus Dilwale Dulhania Le Jayenge hatten ihn zu seinem ersten Projekt begleitet und spielten in Kuch Kuch Hota Hai die Hauptrollen. Sein zweiter Film Kabhi Khushi Kabhie Gham kam in die Top 3 der britischen Kinohitliste. 2003 kam sein dritter Film Kal Ho Naa Ho in die Kinos. Diesmal führte nicht er Regie, sondern Nikhil Advani, der in Kuch Kuch Hota Hai sein Regieassistent war. Kal Ho Naa Ho war ein Novum für das Bollywood-Kino, denn er spielt komplett in New York. In allen drei Filmen spielen sowohl Shah Rukh Khan, als auch Kajol und Rani Mukherjee mit, obwohl die letzten beiden in Kal Ho Naa Ho nur Sekundenauftritte hatten.Der vierte Film, den Karan Johar produzierte, war Kaal – Das Geheimnis des Dschungels, in dem Soham Shah Regie führte. Shah war bereits Regieassistent bei Kabhi Khushi Kabhie Gham. Shahrukh Khan hatte nur einen kurzen Gastauftritt am Anfang des Filmes.Johars nächster Film heißt Kabhi Alvida Naa Kehna, ebenfalls mit Shahrukh Khan in der Hauptrolle und mit vielen Schauspielern aus seinen vorherigen Filmen, wie Rani Mukherjee, Preity Zinta und Amitabh Bachchan.Sein vorletzter Film My Name Is Khan ist der erste globale Bollywood-Blockbuster und somit der im Ausland erfolgreichste Bollywood-Film aller Zeiten. Die Hauptrollen spielen sein bester Freund Shahrukh Khan und seine Muse Kajol. Das Erfolgs-Trio arbeitet nach 8 Jahren erstmals wieder zusammen nach &apos;Kabhi Khushi Kabhie Gham.Im Jahr 2012 führte er erstmals bei einem Film Regie, in dem nur Newcomer mitspielen. Dieser heißt Student of the Year.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Karan_Johar?oldid=601176627</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>