<Person>
<name>Karl Jaspers</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>K. Jaspers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>K&apos;al Yasŭp&apos;ŏsŭ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karl Giaspers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ka&apos;er-Yasibeisi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ka&apos;er Yasibeisi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karlas Jaspersas</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>K. Yasŭp&apos;ŏsŭ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kārl Yāspirs</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kāru Yasupāsu</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Qârl Yâspers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ḳarl Yaspers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kārl Yāspars</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Carl Jaspers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ya si bei er si</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Yasibeiersi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Yasibeiersi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ka er Ya si bei er si</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kaer-Yasibeiersi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kaer Yasibeiersi</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>卡尔•雅斯贝尔斯</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>卡尔 雅斯贝尔斯</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>קרל יאספרס</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>カール ヤスパース</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Jaspers-BA.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 23, 1883</birthEN>
<birthDE>23. Februar 1883</birthDE>
<deathEN>February 26, 1969</deathEN>
<deathDE>26. Februar 1969</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Oldenburg (Oldenburg)</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Basel</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Psychiater</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Arzt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Herausgeber</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers</dbpResource>
<abstract>Karl Theodor Jaspers (* 23. Februar 1883 in Oldenburg; † 26. Februar 1969 in Basel) war ein deutscher Psychiater und Philosoph, der weit über Deutschland hinaus bekannt wurde. Er lehrte u. a. in Basel und wurde 1967 Schweizer Staatsbürger.Jaspers gilt als herausragender Vertreter der Existenzphilosophie, die er vom Existentialismus Jean-Paul Sartres strikt unterschied. Er war zunächst Lehrer und anschließend lebenslanger Freund von Hannah Arendt, mit der ihn auch ein jahrzehntelanger Briefwechsel verband. Auch mit Martin Heidegger stand er in Briefwechsel, der – in der Zeit des Nationalsozialismus unterbrochen – nach dem Zweiten Weltkrieg nur noch spärlich war. Mit Max Weber, Hans W. Gruhle und Kurt Schneider verband ihn eine langjährige Freundschaft. Enge Kontakte unterhielt er auch zu Alfred Weber, Eberhard Gothein und Gustav Radbruch. Er gehörte zum Marianne-Weber-Kreis. Nach 1945 war er maßgeblich an der Neugründung der Universität Heidelberg beteiligt und trat dadurch in eine lebenslange Beziehung mit deren erstem Rektor nach der Wiedereröffnung, Karl Heinrich Bauer.Ursprünglich Mediziner, hat Jaspers grundlegend zur wissenschaftlichen Entwicklung der Psychiatrie beigetragen. Sein philosophisches Werk wirkt insbesondere in den Bereichen der Religionsphilosophie, Geschichtsphilosophie und der Interkulturellen Philosophie. Mit seinen einführenden Schriften zur Philosophie, aber auch mit seinen Schriften zu politischen Fragen wie zur Atombombe, zur Demokratieentwicklung in Deutschland oder zur Wiedervereinigung hat er hohe Auflagen erreicht und ist so auch einem breiteren Publikum bekannt geworden.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Jaspers?oldid=605085070</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>