<Person>
<name>Nicolaas Beets</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Nic. Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nikolaus Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nikolaos Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nikolass Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nicolaus Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Hildebrand, Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nicolas Beets</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Hildebrand</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Nicolaas Hildebrand</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolaas_Beets,_by_Thérèse_Schwartze.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1814</birthEN>
<birthDE>1814</birthDE>
<deathEN>1903</deathEN>
<deathDE>1903</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Theologe</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Nicolaas_Beets</dbpResource>
<abstract>Nicolaas Beets (* 13. September 1814 in Haarlem; † 13. März 1903 in Utrecht) war ein niederländischer Theologe und Schriftsteller.Beets war Sohn eines Apothekers. Nach Beendigung der Schulzeit in seiner Heimatstadt, begann er an der Universität Leiden Theologie zu studieren und konnte dieses Studium 1839 erfolgreich mit seiner Promotion beenden. Nach 15 Jahren bekam Beets 1854 eine Festanstellung als Prediger am Utrechter Dom. Bereits in diesen Jahren begann Beets Gedichte und Novellen zu verfassen, welche meistenteils unter seinem Pseudonym Hildebrand veröffentlicht wurde. 1874 berief ihn die Universität Utrecht als ordentlichen Professor der Theologie. 1877/78 amtierte er als Rektor der Universität. Die zeitgenössische Literaturkritik lobte Beets und verglich sein Frühwerk mit dem von George Gordon Byron. Aber auch die Bewegung des Sturm und Drang fand in Beets einen würdigen Vertreter. In seine Novellen thematisierte Beets die Landschaften seiner Heimat mit ihren Bewohnern ebenso genau, wie exakt er seine Sachbücher verfasste. Darunter fallen theologische Werke, wie sein Werk über Paulus von Tarsus, Werke der Literaturkritik, wie Verscheidenheden meest op letterkundig gebied und immer wieder literarische Werke.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Nicolaas_Beets?oldid=590048262</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>