<Person>
<name>Piet Mondrian</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Pieter C. Mondriaan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Piet Mondriaan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P. Mondrian</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pieter Cornelis Mondriaan</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piet_Mondrian_2.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>March 7, 1872</birthEN>
<birthDE>7. März 1872</birthDE>
<deathEN>February 1, 1944</deathEN>
<deathDE>1. Februar 1944</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Amersfoort</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>New York, NY</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Künstler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Piet_Mondrian</dbpResource>
<abstract>Piet Mondrian (eigentlich Pieter Cornelis Mondriaan; * 7. März 1872 in Amersfoort, Niederlande; † 1. Februar 1944 in New York) war ein niederländischer Maler der klassischen Moderne. Der Künstler, der die Stilrichtung des Neoplastizismus schuf, gilt als wichtigster Vertreter des niederländischen Konstruktivismus sowie der von Theo van Doesburg so bezeichneten Konkreten Kunst. Er gehörte mit seinem späteren Werk zu den Begründern der abstrakten Malerei.Mondrian begann um 1900 im impressionistischen Stil der Haager Schule zu malen. Ab etwa 1908 arbeitete er unter dem Einfluss von Vincent van Gogh und des Fauvismus. Nach seiner Übersiedlung 1911 nach Paris wandte er sich unter dem Einfluss von Georges Braque und Pablo Picasso dem Kubismus zu. Ab den 1920er Jahren schuf Mondrian die bekannten streng geometrischen Gemälde, die dem Neoplastizismus zugerechnet werden. Ihre charakteristische Struktur aus einem schwarzen Raster, verbunden mit rechteckigen Flächen in den Grundfarben, führt bis in die Gegenwart zur Aufnahme in Kunst, Architektur, Mode, Werbung und Populärkultur. Als Kunsttheoretiker und Mitbegründer der Künstlervereinigung De Stijl schrieb Mondrian unter anderem die Schrift Le Néo-Plasticisme, die 1925 in deutscher Übersetzung als Bauhausbuch Nr. 5 unter dem Titel Neue Gestaltung. Neo-Plastizismus, Nieuwe Beelding veröffentlicht wurde. Die im Exil in New York ab 1940 neu entstandenen Werke lockerte er mosaikartig in die Primärfarben auf und überwand auf diese Weise die früheren strengen Kompositionen zugunsten der neuen musikalischen Rhythmisierung des Motivs.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Piet_Mondrian?oldid=604596569</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>