<Person>
<name>Plato</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>... Plato</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, Philosophus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon, Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon, Sohn des Ariston</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, Atheniensis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon, von Athen</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platone</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platonos</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, Athenensis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, von Athen</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platōn</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon, d&apos;Athènes</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aflaṭôn</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aplaṭôn</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aflāṭūn</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Eflātun</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platonius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platōnos</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plato, Atheniensus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platão</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platonas</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platons</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pseudo-Plato</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platonis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aristokles</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Eflatun</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platao</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Po-la-t&apos;u</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Bolatu</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P&apos;urat&apos;on</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P&apos;ullat&apos;o</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>P&apos;ullat&apos;on</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ps.-Platon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Platon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Pġaton</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>プラトーン</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Պղատոն</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Head_Platon_Glyptothek_Munich_548.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>v427</birthEN>
<birthDE>v427</birthDE>
<deathEN>v347</deathEN>
<deathDE>v347</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Plato</dbpResource>
<abstract>Platon (altgriechisch Πλάτων Plátōn, latinisiert Plato; * 428/427 v. Chr. in Athen oder Aigina; † 348/347 v. Chr. in Athen) war ein antiker griechischer Philosoph. Er war Schüler des Sokrates, dessen Denken und Methode er in vielen seiner Werke schilderte. Die Vielseitigkeit seiner Begabungen und die Originalität seiner wegweisenden Leistungen als Denker und Schriftsteller machten Platon zu einer der bekanntesten und einflussreichsten Persönlichkeiten der Geistesgeschichte. In der Metaphysik und Erkenntnistheorie, in der Ethik, Anthropologie, Staatstheorie, Kosmologie, Kunsttheorie und Sprachphilosophie setzte er Maßstäbe auch für diejenigen, die ihm – wie sein Schüler Aristoteles – in zentralen Fragen widersprachen.Im literarischen Dialog, der den Verlauf einer gemeinsamen Untersuchung nachvollziehen lässt, sah er die allein angemessene Form der schriftlichen Darbietung philosophischen Bemühens um Wahrheit. Aus dieser Überzeugung verhalf er der noch jungen Literaturgattung des Dialogs zum Durchbruch und schuf damit eine Alternative zur Lehrschrift und zur Rhetorik als bekannten Darstellungs- und Überzeugungsmitteln. Dabei bezog er dichterische und mythische Motive und Ausdrucksformen ein, um Gedankengänge auf spielerische, anschauliche Weise zu vermitteln. Zugleich wich er mit dieser Art der Darbietung seiner Auffassungen dogmatischen Festlegungen aus und ließ viele Fragen, die sich aus seinen Annahmen ergaben, offen bzw. stellte deren Klärung den Lesern, die er zu eigenen Anstrengungen anregen wollte, anheim.Ein Kernthema ist für Platon die Frage, wie unzweifelhaft gesichertes Wissen erreichbar ist und wie man es von bloßen Meinungen unterscheiden kann. In den frühen Dialogen geht es ihm vor allem darum, herkömmliche und gängige Vorstellungen über das Erstrebenswerte und das richtige Handeln als unzulänglich oder unbrauchbar zu entlarven, um dem Leser den Schritt von vermeintlichem Wissen zu eingestandenem Nichtwissen zu ermöglichen. In den Schriften seiner mittleren Schaffensperiode versucht er mit seiner Ideenlehre eine zuverlässige Basis für echtes Wissen zu schaffen. Solches Wissen kann sich nach seiner Überzeugung nicht auf die stets wandelbaren Objekte der Sinneserfahrung beziehen, sondern nur auf unkörperliche, unveränderliche und ewige Gegebenheiten einer rein geistigen, der Sinneswahrnehmung unzugänglichen Welt, die „Ideen“, in denen er die Ur- und Vorbilder der Sinnendinge sieht. Der Seele, deren Unsterblichkeit er plausibel machen will, schreibt er Teilhabe an der Ideenwelt und damit einen Zugang zur dort existierenden absoluten Wahrheit zu. Wer sich durch philosophische Bemühungen dieser Wahrheit zuwendet und ein darauf ausgerichtetes Bildungsprogramm absolviert, kann seine wahre Bestimmung erkennen und damit Orientierung in zentralen Lebensfragen finden. Die Aufgabe des Staates sieht Platon darin, den Bürgern dafür optimale Voraussetzungen zu schaffen und Gerechtigkeit umzusetzen. Daher setzt er sich intensiv mit der Frage auseinander, wie die Verfassung eines Idealstaates diesem Ziel am besten dienen kann. In späteren Werken tritt die Ideenlehre teils in den Hintergrund, teils werden Probleme, die sich aus ihr ergeben, kritisch beleuchtet; im Bereich der Naturphilosophie und Kosmologie jedoch, dem sich Platon im Alter zuwendet, weist er den Ideen bei seiner Erklärung des Kosmos eine maßgebliche Rolle zu.Platon gründete die Platonische Akademie, die älteste institutionelle Philosophenschule Griechenlands, von der aus sich der Platonismus über die antike Welt verbreitete. Das geistige Erbe Platons beeinflusste zahlreiche jüdische, christliche und islamische Philosophen auf vielfältige Weise. Auch der Aristotelismus als häufiger Ausgangspunkt für alternative Modelle im Mittelalter und in der Frühen Neuzeit beruhte auf der Auseinandersetzung mit Platon.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Plato?oldid=605533966</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Republic_(Plato)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Plato</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Republic</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Politeia_beginning._Codex_Parisinus_graecus_1807.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Republic_(Plato)?oldid=606698878</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Politeia (griechisch Πολιτεία Politeía; deutsch Der Staat; lateinisch Res publica, daher englisch The Republic) ist ein Werk des griechischen Philosophen Platon, in dem über die Gerechtigkeit und ihre mögliche Verwirklichung in einem idealen Staat diskutiert wird. An dem fiktiven, literarisch gestalteten Dialog beteiligen sich sieben Personen, darunter Platons Brüder Glaukon und Adeimantos und der Redner Thrasymachos. Platons Lehrer Sokrates ist die Hauptfigur. Weitere Anwesende hören lediglich zu.Die Politeia ist die erste abendländische Schrift, die ein ausgearbeitetes Konzept der politischen Philosophie vorstellt. Sie ist ein Grundlagentext der Naturrechtslehre und zählt zu den wirkmächtigsten Werken der gesamten Philosophiegeschichte. Im 20. Jahrhundert wurde intensiv und kontrovers darüber diskutiert, inwieweit sich die modernen Begriffe Totalitarismus, Kommunismus und Feminismus auf Positionen anwenden lassen, die der antike Dialog vertritt. Liberale, sozialistische und marxistische Kritiker haben das Konzept des Idealstaats angegriffen, während die neuere Forschung sich von diesen weltanschaulich gefärbten, teils polemischen Debatten und Bewertungen distanziert. Umstritten ist darüber hinaus die Frage, ob es sich bei der Politeia um ein rein utopisches Modell oder zumindest ansatzweise um ein politisches Programm handelt.Der in zehn Bücher gegliederte Dialog besteht aus zwei sehr unterschiedlichen Teilen. Am Anfang (Buch 1) führt Sokrates mit Thrasymachos ein Streitgespräch über die Frage, was gerecht sei. Im Hauptteil (Bücher 2–10) bemühen sich Sokrates, Glaukon und Adeimantos, die Natur der Gerechtigkeit zu bestimmen und ihren Wert zu erfassen: Zwar sei Gerechtigkeit in der Seele des Menschen zu finden, doch im sozialen Kontext, im Staat, sei sie leichter erkennbar. Daher lenkt Sokrates das Gespräch auf die Frage, unter welchen Voraussetzungen im Staat Gerechtigkeit zustande komme. Nach seinem Verständnis ist ein zusammengesetztes Ganzes dann gerecht, wenn jeder Teil seine naturgemäße Aufgabe erfüllt. Davon ausgehend entwirft Sokrates das Modell eines ständisch geordneten idealen Staates. Dessen Bevölkerung ist in drei Teile gegliedert: den Stand der Bauern und Handwerker, den Stand der Krieger oder Wächter und den Stand der „Philosophenherrscher“, die als kleine Elite aus dem Wächterstand hervorgehen und den Staat regieren. Zu den Kernelementen des Konzepts zählen zwei Bestimmungen, die nur für die Wächter und die Herrscher gelten: die Aufhebung des Privateigentums und die Abschaffung der Familie, die als elementare soziale Einheit beseitigt wird. Die herkömmlichen Aufgaben der Familie, insbesondere die gesamte Erziehung der Kinder, übernimmt die Gemeinschaft des Wächterstandes. Ein weiteres markantes Merkmal ist die Zensur: Dichtung, die sich auf die Charakterbildung ungünstig auswirken kann, wird nicht zugelassen.In Analogie zum dreiteiligen Aufbau des idealen Staates beschreibt Platons Dialogfigur Sokrates die Struktur der Seele, die ebenfalls aus drei Teilen zusammengesetzt sei. In diesem Modell wird die Verschiedenartigkeit der Menschentypen und der zu ihnen passenden Staatsformen auf unterschiedliche Machtverhältnisse zwischen den Seelenteilen zurückgeführt. Die Seele ist diesem Verständnis zufolge unsterblich und kann zur Ideenwelt Zugang finden, einem metaphysischen Bereich, in dem sich die ewigen, unveränderlichen „platonischen Ideen“ befinden. Die Ideenlehre, die Platon hier seinem Lehrer in den Mund legt, bildet einen Kernbestandteil seiner eigenen Philosophie, nicht der des historischen Sokrates. Eine zentrale Rolle spielt darin die Idee des Guten. Aus didaktischem Grund wird diese anspruchsvolle Thematik mit drei Gleichnissen veranschaulicht: dem Sonnengleichnis, dem Liniengleichnis und dem Höhlengleichnis.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>