<Person>
<name>Rien Poortvliet</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Rien</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rien_Poortvliet.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1932</birthEN>
<birthDE>1932</birthDE>
<deathEN>1995</deathEN>
<deathDE>1995</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Künstler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Graphiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Rien_Poortvliet</dbpResource>
<abstract>Marius Harm „Rien“ Poortvliet (* 7. August 1932 in Schiedam; † 15. September 1995 in Soest) war ein niederländischer Maler und Zeichner. Er gilt als einer der weltweit besten Maler von Tieren und Jagdszenen und war der berühmteste Maler der Niederlande in den letzten Jahrzehnten des 20. Jahrhunderts. Seine Themen waren neben Jagdszenen auch Landschaften und Haustiere sowie Alltagssituationen.Rien Poortvliet war der Sohn von Zacharias Poortvliet und der älteste von vier Brüdern.Sein Zeichentalent zeigte sich bereits in jungen Jahren. Seine streng gläubigen protestantischen Eltern wollten jedoch nicht, dass er zu einer Kunstakademie ging, und so fing er nach der Schule zunächst bei einer Werbeagentur an.Poortvliet begann dann, einige Bücher zu illustrieren und später selbst welche zu verfassen, die von seinen Zeichnungen dominiert wurden, denen er kurze Beschreibungen und Anekdoten zufügte. Internationale Bekanntheit erlangte er 1976 zusammen mit dem Ko-Autoren Wil Huygen mit dem Buch Leven en werken van de Kabouter (1978 auf Deutsch unter dem Titel Das große Buch der Heinzelmännchen). Darauf basierend wurde die Zeichentrickserie David, der Kabauter entwickelt.Rien Poortvliet war mit Corrie Bouman verheiratet, sie hatten zwei Söhne.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Rien_Poortvliet?oldid=604809492</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>