<Person>
<name>Robert Graham</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Robert Charles Pena Graham</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Detail_of_Gates_to_the_Contemporary_Museum,_Honolulu_by_Robert_Graham,_cast_bronze,_1988,_--The_Contemporary_Museum,_Honolulu--.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1938</birthEN>
<birthDE>1938</birthDE>
<deathEN>December 27, 2008</deathEN>
<deathDE>27. Dezember 2008</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Mexiko (Stadt)</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Santa Monica &lt;Calif.&gt;</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Bildhauer</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Robert_Graham_(physicist)</dbpResource>
<abstract>Robert Graham (* 11. Februar 1942 in Berlin) ist ein deutscher theoretischer Physiker.Graham besuchte das Karls-Gymnasium in Stuttgart und studierte an der Universität Stuttgart, wo er bei Hermann Haken 1967 sein Physik-Diplom machte (Quantenfluktuationen des optischen parametrischen Oszillators) und 1969 promovierte (Lichtausbreitung in laseraktiven fluktuierenden Medien). Dabei wandte er die von Haken als Synergetik propagierte Theorie kooperativer Systeme in der Quantenoptik an. Als Post-Doc war er Gastwissenschaftler an der New York University und nach der Habilitation 1971 wissenschaftlicher Rat und Professor an der Universität Stuttgart. Ab 1975 war er Professor an der Universität Duisburg-Essen, wo er heute (2009) Professor Emeritus ist. Er war dort auch Dekan und Prorektor für Forschung.Er beschäftigte sich mit verschiedensten Gebieten der quantentheoretischen statistischen Mechanik, neben Lasertheorie auch in den 1990ern mit der Theorie der Bose-Einstein-Kondensate. 2009 erhielt er die Max-Planck-Medaille, die höchste Auszeichnung der DPG in theoretischer Physik für seine Beiträge auf den Gebieten der Quantenoptik, der Statistischen Mechanik offener stationärer Systeme außerhalb des thermodynamischen Gleichgewichts, der Quantenflüssigkeiten und Quantengase sowie des Quantenchaos (so die Laudatio der Max-Planck-Medaille 2009) und zu Quantenaspekten der Kosmologie und Gravitation.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Graham_(physicist)?oldid=598835306</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>