<Person>
<name>Robert Creeley</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Robert Creely</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Robert W. Creeley</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Robert White Creeley</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AllanGrahamandRobertCreeley.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>May 21, 1926</birthEN>
<birthDE>21. Mai 1926</birthDE>
<deathEN>March 30, 2005</deathEN>
<deathDE>30. März 2005</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Arlington, Mass.</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Odessa, Tex.</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Lyriker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Robert_Creeley</dbpResource>
<abstract>Robert Creeley (* 21. Mai 1926 in Arlington, Massachusetts; † 30. März 2005 in Odessa, Texas) war ein amerikanischer Dichter und Autor von mehr als 60 Büchern. Er wird gewöhnlich den Black Mountain poets zugeordnet, obwohl seine Verstechnik sich von den Vertretern dieser Schule unterschied. Er war mit Charles Olson, Robert Duncan, Allen Ginsberg und John Wieners befreundet. Lange Jahre lehrt er in Buffalo (New York). Er lebte in Waldoboro (Maine), Buffalo und in Providence (Rhode Island), wo er an der Brown University lehrte. Er bekam den Lannan Foundation Lifetime Achievement Award verliehen.Geboren wurde Creeley in Arlington, Massachusetts. Ab 1943 besuchte er Harvard, unterbrach aber das Studium, um im American Field Service in Burma und in Indien 1944-5 zu dienen. 1946 kehrte er nach Harvard zurück, erwarb seinen Bachelor-Grad aber 1955 am Black Mountain College. Den Master-Grad erwarb er 1960 an der University of New Mexico. Er begann seine akademische Karriere, indem er zwei Semester am Black Mountain College unterrichtete, lehrte an verschiedenen Hochschulen und wurde schließlich 1967 Professor für englische Literatur am „Black Mountain II“, d. h. an der State University of New York at Buffalo.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Creeley?oldid=593294243</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>