<Person>
<name>Sep Ruf</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Sepp Ruf</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Franz Joseph Ruf</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Staatsbank_Nürnberg.JPG?width=270</thumbnail>
<birthEN>March 9, 1908</birthEN>
<birthDE>9. März 1908</birthDE>
<deathEN>July 29, 1982</deathEN>
<deathDE>29. Juli 1982</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>München</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>München</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Architekt</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Sep_Ruf</dbpResource>
<abstract>Sep Ruf, eigentlich Franz Joseph Ruf (* 9. März 1908 in München; † 29. Juli 1982 ebenda) war ein bedeutender deutscher Architekt und Designer. Mit seinen leicht wirkenden Bauten prägte er die deutsche Nachkriegsarchitektur und war Vermittler einer an internationalen Vorbildern orientierten modernen Architektur in Deutschland. Bekannt wurde er durch den Bau der Akademie der Bildenden Künste Nürnberg, den Bau der Neuen Maxburg in München zusammen mit Theo Papst. Er errichtete den neuen Teil des Germanischen Nationalmuseums in Nürnberg bei dessen Wiederaufbau. 1957 nahm er an der Interbau in Berlin-Hansaviertel mit zwei Wohnbauten teil. Weltweites Ansehen erhielt er durch den Bau des Deutschen Pavillons der Weltausstellung in Brüssel, der Expo 58 mit Egon Eiermann. In Frankfurt am Main errichtete er das damals höchste Hochhaus der Finanzmetropole für die BHF-Bank.Sep Ruf war mit Egon Eiermann und Paul Baumgarten einer der drei Mitglieder des Planungsrates, die unter strengster Geheimhaltung die Neuplanung der Regierungsbauten und die Bebauungspläne und Bauten in Bonn ausführen sollten. Besondere Bekanntheit erlangte er mit dem Bau des Wohn- und Empfangsgebäudes des Bundeskanzlers in Bonn, des Kanzlerbungalows für Bundeskanzler Ludwig Erhard.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Sep_Ruf?oldid=594061291</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>