<Person>
<name>Terry Pratchett</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/10.12.12TerryPratchettByLuigiNovi1.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1948</birthEN>
<birthDE>1948</birthDE>
<deathEN>2015</deathEN>
<deathDE>2015</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Beaconsfield</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</dbpResource>
<abstract>Sir Terence David John Pratchett, OBE, alias Terry Pratchett (* 28. April 1948 in Beaconsfield, Buckinghamshire, England) ist ein britischer Fantasy-Schriftsteller. Seine bekanntesten Werke sind seine Scheibenwelt-Romane, die in 37 Sprachen übersetzt wurden. Weltweit wurden rund 60 Millionen seiner Bücher verkauft. Pratchett lebt mit seiner Frau Lyn in der englischen Grafschaft Wiltshire.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Pratchett?oldid=606811292</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Colour_of_Magic</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Colour of Magic</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/TCoM.cover.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Colour_of_Magic?oldid=601261495</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Farben der Magie (englischer Titel: The Colour of Magic) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der erste Scheibenwelt-Roman und erzählt die Geschichten von Rincewind dem Zauberer. Er wurde 1983 veröffentlicht. Orte der Handlung sind Ankh-Morpork und Krull.Der Roman arbeitet sich an verschiedenen Themen ab, darunter: Fantasy-Klischees, Rollenspiele, Raumfahrt, Tourismus und Versicherungen.Laut Pratchett versuchte er mit Farben der Magie das beim Genre Fantasy, was Mel Brooks mit Der wilde wilde Westen für den Western gelungen ist.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Thief_of_Time</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Thief of Time</value>
</name>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Week_z00.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Thief_of_Time?oldid=606601737</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Zeitdieb (Englischer Titel: Thief of Time) ist ein zu den Tod-Geschichten gehörender Roman von Terry Pratchett. Es ist der sechsundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Der Zeitdieb wurde 2001 veröffentlicht und 2002 für den Locus Award nominiert. Orte der Handlung sind Ankh-Morpork und das Kloster Oi Dong in den Spitzhornbergen. Die Protagonisten Susanne Sto Helit und Tod versuchen einen Stillstand der Zeit und damit das Ende der Zeitgeschichte zu verhindern. In einer weiteren Hauptrolle tritt erstmals Lu-Tze in Erscheinung. Die temporale Doppelperson Jeremy/Lobsang taucht nur im Zeitdieb auf.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Good_Omens</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Good Omens</value>
</name>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>1990-05-01+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Good_Omens?oldid=596717291</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Ein gutes Omen. Die freundlichen und zutreffenden Prophezeiungen der Hexe Agnes Spinner (Originaltitel: Good Omens. The Nice and Accurate Prophecies of Agnes Nutter, Witch) ist ein 1990 erschienener Roman von Terry Pratchett und Neil Gaiman (Übersetzung: Andreas Brandhorst). Er beschreibt in humorvoller Art den Kampf zwischen Gut und Böse, zwischen Gott und Teufel, repräsentiert durch einen Engel und einen Dämon auf Erden.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Long_War_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Long War</value>
</name>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>2013-06-18+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Long_War_(novel)?oldid=597742497</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Long_Earth</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Long Earth</value>
</name>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>2012-06-19+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Long_Earth?oldid=605711086</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Death&apos;s_Domain</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Death&apos;s Domain</value>
</name>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1999</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Death&apos;s_Domain?oldid=592329615</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Wyrd_Sisters</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Wyrd Sisters</value>
</name>
<published>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1988</value>
</published>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Wyrd_Sisters?oldid=600468622</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>MacBest (Englischer Titel: Wyrd Sisters) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der sechste Scheibenwelt-Roman und ermöglicht Oma Wetterwachs ihren zweiten Auftritt als wichtigste Protagonistin. MacBest wurde 1988 veröffentlicht und nimmt nicht nur im Titel deutliche Bezug auf William Shakespeare.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Unseen_Academicals</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Unseen Academicals</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Unseen_Academicals?oldid=586336560</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Club der unsichtbaren Gelehrten (englischer Titel: Unseen Academicals) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der siebenunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Der Club der unsichtbaren Gelehrten wurde 2009 publiziert. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Der Club der unsichtbaren Gelehrten ist eine Zauberergeschichte, weshalb Mustrum Ridcully, dem Erzkanzler, eine handlungstragende Rolle zufällt. Genauso wichtig aber ist der Protagonisten einer neu zu etablierenden Ethnie, Herr Nutt, der Ork. Die beiden sind maßgeblich daran beteiligt, dass die Unsichtbare Universität wieder ein Fußballteam aufbieten kann und deshalb nicht, wegen angedrohter brutaler Finanzkürzungen, dem Hungertod anheim fallen muss. Außer Fußball spielt das Buch noch mit etlichen anderen Themen, darunter: Teambuilding, Fashion und Models, Universitätstraditionen, Uni-Rivalitäten und Stereotypen.Der englische Titel verweist auf die Tradition britischer Fußballmannschaften ihre Verbindung zu lokalen Bildungseinrichtungen nominell kundzutun, zum Beispiel Hamilton Academical oder Edinburgh Academicals.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Mort</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Mort</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Mort?oldid=602863813</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Gevatter Tod (Englischer Titel: Mort) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der vierte Scheibenwelt-Roman und der erste der den Focus auf Tod als wichtigstem Protagonisten setzt. Er wurde 1987 veröffentlicht. Der Titel des Originals Mort ist auch der Name der Hauptfigur und zugleich ein Wortspiel mit dem französischen „mort“, was „Tod“ heißt.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Truth_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Truth</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Truth_(novel)?oldid=587105301</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die volle Wahrheit (Englischer Titel: The Truth) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der fünfundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Die volle Wahrheit wurde 2000 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Die volle Wahrheit gehört zu den Kultur-Geschichten und führt den Charakter von William de Worde in prominenter Rolle ein. Er ist der Begründer der Times, der ersten Tageszeitung der Stadt. In späteren Romanen wird seine erste Reporterin Sacharissa die freie Presse häufiger repräsentieren als William. Probleme des investigativen Journalismus bei der Aufdeckung einer komplizierten Verschwörung gegen Lord Vetinari geben den frisch gebackenen Medienprofis reichlich Schreibstoff. Die Ankh-Morpork Stadtwache spielt in Die volle Wahrheit nur eine Nebenrolle und wird immer aus der Reporter-Perspektive William de Wordes beschrieben. Die offizielle Einführung der Druckerpresse durch Gunilla Gutenhügel persifliert nominell den historischen Johannes Gutenberg.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/A_Hat_Full_of_Sky</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>A Hat Full of Sky</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/A_Hat_Full_of_Sky?oldid=586394863</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Ein Hut voller Sterne (englischer Titel: A Hat Full of Sky) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der zweiunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Ein Hut voller Sterne wurde 2004 publiziert und gewinnt 2005 den Locus Award . Ort der Handlung ist Lancre. Ein Hut voller Sterne gehört zu den Hexen-Geschichten wobei Oma Wetterwachs und Nanny Ogg nur Nebenrollen spielen. Die Hauptlast der Geschichte ruht auf der inzwischen elfjährigen Tiffany Weh, die schmerzlich erkennen muss, daß auch in ihrem grundsätzlich freundlichen Wesen, ziemlich unsympathische Charakterzüge verborgen sind.Ein Hut voller Sterne, ist das dritte Scheibenwelt-Kinderbuch. Es folgen noch zwei weitere Romane, die Tiffany Wehs erwachsen werden und ihre Hexenausbildung begleiten: Der Winterschmied und Das Mitternachtskleid.Ein Hut voller Sterne ist ein Entwicklungsroman der zeigt wie die Protagonistin, auf der Schwelle zur Pubertät, an der komplexer werdenden Realität als Person wächst.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Carpe_Jugulum</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Carpe Jugulum</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Carpe_Jugulum?oldid=606602399</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Ruhig Blut (Englischer Titel: Carpe Jugulum) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der dreiundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Ruhig Blut wurde 1998 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Lancre. Ruhig Blut gehört zu den Hexen-Geschichten weshalb das Hexentrio Wetterwachs/Ogg/Nitt die prominentesten Rollen besetzen. Ihnen obliegt es die, vom König zur Kindstaufe eingeladenen, modernen Vampire, wieder loszuwerden. Moderner Vampyrismus, wie ihn Terry Pratchett hier beschreibt, negiert die vampirtypischen Archetypen. Die Angst vor religiösen Symbolen wird unterdrückt. Furcht vor Weihwasser oder die Lichtallergie sind wegkonditioniert. Das macht ihre Bekämpfung erheblich komplizierter.Der englische Titel: Carpe Jugulum persifliert das lateinische Motto: Carpe diem.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Jingo_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Jingo</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Jingo_(novel)?oldid=602964606</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Fliegende Fetzen (Englischer Titel: Jingo) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der einundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Fliegende Fetzen wurde 1997 veröffentlicht. Orte der Handlung sind Ankh-Morpork und Klatsch. Fliegende Fetzen gehört zu den Stadtwachen-Geschichten weshalb Kommandeur Mumm und die restliche Wachenbesatzung die prominenten Rollen beim Verhindern eines grausamen Krieges, spielen. Das Auftauchen einer versunkenen Insel zwischen den rivalisierenden Nationen Morpork und Klatsch, setzt diese Geschichte über Krieg, Rassismus, Lawrence von Arabien, Wüstenvölker, Leonardo da Vinci, Ingenieurswesen und nicht zuletzt Taschenrechner, in Gang.Inspiriert wurde Fliegende Fetzen wahrscheinlich von einem ähnlichen, 1831 real stattgefunden habenden, Vorfall, oder auch durch den Falklandkrieg.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Small_Gods</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Small Gods</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Small_Gods?oldid=581687410</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Einfach göttlich (Originaltitel: Small Gods) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der dreizehnte Scheibenwelt-Roman. Einfach göttlich wurde 1992 veröffentlicht. Es erzählt die Geschichte des Gottes Om und seine Beziehung zum Reformer und Propheten Brutha. Einfach göttlich arbeitet sich an Themen wie: Religiösen Institutionen, dem antiken Griechenland, der Bibliothek von Alexandria, Freiheit und Sklaverei, religiöser Fanatismus und Philosophie, ab.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Last_Continent</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Last Continent</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Last_Continent?oldid=599340515</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Heiße Hüpfer (Englischer Titel: The Last Continent) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der zweiundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Heiße Hüpfer wurde 1998 veröffentlicht. Ort der Handlung ist der Kontinent XXXX. Heiße Hüpfer gehört zu den Zauberer-Geschichten weshalb Rincewind, der Erzkanzler und verschiedene andere Mitglieder des Lehrkörpers der Unsichtbaren Universität die prominentesten Rollen besetzen. Die Reparatur eines unvollendeten Kontinents und leidvolle Erfahrungen mit aktiver Evolution prägend diese Geschichte. Währenddessen lernt der Leser etwas über Australische Stereotype, die Outbacks, Zeitreisen, Darwinismus und moderne Management-Techniken.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Equal_Rites</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Equal Rites</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Equal_Rites?oldid=577874411</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Erbe des Zauberers (Englischer Titel: Equal Rites) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der dritte Scheibenwelt-Roman und der erste in dem Rincewind nicht der wichtigste Protagonist ist. Er wurde 1989 auf deutsch veröffentlicht. Der Titel des Originals paraphrasiert die Forderung nach &quot;Equal Rights&quot;.Die Geschichte bringt den Charakter von Oma Wetterwachs für die Scheibenwelt hervor, der in etlichen späteren Romanen eine wichtige Rolle spielen wird. Eskarina Schmied dagegen verschwindet nach diesem Auftritt und taucht erst 23 Jahre später, in Das Mitternachtskleid, wieder auf.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Feet_of_Clay_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Feet of Clay</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Feet_of_Clay_(novel)?oldid=571719486</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Hohle Köpfe (Englischer Titel: Feet of Clay) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der neunzehnte Scheibenwelt-Roman. Hohle Köpfe wurde 1996 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Hohle Köpfe gehört zu den Stadtwachengeschichten weshalb Samuel Mumm eine prominente Rolle bei den komplizierten polizeilichen Ermittlungen des Bandes spielt. Neben mehreren Morden, die man den Golems zur Last legt, wird Lord Vetinari, der Patrizier, Opfer einer heimtückischen Vergiftung. Erstmals werden Golems als eigenständige Ethnie eingeführt und mit Dorfl wird am Ende des Buches der erste Golem in die Wache aufgenommen. Der englische Titel Feet of clay referiert auf die Interpretation des Traums von Nebuchadnezzar, dem Köng von Babylon, durch den Propheten Daniel (siehe: Das Buch Daniel).</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Guards!_Guards!</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Guards! Guards!</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Guards!_Guards!?oldid=601293792</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Wachen! Wachen! (Englischer Titel: Guards! Guards!) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der achte Scheibenwelt-Roman und der erste, der sich mit der Stadtwache von Ankh-Morpork befasst. Wachen! Wachen! wurde 1989 veröffentlicht. Die wichtigsten Protagonisten sind Hauptmann Mumm, der Alkoholiker, und ein naiver Rekrut namens Karotte Eisengiessersohn die in allen späteren Stadtwachenromanen ein kongeniales Duo bilden.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Pyramids_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Pyramids</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Pyramids_(novel)?oldid=589754629</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Pyramiden (Englischer Titel: Pyramids) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der siebte Scheibenwelt-Roman und der erste, mit dem er den British Science Fiction Association Award für fiktionale Literatur gewann. Pyramiden wurde 1989 veröffentlicht und spielt eher in einer Sackgasse der Scheibenwelt, nämlich in Djelibeby, einem ziemlich wüsten Kleinstaat. Pteppic, der wichtigste Protagonist, ist eine der wenigen „Eintagsfliegen“ auf der Scheibenwelt. Er ist nur in diesem Werk präsent.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Light_Fantastic</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Light Fantastic</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Light_Fantastic?oldid=603975294</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Licht der Phantasie ist ein Roman von Terry Pratchett, der zweite Scheibenwelt-Roman und der zweite, der die Geschichten von Rincewind erzählt. Er wurde 1986 veröffentlicht. Der englische Titel, &quot;The Light Fantastic&quot;, ist ein Zitat aus einem Gedicht von John Milton und beschreibt im ursprünglichen Kontext das lockere, extravagante Tanzen.Die Ereignisse des Romans sind die direkte Weiterführung der des ersten Romans, Die Farben der Magie. Es ist bisher die einzige wirkliche Fortsetzung einer Geschichte im Rahmen der Scheibenwelt-Romane.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Sourcery</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Sourcery</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Sourcery?oldid=577005121</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Zauberhut (Englischer Titel: Sourcery) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der fünfte Scheibenwelt-Roman und macht den Leser mit dem Konzept der Kreativen Magie, als der Quelle aller Magie, vertraut. Der minderjährige Münze, als wichtigster Protagonist, hat qua Geburt Zugang zur Kreativen Magie. Der Zauberhut wurde 1988 veröffentlicht.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Lords_and_Ladies_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Lords and Ladies</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Lords_and_Ladies_(novel)?oldid=606600781</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Lords und Ladies (Englischer Titel: Lords and Ladies) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der vierzehnte Scheibenwelt-Roman. Lords und Ladies wurde 1992 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Lancre. Lords und Ladies zählt zu den Hexengeschichten demgemäß steht das Lancresche Hexentrio im Mittelpunkt. Die Geschichte folgt in vielen Motiven Shakespeares Mittsommernachtstraum.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Fifth_Elephant</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Fifth Elephant</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Fifth_Elephant?oldid=606601926</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der fünfte Elefant (Englischer Titel: The Fifth Elephant) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der vierundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Der fünfte Elefant wurde 1999 veröffentlicht und wurde im Jahr 2000 für den Locus Award nominiert. Ort der Handlung ist Überwald. Der fünfte Elefant gehört zu den Stadtwachen-Geschichten weshalb Kommandeur Mumm und seine Gattin, Lady Sybil, die prominentesten Rollen besetzen. Die Aufdeckung einer Verschwörung und damit die Sicherstellung einer Krönung sind der zentrale Erzählstrang der Geschichte. Nebenbei führt Terry Pratchett in diesem Roman die Klacker ein, das Langstrecken-Semaphoren-System was in vielen späteren Romanen unentbehrlich wird.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Witches_Abroad</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Witches Abroad</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Witches_Abroad?oldid=606601090</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Total verhext (Englischer Titel: Witches Abroad) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der zwölfte Scheibenwelt-Roman. Total verhext wurde 1991 veröffentlicht. Es gehört in die Reihe der Hexengeschichten, die demnach auch die wichtigsten Protagonisten stellen. Thematisch arbeitet sich Total verhext an Themen wie: Guten bzw. bösen Feen, Mardi Gras, Cinderella und Voodoo ab.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Thud!</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Thud!</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Thud!?oldid=598525327</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Klonk! (englischer Titel: Thud!) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der vierunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Klonk! wurde 2005 publiziert und wurde 2006 für den Locus Award - bester Fantasy-Roman - nominiert . Orte der Handlung sind Ankh_Morpork und das Koomtal. Klonk! gehört zu den Stadtwachen-Geschichten und Kommandeur Mumm hat diesmal fünf brutale Morde an Zwergen aufzuklären; - gegen den Widerstand der Zwergencommunity. Dabei muss er sich mit den unterschiedlichsten Problemstellungen herumschlagen, darunter: Ethnische Konflikte, Extremismus, Demagogie, Fundamentalismus, Tradition, Kunst, Drogen und PDAs.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Soul_Music_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Soul Music</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Soul_Music_(novel)?oldid=594564235</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Rollende Steine (Englischer Titel: Soul Music) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der sechzehnte Scheibenwelt-Roman. Rollende Steine wurde 1994 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Wie in vielen Geschichten von Pratchett führt Rollende Steine ein maßgebliches Element moderner Gesellschaften, in diesem Fall den Rock&apos;n&apos;Roll, in die magische, spätmittelalterliche Scheibenwelt ein; - einschließlich des Starkultes und mit fast desaströsen Konsequenzen. Erstmals spielt zudem Susan Sto Helit, die Tochter von Mort und Ysabell und damit Enkelin von Tod, eine handlungstragende Rolle.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Amazing_Maurice_and_his_Educated_Rodents</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Amazing Maurice and his Educated Rodents</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Amazing_Maurice_and_his_Educated_Rodents?oldid=606601895</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maurice, der Kater (Englischer Titel: The Amazing Maurice and His Educated Rodents) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der achtundzwanzigste Scheibenwelt-Roman der aber zunächst als fantastisches Kinderbuch konzipiert war. Damit gewann Terry Pratchett seinen ersten großen Buchpreis, die jährlich verliehene Carnegie Medaille des Britischen Buchhandels für das beste Kinderbuch des Jahres. Maurice, der Kater wurde 2001 publiziert. Ort der Handlung ist Bad Blintz ein Kurort in Überwald. Maurice, der Kater gehört zu den Kultur-Geschichten und der Titelheld Maurice hat auch die prominenteste Rolle beim einträglichen Rattenfängertrick. Ansonsten lehnt sich die Geschichte stark an den Rattenfänger von Hameln an und wurde wohl auch durch die Werke von Beatrix Potter inspiriert.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Wee_Free_Men</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Wee Free Men</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Wee_Free_Men?oldid=605378523</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Kleine freie Männer (englischer Titel: The Wee Free Men) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der dreißigste Scheibenwelt-Roman. Kleine freie Männer wurden 2003 publiziert. Ort der Handlung ist das Kreideland. Kleine freie Männer gehört zu den Hexen-Geschichten, obwohl Oma Wetterwachs und Nanny Ogg nur eine Nebenrolle spielen und die Hauptlast der Geschichte auf der neunjährigen Tiffany Weh ruht. Nach Maurice, der Kater, ist es das zweite Scheibenwelt-Kinderbuch. Es folgen noch drei weitere Romane, die Tiffany Wehs Älterwerden und ihre Hexenausbildung begleiten: Ein Hut voller Sterne, Der Winterschmied und Das Mitternachtskleid. Im englischen Original orientierte Terry Pratchett die Sprache der Kleinen freien Männer am schottisch-gälischen Dialekt der Nac Mac Feegle. In der ansonsten hervorragenden Übersetzung von Andreas Brandhorst geht das verloren.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Eric_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Eric</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_(novel)?oldid=606602927</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Faust Eric (Englischer Titel: Faust Eric) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der neunte Scheibenwelt-Roman. Faust Eric wurde 1990 erstmals in einer illustrierten Hardcover-Ausgabe veröffentlicht. Die späteren Paperbacks sind nicht illustriert. Der wichtigste Protagonist ist wieder einmal Rincewind der Zauberer den es in die Hölle verschlägt. Der Titelheld Eric tritt nur in diesem Roman in Erscheinung. Faust Eric paraphrasiert Goethes Faust und Dantes Inferno. Auf dem Weg in die Hölle galoppiert er recht wüst durch die Weltgeschichte, von der Eroberung Amazoniens über den Trojanischen Krieg bis zur Schöpfung.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Last_Hero</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Last Hero</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Last_Hero?oldid=602122076</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Wahre Helden (Englischer Titel: The Last Hero) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der siebenundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Wahre Helden wurde 2001 in einem speziellen Hardcover-Format veröffentlicht und durchgehend von Paul Kidby illustriert. Orte der Handlung sind Ankh-Morpork und Cori Celesti, der Sitz der Götter. Wahre Helden gehört zu den Kultur-Geschichten und präsentiert Cohen den Barbar in einer prominenten Rolle. Er möchte den Göttern das Feuer zurückbringen, und zwar mit Zinsen. Diese, an sich, nette Idee würde das Ende der Scheibenwelt bedeuten, weshalb Leonard da Quirm, Hauptmann Karotte und Rincewind aufbrechen, um Cohen aufzuhalten. Der Roman persifliert gekonnt die Prometheus-Sage.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Snuff_(Pratchett_novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Snuff</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Snuff_(Pratchett_novel)?oldid=591785645</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Steife Prise (englischer Titel: Snuff) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der neununddreißigste Scheibenwelt-Roman. Steife Prise wurde 2011 publiziert und gewann 2012 den Bollinger Everyman Wodehouse Preis und wurde für den Locus Award nominiert genau wie für den Prometheus Award.. Ort der Handlung ist der käsedicksche Landsitz Crundells. Steife Prise gehört zu den Stadtwachengeschichten, weshalb auch auf dem Lande Kommandeur Mumm und seine Familie die Hauptlast der Geschichte tragen. Was eigentlich als Urlaub geplant war, bläst dem Kommandeur recht schnell als verbrecherisch Steife Prise ins Gesicht. Das Landleben, die neu etablierte Ethnie der Goblins, Sklaverei und die Bedeutung sozialer Normen sind die Themen, mit denen er sich herumschlagen darf. Schlussendlich fällt dabei tatsächlich auch noch ein echtes Hobby für Samuel Mumm ab, was nicht nur ihn überrascht.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/I_Shall_Wear_Midnight</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>I Shall Wear Midnight</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/I_Shall_Wear_Midnight?oldid=600203632</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Mitternachtskleid (englischer Titel: I Shall Wear Midnight) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der 38. Scheibenwelt-Roman. Das Mitternachtskleid wurde 2010 publiziert und gewann 2011 den Nebula Award.Ort der Handlung ist das Kreideland. Das Mitternachtskleid gehört zu den Hexen-Geschichten aber das Hexentrio aus Lancre spielt eine noch kleinere Nebenrollen, als im Winterschmied. Die Hauptlast der Geschichte ruht auf der nun fünfzehnjährigen Tiffany Weh, die inzwischen in ihrer Heimat dem harten Beruf der Hexe nachgeht. Nicht nur in Liebesdingen läuft dabei einiges schief, die Schatten ihrer Vergangenheit holen sie ein und legen sich düster über das Land. Das Mitternachtskleid ist das fünfte Scheibenwelt-Kinderbuch. Es ist die Fortsetzung von Der Winterschmied und damit das vierte Buch, das Terry Pratchett dem Schicksal von Tiffany Weh widmet.Der englische Titel ist ein Zitat aus Ein Hut voll Sterne, wo Tiffany über das hexenübliche tragen schwarzer Kleider sagt: &quot;When I&apos;m old I shall wear midnight, ....&quot;</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Wintersmith</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Wintersmith</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Wintersmith?oldid=587195721</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Winterschmied (englischer Titel: Wintersmith) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der fünfunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Der Winterschmied wurde 2006 publiziert und gewann 2007 den Locus Award für das beste Jugendbuch. Ort der Handlung ist Lancre. Der Winterschmied gehört zu den Hexen-Geschichten aber Oma Wetterwachs und Nanny Ogg spielen nur Nebenrollen. Die Hauptlast der Geschichte ruht auf der inzwischen dreizehnjährigen Tiffany Weh, die im Eifer des Gefechts eine Legende küsst, und nun alle Mühe hat sich den neuen Verehrer vom Leibe zu halten. Der Winterschmied ist das vierte Scheibenwelt-Kinderbuch. Es folgt noch ein weiterer Roman, der Tiffany Wehs Adoleszenz begleitet: Das Mitternachtskleid. Der Winterschmied ist ein Entwicklungsroman der zeigt wie die Protagonistin, schmerzlich lernt, daß Selbstdisziplin manchmal recht nützlich ist und Anordnungen nicht immer reiner Willkür entspringen. Er ist deutlich von griechischer Mythologie, speziell dem Orpheus-Mythos, inspiriert.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Monstrous_Regiment_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Monstrous Regiment</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Monstrous_Regiment_(novel)?oldid=606284589</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Weiberregiment (englischer Titel: Monstrous Regiment) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der einunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Weiberregiment wurde 2003 publiziert und 2004 für den Locus Award nominiert. Ort der Handlung ist das Land Borograwien. Weiberregiment gehört zu den Kultur-Geschichten und die Hauptlast der Geschichte haben die Gefreite Polly Perks und Feldwebel Jackrum zu tragen. Ihnen Obliegt es den unsinnigen und bereits verlorenen Krieg, zwischen Borograwien und all seinen Nachbarn, zu beenden. Die Stadtwache unter Samuel Mumm spielt genauso eine Nebenrolle wie William de Worde und seine Times.Der englische Titel Monstrous Regiment leitet sich von einem Traktat des schottischen Reformators John Knox ab, der sich in seinem Buch First Blast against the Monstrous Regiment of Women gegen die Herrschaft von Frauen (Marie de Guise, Maria Stuart) in Schottland wandte. Das Titelbild von Paul Kidby parodiert Joe Rosenthals berühmte Fotografie Raising the Flag on Iwo Jima.Weiberregiment ist einer der sozialkritischsten Scheibenweltromane und befasst sich intensiv mit Fragen des Patriotismus, der Gleichberechtigung, der Sinnhaftigkeit religiöser Vorschriften, der Propaganda und der Kriegsberichterstattung. Mögliche Inspirationsquellen für Terry Pratchett waren die Geschichte der Jeanne d’Arc und George Farquhars &quot;The Recruiting Officer&quot;.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Moving_Pictures_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Moving Pictures</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Moving_Pictures_(novel)?oldid=605660164</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Voll im Bilde (Englischer Titel: Moving Pictures) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der zehnte Scheibenwelt-Roman. Voll im Bilde wurde 1990 veröffentlicht. Orte der Handlung sind das legendäre Ankh-Morpork und ein nahegelegener Flecken namens &quot;Holy Wood&quot;. Es ist der erste Scheibenweltroman, der Mustrum Ridcully, als Kanzler der Unsichtbaren Universität und maßgeblichen Protagonisten, einführt.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Night_Watch_(Discworld)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Night Watch</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Night_Watch_(Discworld)?oldid=605787846</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Nachtwächter (englischer Titel: Night Watch) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der neunundzwanzigste Scheibenwelt-Roman. Die Nachtwächter wurden 2002 publiziert. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork allerdings in zwei Zeitebenen, nämlich der Gegenwart und der näheren Vergangenheit. Die Nachtwächter gehört zu den Stadtwachen-Geschichten weshalb Kommandeur Mumm die ganze Last der Geschichte zu tragen hat, was in diesem Fall wörtlich gemeint ist. Die Nachtwächter, als ein Zeitreiseroman gelesen, rekurieren auf historische Romane und Ereignisse, vor allem Les Misérables, die Französische Revolution und das Peterloo-Massaker.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Interesting_Times</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Interesting Times</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Interesting_Times?oldid=599953986</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Echt zauberhaft (Englischer Titel: Interesting Times) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der siebzehnte Scheibenwelt-Roman. Echt zauberhaft wurde 1994 veröffentlicht. Ort der Handlung ist das Achatene Reich auf dem Gegengewichtskontinent. Echt zauberhaft gehört zu den Zauberergeschichten, weshalb Rincewind wieder einmal eine maßgebliche Rolle spielt. Außerdem tritt Cohen der Barbar als wichtiger Charakter auf. Der englische Titel referiert auf den chinesischen Fluch „Mögest du in interessanten Zeiten leben“.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Hogfather</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Hogfather</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Hogfather?oldid=582702525</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Schweinsgalopp (Englischer Titel: Hogfather) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der zwanzigste Scheibenwelt-Roman. Schweinsgalopp wurde 1996 veröffentlicht und 1997 für den British Fantasy Award nominiert. Ort der Handlung sind Ankh-Morpork und Umgebung. Schweinsgalopp gehört zu den Tod-Geschichten weshalb Tod und seine Enkelin Susanne Sto Helit eine prominente Rolle bei der Rettung des Weihnachtsfestes und letztlich der ganzen Scheibenwelt, spielen. Der Charakter des Schneevaters wird als feste Größe in der Scheibenwelt etabliert. Er tritt danach auch in späteren Romanen in Nebenrollen auf. Schweinsgalopp streift folgende Themen mehr oder weniger intensiv: Weihnachten, Sylvester, Nikolaus, die Kraft des Glaubens, ökonomische Gerechtigkeit und nicht zuletzt kindliche Alpträume.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Maskerade</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Maskerade</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Maskerade?oldid=599633530</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Mummenschanz (Englischer Titel: Maskerade) ist der achtzehnte Scheibenwelt-Roman von Terry Pratchett. Er wurde im Jahr 1995 veröffentlicht. Ort der Handlung ist das Opernhaus von Ankh-Morpork. Mummenschanz gehört zu den Hexengeschichten weshalb Esme Wetterwachs und Nanny Ogg maßgebliche Rollen spielen. Agnes Nitt wird als wichtiger Charakter eingeführt. Sie ergänzt künftig, nach dem Ausscheiden von Magrat Knobloch, das Lancresche Hexentrio. Die Handlung lehnt sich eng an das Musical Das Phantom der Oper von Sir Andrew Lloyd Webber an.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Men_at_Arms</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Men at Arms</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Men_at_Arms?oldid=605645371</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Helle Barden (Englischer Titel: Men at Arms) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der fünfzehnte Scheibenwelt-Roman. Helle Barden wurde 1993 veröffentlicht. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Helle Barden ist das zweite Buch der Stadtwachengeschichten, demgemäß steht die Wache im Mittelpunkt. Es werden die späteren Feldwebel Angua und Detritus als Rekruten eingeführt. Ein anderer Rekrut, der Zwerg Knuddel, stirbt am Ende, hinterlässt Detritus aber den Kühlhelm, mit dem der Troll sein Denken verbessern kann.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Reaper_Man</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Reaper Man</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Reaper_Man?oldid=568302188</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Alles Sense (Englischer Titel: Reaper Man) ist ein Roman von Terry Pratchett. Es ist der elfte Scheibenwelt-Roman und wurde 1991 veröffentlicht. Es ist der zweite Scheibenweltroman, mit Tod als maßgeblichem Protagonisten. Der Titel ist eine Hommage an Alex Cox Kultfilm Repo Man.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Going_Postal</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Going Postal</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Going_Postal?oldid=591787899</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Ab die Post (englischer Titel: Going Postal) ist ein Fantasy-Roman von Terry Pratchett. Es ist der dreiunddreißigste Scheibenwelt-Roman. Ab die Post wurde 2004 publiziert und stand 2005 auf der Shortlist sowohl des Locus Award, wie des Nebula für den besten Fantasy-Roman. Ort der Handlung ist Ankh-Morpork. Ab die Post gehört zu den Kultur-Geschichten und macht uns erstmals mit Feucht von Lipwig als handlungstragendem Protagonisten vertraut. Der Ex-Gauner soll das marode Postsystem der Stadt reorganisieren und trifft dabei auf Widerstände. Ab die Post reflektiert die verschiedensten gesellschaftlichen Themen, darunter: Die Geschichte der Post, verantwortungsvolle Regierungsarbeit, Semaphoren, Hacker, das organisierte Verbrechen, Monopole, den Turbokapitalismus, The Smoking Gun und Philatelie.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Making_Money</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Making Money</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Making_Money?oldid=606127655</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Johnny_and_the_Bomb</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Johnny and the Bomb</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_and_the_Bomb?oldid=605184786</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Johnny_and_the_Dead</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Johnny and the Dead</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_and_the_Dead?oldid=582725026</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Only_You_Can_Save_Mankind</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Only You Can Save Mankind</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Only_You_Can_Save_Mankind?oldid=605525986</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Science_of_Discworld</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Science of Discworld</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Science_of_Discworld?oldid=563417515</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Science_of_Discworld_II:_The_Globe</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Science of Discworld II: The Globe</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Science_of_Discworld_II:_The_Globe?oldid=584090474</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Dodger_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Dodger</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Dodger_(novel)?oldid=599287590</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Strata_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Strata</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Strata_(novel)?oldid=583383286</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Dark_Side_of_the_Sun</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Dark Side of the Sun</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Dark_Side_of_the_Sun?oldid=588569958</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/A_Blink_of_the_Screen</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>A Blink of the Screen</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/A_Blink_of_the_Screen?oldid=589282641</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Art_of_Discworld</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Art of Discworld</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Art_of_Discworld?oldid=563417578</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Discworld_Mapp</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Discworld Mapp</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Discworld_Mapp?oldid=563417698</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Unadulterated_Cat</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Unadulterated Cat</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Unadulterated_Cat?oldid=594504115</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Wit_and_Wisdom_of_Discworld</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Wit and Wisdom of Discworld</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Wit_and_Wisdom_of_Discworld?oldid=573864713</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Science_of_Discworld_III:_Darwin&apos;s_Watch</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Science of Discworld III: Darwin&amp;#39;s Watch</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Science_of_Discworld_III:_Darwin&apos;s_Watch?oldid=595806143</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Science_of_Discworld_IV:_Judgement_Day</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Science of Discworld IV: Judgement Day</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Science_of_Discworld_IV:_Judgement_Day?oldid=606214520</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Where&apos;s_My_Cow%3F</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Where&apos;s My Cow?</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Where&apos;s_My_Cow%3F?oldid=603042281</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Discworld_Companion</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Discworld Companion</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Discworld_Companion?oldid=606402267</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/A_Tourist_Guide_to_Lancre</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>A Tourist Guide to Lancre</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/A_Tourist_Guide_to_Lancre?oldid=563417703</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Nation_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Nation</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Nation_(novel)?oldid=591490315</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Carpet_People</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>The Carpet People</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Carpet_People?oldid=563415132</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Raising_Steam</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Raising Steam</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Raising_Steam?oldid=593854102</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Raising_Taxes</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Terry_Pratchett</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Raising Taxes</value>
</name>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Raising_Taxes?oldid=595949744</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>