<Person>
<name>Adam Schaff</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>A. Schaff</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ādām Šāf</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Adam Šaff</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Adolf</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SCHAFF_GESTYKULUJE_upeC205.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>March 10, 1913</birthEN>
<birthDE>10. März 1913</birthDE>
<deathEN>November 12, 2006</deathEN>
<deathDE>12. November 2006</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Lemberg</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Warschau</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jurist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wirtschaftswissenschaftler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Adam_Schaff</dbpResource>
<abstract>Adam Schaff (* 10. März 1913 in Lemberg; † 12. November 2006 in Warschau) war ein polnischer marxistischer Philosoph.Adam Schaff entstammte einer Familie polnischer Advokaten. Er absolvierte sein Studium an der juristischen Fakultät der Universität Lemberg und an der École des Sciences Politiques et Économiques in Paris, promovierte 1945 in Philosophie an der Moskauer Lomonossow-Universität. Nach dem Krieg hatte er in Łódź den Lehrstuhl für Philosophie inne. Ab 1948 war er außerordentlicher, dann ordentlicher Professor in Warschau. Anfangs war Schaff linientreuer Anhänger eines orthodoxen Marxismus, ab Mitte der 1960er Jahre trug er wesentlich zur Entwicklung eines demokratischen Sozialismus bei. Seine politische und wissenschaftliche Karriere war wechselhaft. Seit 1948 lehrte er Marxistische Philosophie an der Warschauer Universität. Ab 1951 war er Mitglied der polnischen Akademie der Wissenschaften, ab 1957 war er Direktor des Instituts für Philosophie und Soziologie an der Akademie der Wissenschaften. Von 1955 bis 1969 war er Mitglied im Zentralkomitee der Polnischen Vereinigten Arbeiterpartei, als dessen Chefideologe er galt. 1981 wurde er aus der Partei ausgeschlossen. Seit 1969 war er Mitglied des Club of Rome. In den 1970er Jahren lehrte er als Gastprofessor an der Universität Wien Sozialphilosophie. Auch nachdem sich 1989 der Ostblock aufgelöst hatte, setzte Adam Schaff seine Hoffnungen auf einen humanistischen Sozialismus.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Schaff?oldid=586971290</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>