<Person>
<name>Anton Graff</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>A. Graff</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Graff</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Graff_1805_oder_1806,_Selbstporträt_in_hohem_Alter.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>November 18, 1736</birthEN>
<birthDE>18. November 1736</birthDE>
<deathEN>June 22, 1813</deathEN>
<deathDE>22. Juni 1813</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Winterthur</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Dresden</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Radierer</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Anton_Graff</dbpResource>
<abstract>Anton Graff (* 18. November 1736 in Winterthur; † 22. Juni 1813 in Dresden) war ein Schweizer Maler des Klassizismus. Mit seiner Bildauffassung war Graff einer der bedeutendsten Porträtmaler seiner Epoche. Er verstand in seinen Porträts, über die äußere Ähnlichkeit hinaus, den Charakter eines Menschen präzise zu erfassen. Im ausgehenden 18. Jahrhundert wurde er so zum eigentlichen Schöpfer des bürgerlichen Frauen- und Männerporträts in Deutschland und zugleich zum bevorzugten Porträtmaler deutschsprachiger Dichter und Denker zwischen Aufklärung, Klassik und Frühromantik.Anton Graff hinterließ der Nachwelt eine herausragende Übersicht über die Persönlichkeiten seiner Zeit. In der Zeit Goethes gab es kaum einen großen Fürsten, Staatsmann, General, Gelehrten, Dichter, Künstler oder Kaufmann in Deutschland, der sich nicht von Anton Graff porträtieren ließ. Graffs Porträts haben somit auch einen geschichtlichen Charakter.Schon zu Lebzeiten wurde Anton Graff und seinem Werk viel Lob und Anerkennung entgegengebracht. So urteilte der zeitgenössische Kritiker Johann Christian Hasche 1785 über Graffs Kunst: Die Wertschätzung für seine Kunst ging über Anton Graffs Tod hinaus. Fast hundert Jahre nach Johann Christian Hasche urteilte Carl Clauß:</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Anton_Graff?oldid=592052629</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>