<Person>
<name>Bill Viola</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BillViola.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1951</birthEN>
<birthDE>1951</birthDE>
<deathEN />
<deathDE />
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>New York, NY</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Künstler</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Bill_Viola</dbpResource>
<abstract>Bill Viola (* 25. Januar 1951 in New York City) ist ein amerikanischer Video- und Installationskünstler. Er kann als führender Vertreter der Videokunst angesehen werden. Bill Viola lebt mit seiner Frau Kira Perov und ihren beiden Kindern im kalifornischen Long Beach.Bill Viola studierte an der Syracuse University bei Jack Nelson und Franklin Morris. In den 1970er Jahren lebte er 18 Monate lang in Florence, wo er als Technischer Direktor die Produktion von Art/Tapes/22 leitete. Auf Reisen studierte er das traditionelle Schauspiel und die traditionelle Musik auf den Salomonen, Java, Bali und in Japan und Indien. 1973 bis 1980 arbeitete er mit dem Avantgardekomponisten David Tudor zusammen. 1976 bis 1980 arbeitete er für das WNET Channel 13-Fernsehstudio in New York. 1977 wurde er von Kira Perov an die La Trobe University in Melbourne eingeladen. Kira Perov folgte ihm 1978 nach New York und heiratete ihn. 1979 reisten Viola und Perov in die Sahara. 1980/81 lebten beide in Japan und studierten Zen bei Daien Tanaka. 1981 kehrten sie in die USA zurück und wohnen seither in Long Beach. 2004 schuf Viola in Kooperation mit Peter Sellars und Esa-Pekka Salonen eine Neuproduktion von Richard Wagners Oper Tristan und Isolde, die vom Los Angeles Philharmonic Orchestra im Dezember 2004, an der Bastille-Oper in Paris 2005 und am Lincoln Center for the Performing Arts in New York 2007 aufgeführt wurde.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Viola?oldid=604712035</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>