<Person>
<name>Bill Hybels</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_hybels_photo.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1951</birthEN>
<birthDE>1951</birthDE>
<deathEN />
<deathDE />
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Pfarrer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Bill_Hybels</dbpResource>
<abstract>William Hybels (* 12. Dezember 1951 in Kalamazoo, US-Bundesstaat Michigan) ist der Gründer und leitender Pastor der Willow Creek Community Church in South Barrington, einem Vorort von Chicago.Bill Hybels studierte an der Trinity International University und schloss 1975 als Bachelor ab. Er arbeitet zunächst als Jugendpastor in der South Park Church in Park Ridge (Illinois). Dort reifte sein Entschluss, in den nordwestlichen Außenbezirken von Chicago eine eigene Kirchengemeinde in South Barrington zu gründen. Dazu führte er eine Haustürbefragung durch, um zu ergründen, aus welchen Gründen die Menschen die Kirche am Ort nicht besuchten. Mit dem Ergebnis seiner Umfrage gestaltet er dann eine neue Gemeindeform mit dem Ziel, die Einwände der Menschen zu überwinden. Seine Gemeinde wuchs von einem Jugendkreis zu einem Gottesdienstbesuch von über 20.000 Teilnehmern und gehört somit zu den zehn größten Kirchen in den USA. Hybels ist der Autor verschiedener Bücher, die in verschiedene Sprachen übersetzt worden sind. Darin behandelt er neben Glaubens- und Lebensfragen vor allem das Thema Leiterschaft in christlichen Gemeinden. Zu seinen Mentoren gehörten neben dem Gründer der Crystal Cathedral, Robert Schuller, auch sein ehemaliger Lehrer am Trinity College, Gilbert Bilezikian.Im Zentrum seiner Gemeindeaktivitäten steht der Gottesdienst für &quot;Suchende&quot;, durch den Willow Creek neben den Gemeindegliedern auch viele kirchendistanzierte Menschen erreicht. Hybels ist ein international gefragter Redner. Im Rahmen der Willow Creek Konferenzen kommt er seit einigen Jahren regelmäßig nach Deutschland.Bill Hybels und seine Frau Lynne haben zwei erwachsene Kinder, Shauna und Todd, sowie zwei Enkel, Henry und Mac, und wohnen in South Barrington Hills. Seine Tochter Shauna arbeitet auch bei Willow Creek mit.Evangelikale, die als konservativer gelten als Hybels, haben ihn dafür kritisiert, dass er den damaligen US-Präsidenten Bill Clinton zu einer &quot;Leadership Conference&quot; in seiner Kirche eingeladen hat. Hybels vertritt auch die Meinung, dass es in Ordnung sein kann, wenn Frauen eine Position der Autorität gegenüber Männern ausüben, wenn sie über die entsprechenden Kompetenzen verfügen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Hybels?oldid=603886135</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>