<Person>
<name>Charles Lamb</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Elia, Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Chaersi Lanmu</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Čarlis Lamb</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>챨즈 램</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Lamb.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 10, 1775</birthEN>
<birthDE>10. Februar 1775</birthDE>
<deathEN>December 27, 1834</deathEN>
<deathDE>27. Dezember 1834</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>London</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>London-Edmonton</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Charles_Lamb</dbpResource>
<abstract>Charles Lamb (* 10. Februar 1775 in London; † 27. Dezember 1834 in Edmonton, heute London Borough of Enfield) war ein englischer Dichter.Charles Lamb war 1792–1825 bei der Ostindien-Kompanie als Sekretär angestellt und starb am 27. Dezember 1834 in Edmonton.Als Schriftsteller trat er zuerst im London Magazine (unter dem Namen Elia) mit Essays (gesammelt 1823 und 1833) auf, in denen er seine heitere Lebensphilosophie vortrug, und welche sich dem Besten anreihen, was die englische Literatur in diesem Fach besitzt.Seine Gedichte sind meist lyrischen Inhalts, mehr tändelnd als begeistert, aber voll Zartheit und Anmut. Als Typus seiner Poesie kann das von Ferdinand Freiligrath übersetzte Gedicht The old familiar faces gelten.Allgemeinen Beifall fanden seine Tale of Rosamond Grey (1798) und die Tales from Shakespeare 1807, 2 Bde., an welchen auch seine Schwester Mary Ann (1765-1847) Anteil hatte.In seinen Specimens of English dramatic poets who lived about the time of Shakespeare (London 1808, 2 Bde.; zuletzt abgedruckt in Bohns Antiquarian library, 1854) wies er auf die Einfachheit und Reinheit der Diktion der alten Dramatiker hin, die er selbst in seiner Tragödie John Woodvil (1801) anstrebte.Seine Album verses (London 1830) enthalten Gelegenheitsgedichte.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Lamb?oldid=604224466</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>