<Person>
<name>Cosimo Bartoli</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cosimo_Bartoli.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1503</birthEN>
<birthDE>1503</birthDE>
<deathEN>1572</deathEN>
<deathDE>1572</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Gelehrter</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Cosimo_Bartoli</dbpResource>
<abstract>Cosimo Bartoli (* 20. Dezember 1503 in Florenz; † 25. Oktober 1572 ebenda) war ein italienischer Humanist, Übersetzer, Kunsttheoretiker und Diplomat. Er betätigte sich außerdem mehrfach als konzeptueller Entwerfer malerischer, architektonischer und skulpturaler Objekte. Seine literarischen Werke bilden nicht zuletzt aufgrund von Bartolis engen persönlichen Verbindungen zu Künstlern wie Michelangelo und Giorgio Vasari eine wertvolle Quelle für die Geschichte der Bildenden Künste im Florenz des Cinquecento.Bartoli war im Dienst von Cosimo I. de&apos; Medici hauptsächlich mit einfachen Verwaltungstätigkeiten und Sekretärsaufgaben beschäftigt. In den 1560er Jahren wurde er als Botschafter des Großherzogs nach Venedig entsandt, wo er mehrere (bereits seit längerer Zeit abgeschlossene) Manuskripte eigener Werke und Übersetzungen fremder Schriften in den Druck brachte. Zur ersten Gruppe gehören so heterogene Werke wie die wohl schon zwischen 1550 und 1552 verfassten literarischen Analysen Dante Alighieris in den Ragionamenti Accademici oder die mathematischen und optischen Untersuchungen in Del modo di misurare le distantie. Bartoli gehört somit - wie beispielsweise auch Lodovico Dolce - zur Gruppe der sogenannten italienischen Polyhistorii, die sich zwar durch eine große Wissens- und Interessensbandbreite und eine häufig sehr umfangreiche literarische Produktivität auszeichnen, zu Lebzeiten jedoch wenig (finanzielle) Anerkennung für ihre Leistungen fanden.In seiner Eigenschaft als Übersetzer kunsttheoretischer Schriften des Leon Battista Alberti (L&apos;architettura und Della pittura) und Albrecht Dürers sorgte Bartoli für die Verbreitung von den auf Latein verfassten Traktaten in den Kreisen der Künstler sowie für den Transfer des Künstlerwissens auf beiden Seiten der Alpen. Außerdem wird seine mögliche Beteiligung an der Abfassung der Künstlerbiographien des Giorgio Vasari in der Forschung intensiv diskutiert. Praktisch beteiligt an künstlerischen Projekten in Florenz wurde Bartoli ebenfalls durch seinen engen Freund Vasari, für den er zahlreiche Allegorien und Bildthemen entwarf, die der Maler (beispielsweise zwischen 1555 und 1572 im Palazzo Vecchio in Florenz) mit seiner Werkstatt umsetzte. Außerdem konzipierte Bartoli bereits in den frühen 1550er Jahren eigenständig die architektonische Gestaltung des Palazzo Ricasoli und den Skulpturenschmuck des angrenzenden Gartens durch den Bildhauer Francesco Camilliani.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Cosimo_Bartoli?oldid=594366674</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>