<Person>
<name>Douglas Adams</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Douglas Noe͏̈l Adams</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Douglas_adams_portrait.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>March 11, 1952</birthEN>
<birthDE>11. März 1952</birthDE>
<deathEN>May 11, 2001</deathEN>
<deathDE>11. Mai 2001</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Cambridge</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Santa Barbara, Calif.</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Science-fiction-autor</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</dbpResource>
<abstract>Douglas Noël Adams (* 11. März 1952 in Cambridge; † 11. Mai 2001 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein britischer Schriftsteller. Er wurde vor allem mit der satirischen Science-Fiction-Reihe Per Anhalter durch die Galaxis bekannt.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Douglas_Adams?oldid=604829354</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Meaning_of_Liff</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<thumbnail>
<type>uri</type>
<value>http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meaningofliff1983sticker.jpg?width=300</value>
</thumbnail>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Meaning_of_Liff?oldid=593422224</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>The Meaning of Liff (The Deeper Meaning of Liff) ist der Titel eines humoristischen Buches aus dem Jahre 1983 von Douglas Adams und John Lloyd, welches eine Auswahl von Ortsnamen enthält, die Zustände, Dinge oder Gefühle definieren, für die es in der englischen Sprache noch keine Bezeichnung gibt/gab. Das Buch wurde im September 1982 während des Aufenthalts der beiden Autoren auf der Insel Malibu geschrieben und erschien 1983 bei Pan Books.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Salmon_of_Doubt</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>2002</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Salmon_of_Doubt?oldid=603690571</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Lachs im Zweifel (Originaltitel: The Salmon of Doubt: Hitchhiking the Galaxy One Last Time) ist ein 2002 erschienenes Buch mit zum Teil unveröffentlichten Texten des 2001 verstorbenen britischen Schriftstellers Douglas Adams. Die deutsche Übersetzung erschien 2003 im Heyne-Verlag.Das Buch stellt nicht, wie der Untertitel „Zum letzten Mal per Anhalter durch die Galaxis“ nahelegt, eine Fortsetzung von Adams&apos; Romanreihe „Per Anhalter durch die Galaxis“ dar, sondern beinhaltet eine Sammlung von Zeitungsartikeln, Vorträgen, Notizen und Interviews, die durch den ersten Teil eines Romans ergänzt werden, der die Dirk-Gently-Reihe fortsetzen sollte. Ein dem Romanentwurf vorangestelltes Interview mit Adams deutet aber an, dass dieser die Arbeit an dem Fragment bereits eingestellt hatte, weil er zu der Überzeugung gekommen war, das Handlungskonzept eigne sich besser für einen neuen „Anhalter“-Roman. Den Arbeitstitel des Romanfragments verwendete der Herausgeber Peter Guzzardi als Titel des ganzen Buches. Im Vorwort schreibt Guzzardi, dass er die verwendeten Texte einer CD-ROM mit 2579 Dateien entnommen habe. Diese CD-ROM hatte Adams&apos; Agent Ed Victor erstellt, als er nach dem Tode des Schriftstellers die Daten von den Festplatten der diversen Computer Adams&apos; sicherte. Bei der Auswahl der Texte halfen die Witwe sowie Freunde und Bekannte von Adams mit.Das Buch ist in drei Abschnitte mit den Überschriften „Das Leben“, „Das Universum“ und „Und der ganze Rest“ unterteilt. Diese Einteilung strukturiert grob die lose aneinandergereihten Texte. Den drei Kapiteln ist ein Prolog in Form eines Zeitungsartikels von Nicholas Woe über das Leben und Wirken Adams&apos; vorangestellt. Den Schluss des Buches bildet ein Epilog, in dem die Totenklage Richard Dawkins&apos;, welche in der Zeitung „The Guardian“ kurz nach dem Tode Adams&apos; veröffentlicht wurde, nachzulesen ist. Die Texte in den einzelnen Kapiteln behandeln Themen, mit denen sich Adams immer wieder beschäftigt hat: Atheismus, Computer (insbesondere der Apple Macintosh), Reisen und Natur, Musik (The Beatles und Procol Harum, zwei seiner Lieblingsbands). Die Texte enthalten außerdem autobiografische Abschnitte vor allem über Adams&apos; Kindheit und Jugend. Der Umfang der verwendeten Texte reicht dabei von den ersten 11 Kapiteln des bereits erwähnten Romanfragments über verschiedene Zeitungsartikel, Briefe und Interviews bis hin zu kurzen Notizen ohne näheren Zusammenhang, wie zum Beispiel auf S. 140: Der Untertitel des Buches „Zum letzten Mal per Anhalter durch die Galaxis“ nimmt Bezug auf die ebenfalls enthaltene Kurzgeschichte „Jung-Zaphod geht auf Nummer Sicher“. Sie handelt von Zaphod Beeblebrox, einem Hauptcharakter der Reihe „Per Anhalter durch die Galaxis“.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Dirk_Gently&apos;s_Holistic_Detective_Agency</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1987</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Dirk_Gently&apos;s_Holistic_Detective_Agency?oldid=579895328</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der elektrische Mönch – Dirk Gentlys holistische Detektei ist ein Roman des englischen Schriftstellers Douglas Adams, der zuerst 1987 unter dem Titel Dirk Gently’s Holistic Detective Agency erschien. Douglas Adams selbst beschrieb das Buch als „Geister-Horror-Wer-ist-der-Täter-Zeitmaschinen-Romanzen-Komödien-Musical-Epos“.Die Fortsetzung des Buches ist Der lange dunkle Fünfuhrtee der Seele. Ein dritter Teil war in Arbeit, den Adams vor seinem Tode 2001 nicht mehr fertigstellen konnte. Fragmente dieses Werkes wurden in dem Nachlassband Lachs im Zweifel veröffentlicht.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Life,_the_Universe_and_Everything</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1982</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Life,_the_Universe_and_Everything?oldid=599765730</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Leben, das Universum und der ganze Rest ist ein 1982 als dritter Teil der fünfteiligen Anhalter-Reihe erschienener Roman von Douglas Adams (Originaltitel Life, the Universe and Everything).Der Plot wurde von Douglas Adams ursprünglich als Drehbuch für eine Folge für die Serie Doctor Who geschrieben. Die BBC, für die Adams als Autor tätig war, lehnte die Story jedoch ab. Der Titel leitet sich von der Frage ab, die dem Computer Deep Thought im ersten Anhalter-Roman gestellt wurde.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Mostly_Harmless</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1992</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Mostly_Harmless?oldid=592614388</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Einmal Rupert und zurück (Originaltitel: Mostly Harmless) ist der fünfte Teil der Reihe Per Anhalter durch die Galaxis von Douglas Adams. Der Band trägt den Untertitel Der fünfte Band der vierbändigen Trilogie, da Douglas Adams angeblich eine Anhalter-Trilogie schreiben wollte und von seinem Verlag „genötigt“ wurde, noch zwei Bände nachzulegen. Der englische Originaltitel bezieht sich auf den Reiseführer-Eintrag über die Erde: Der ursprüngliche Eintrag harmless (harmlos) wurde von Ford Prefect grundlegend überarbeitet, von der Redaktion des Reiseführers jedoch vor der Veröffentlichung wieder auf die Worte mostly harmless (größtenteils harmlos) gekürzt.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/So_Long,_and_Thanks_for_All_the_Fish</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1984</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/So_Long,_and_Thanks_for_All_the_Fish?oldid=603702583</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Macht’s gut und danke für den Fisch (So Long, and Thanks For All the Fish) ist der Titel des vierten Bands der sechsteiligen Romanserie Per Anhalter durch die Galaxis von Douglas Adams. Der Roman erschien 1984 im Original, die deutsche Übersetzung 1985.Im ersten Anhalter-Roman hinterlassen die Delphine die von den Menschen fehlinterpretierte Nachricht „Macht&apos;s gut und danke für den Fisch“, als sie von der Erde fortziehen, kurz bevor sie von den Vogonen zerstört wird, um einer Hyperraum-Umgehungsstraße Platz zu machen.Die Phrase wird seither auch von Science-Fiction-Fans als humorvolle Variante verwendet, um sich zu verabschieden.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Long_Dark_Tea-Time_of_the_Soul</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>1988-10-10+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Long_Dark_Tea-Time_of_the_Soul?oldid=573618799</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der lange dunkle Fünfuhrtee der Seele (englischer Originaltitel: The Long Dark Tea-Time of the Soul) ist ein 1988 erschienener fantastischer Kriminalroman des englischen Schriftstellers Douglas Adams und nach Der elektrische Mönch der zweite Teil der Dirk Gently-Reihe.Die deutsche Übersetzung stammt von Benjamin Schwarz.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Restaurant_at_the_End_of_the_Universe</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>1980-01-01+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Restaurant_at_the_End_of_the_Universe?oldid=600198158</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Das Restaurant am Ende des Universums (engl.: The Restaurant at the End of the Universe) ist das zweite Buch aus der fünfteiligen Serie Per Anhalter durch die Galaxis (The Hitchhikers Guide to the Galaxy) von Douglas Adams, das 1980 veröffentlicht wurde. Der Titel bezieht sich auf das fiktive Restaurant Milliways aus Per Anhalter durch die Galaxis.In diesem Restaurant wird „Ende“ im doppelten Sinne verstanden. Einerseits ist es räumlich am äußersten Rand gelegen, vor allem aber kann man sich in einer „allabendlichen“ Reality-Show über das zeitliche Ende des Universums (und zurück) geleiten lassen. Douglas Adams spielt hier, wie an anderen Stellen seines Werks recht frei mit dem tradierten Raum- und Zeitverständnis und nimmt dabei ironisch die Schaulust des heutigen Menschen aufs Korn.Der Plot wurde von Adams ursprünglich als Hörspiel verfasst und ist auch Teil einer gleichnamigen BBC-Verfilmung.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Hitchhiker&apos;s_Guide_to_the_Galaxy_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date</datatype>
<value>1979-10-12+02:00</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Hitchhiker&apos;s_Guide_to_the_Galaxy_(novel)?oldid=606770803</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Per Anhalter durch die Galaxis (auch: Per Anhalter ins All, Originaltitel: The Hitchhiker’s Guide to the Galaxy, abgekürzt HHGTTG, oder H2G2) ist das bekannteste Werk des englischen Schriftstellers Douglas Adams. Es handelt sich um eine Mischung aus Komödie, Satire und Science Fiction, die zuerst als Hörspielserie vom BBC-Radio ausgestrahlt wurde. Als Roman international erfolgreich, wurde das Werk weiterentwickelt und dabei noch in weitere Medien (Fernsehserie, Computerspiel, Kinofilm) umgesetzt. Per Anhalter durch die Galaxis ist dabei sowohl der Titel des ersten Buches als auch gleichzeitig der gesamten Serie. Die Geschichte erlangte schon früh Kultcharakter, wobei der charakteristische Humor des Autors besonderen Anklang fand.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams&apos;s_Guide_to_The_Hitchhiker&apos;s_Guide_to_the_Galaxy</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Douglas_Adams</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1998</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Douglas_Adams&apos;s_Guide_to_The_Hitchhiker&apos;s_Guide_to_the_Galaxy?oldid=596675110</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>