<Person>
<name>Edgar Quinet</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Entgar Kine</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>E. Quinet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Louis-Edgar Quinet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Louis Edgar Quinet</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quinetgrave.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1803</birthEN>
<birthDE>1803</birthDE>
<deathEN>1875</deathEN>
<deathDE>1875</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Historiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Edgar_Quinet</dbpResource>
<abstract>Edgar Quinet (* 17. Februar 1803 in Bourg-en-Bresse; † 27. März 1875 in Paris) war ein französischer Schriftsteller und Historiker.Als einziges Kind von Jérôme Quinet und Eugénie Rozat Lagis erlebte er eine einsame Kindheit, während der seine Mutter großen Einfluss auf ihn ausübte. Seine Eltern schickten Edgar Quinet auf die Schule zunächst in Bourg, später in Lyon. Der Vater wünschte sich für seinen Sohn eine Militärkarriere, der junge Edgar wurde jedoch vielmehr von der Literatur angezogen.Sein erstes Werk war Tablettes du juif errant. Er war begeistert von Herders Geschichte der Philosophie, welche er zu übersetzen begann. Zu diesem Zweck lernte er Deutsch. Er veröffentlichte seine Übersetzung 1827 und erntete großes Lob. Während seiner Zeit am Collège de France lernte er Victor Cousin und Jules Michelet kennen. 1846 wird er auf Raten Guizots seiner Vorlesetätigkeit enthoben. Nach der Februarrevolution im Jahr 1848 durfte er aber wieder zurückkehren. Er bereiste Deutschland und England vor der Veröffentlichung seines Werks. Cousin verschaffte ihm eine Stelle, um 1828 an der wissenschaftlichen Forschung in Morée teilzunehmen. Nach seiner Rückkehr veröffentlichte er &quot;Das Moderne Griechenland&quot;.In Paris, wo er auf dem Cimetière Montparnasse bestattet ist, tragen ein Boulevard sowie eine Metro-Station seinen Namen. Auch eine Straße im Stadtzentrum der rumänischen Hauptstadt Bukarest trägt seinen Namen.Ein bekanntes Zitat Edgar Quinets lautet: Instinkt ist das dauernde Wesen der Art.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Edgar_Quinet?oldid=606533306</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>