<Person>
<name>Esther Tusquets</name>
<variantName />
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esther_Tusquets.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>August 30, 1936</birthEN>
<birthDE>30. August 1936</birthDE>
<deathEN>July 23, 2012</deathEN>
<deathDE>23. Juli 2012</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Barcelona</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftstellerin</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Verlegerin</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Historikerin</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Esther_Tusquets</dbpResource>
<abstract>Esther Tusquets (* 30. August 1936 in Barcelona; † 23. Juli 2012 ebenda) war eine spanische Autorin.Sie wuchs in einem bürgerlichen Umfeld in Barcelona auf. Nach dem Studium von Philosophie, Geschichte und Literatur in Barcelona und Madrid übernahm sie mit 24 Jahren die Leitung des Lumen-Verlags von ihrem Vater. Nach anfänglichen Schwierigkeiten brachte Umberto Ecos Roman Der Name der Rose den Durchbruch. Bei Lumen erschienen vor allem moderne Klassiker wie Rainer Maria Rilke, Walt Whitman, Emily Dickinson, Joyce Carol Oates und A. L. Kennedy. Nach dem Tod des Vaters verkaufte Esther Tusquets Lumen an den Bertelsmann-Konzern. Bis zum Jahr 2000 bestimmte sie weiterhin das literarische Programm des Verlags. Ihre Tochter Milena wurde ihre Nachfolgerin bei Lumen.1978 veröffentlichte Tusquets in ihrem eigenen Verlag ihren Debütroman Aller Sommer Meer. Die Geschichte einer erotischen Liebe zwischen zwei Frauen sorgte im konservativ und katholisch geprägten Spanien für einen Skandal. Es folgten zahlreiche Romane, Essays und Kinderbücher. 2003 erschien bei Suhrkamp ihr neuester Roman Abschied von Don Juan.Ihr Bruder Oskar Tusquets und seine Frau Beatriz de Moura sind Geschäftsführer des Verlags Tusquets Editores.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Esther_Tusquets?oldid=603249196</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>