<Person>
<name>Francesco Bianchini</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Franciscus Blanchinus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Afrodisio Selvazzio</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Selvaggio Afrodisio</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Francisco Blanchini</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bianchini&apos;s_meridian_line_with_solar_disc.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1662</birthEN>
<birthDE>1662</birthDE>
<deathEN>1729</deathEN>
<deathDE>1729</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Theologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Archäologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Astronom</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Francesco_Bianchini</dbpResource>
<abstract>Francesco Bianchini (latinisiert Franciscus Blanchinus; * 13. Dezember 1662 in Verona; † 2. März 1729 in Rom) war ein italienischer Philosoph, Astronom und Archäologe. Bianchini arbeitete für die Kurie unter vier Päpsten, einschließlich als Sekretär der Kommission zur Verbesserung des Kalenders und arbeitete an der Methode, um das korrekte Datum für Ostern in einem gegebenen Jahr zu errechnen.Er wurde in Verona im Jesuitenkollegium erzogen, studierte seit 1680 zu Padua Theologie, Philosophie, Mathematik und Physik und in Rom seit 1684 vorzüglich römische Archäologie. Papst Alexander VIII. verlieh ihm eine reiche Pfründe, und Clemens XI. ernannte ihn zum Sekretär der mit der Kalenderverbesserung beauftragten Kommission. Seine Vaterstadt Verona errichtete ihm im dortigen Dom ein Marmordenkmal. Seine Biographie schrieb Mazzaloni (Verona 1735).Er veröffentlichte viele Bücher, einschließlich einer Universalgeschichte und Hesperi et Phosphori nova phaenomena sive observationes circa planetam Veneris, in dem er eine Rotationsperiode von der Beobachtung der Oberfläche von der Venus ableitete. Heute wissen wir, dass dieses unmöglich ist, wegen der starken Wolkenabdeckung auf diesem Planeten. Er arbeitete auch an der Parallaxe der Venus, und er maß die Präzession der Masse der Rotationsmittellinie.Als Teil seiner Bemühungen, die Genauigkeit des Kalenders zu verbessern, konstruierte Bianchini einige wichtige Mittagslinien, Vorrichtungen für die Berechnung der Position der Sonne und der Sterne. Die bemerkenswertesten sind in der Kathedralkirche San Petronio in Bologna und in der Basilika von Santa Maria degli Angeli e dei Martiri in Rom.Krater auf dem Mars und dem Mond wurden nach ihm benannt.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Bianchini?oldid=601075318</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>