<Person>
<name>Frans Snyders</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Frans Snijders</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Fransz Snyders</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Franz Snyers</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthonis_van_Dyck_026_-_Frans_Snyders_cropped_and_downsized.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1579</birthEN>
<birthDE>1579</birthDE>
<deathEN>1657</deathEN>
<deathDE>1657</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Maler</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<artworks />
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Frans_Snyders</dbpResource>
<abstract>Frans Snyders (* 11. November 1579 in Antwerpen; † 19. August 1657 in Antwerpen) war ein flämischer Maler.Frans Snyders war ein Schüler von Pieter Bruegel dem Jüngeren. Auch Hendrick van Balen zählt zu seinen Lehrmeistern. Er hielt sich hauptsächlich in seiner Heimatstadt Antwerpen auf. Dort betrieb er ein großes Atelier und fertigte mit zahlreichen Schülern, zu denen auch Jan Fyt zählte, Auftragsarbeiten an. Er schuf große Stillleben und machte sich auch einen Namen in der Tiermalerei. Zu seinen bevorzugten Darstellungen gehören auch Jagden, Wildbret und Geflügel. Oft arbeitete er dabei mit Rubens zusammen.Die korrekte Zuordnung der unzähligen Werke von Frans Snyders fällt bis heute schwer. Snyders und Rubens glaubten, man könne ihre Werke am unverwechselbaren Stil erkennen, und signierten daher selten. Zu Fehlzuschreibungen kam es, da Nachfolger (z. B. Jan Fyt) Motive ihrer Lehrer kopierten und in ihre Vorzeichnungskataloge aufnahmen. Die bis heute teilweise umstrittene Urheberschaft ihrer Werke bewegt sich zwischen den unwiderlegten Aussagen von Bordley und der Monografie von Hella Robels, die nur rein stilistische Zuordnungen trifft. Robels hält etwa das mit „F. Snyders“ signierte Bild Tote Fische von einem Hunde bewacht für das Werk eines anderen Malers.Als typisch für Frans Snyders großformatige frühe Schaffensphase gilt sein Werk &quot;Kämpfende Hunde und Bären&quot; (ehemals Sammlung Jacob Christian Jacobsen).</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Frans_Snyders?oldid=601522819</wikilink>
</Person>