<Person>
<name>Georges Simenon</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>George Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. Sim</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G&apos;orz&apos; Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georges Sim</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Christian Brulls</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Du Perry</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean du Perry</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Žorž Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Zhorzh Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ž. Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Zh. Simenon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Luc Dorsan</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georges-Martin Georges</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georges d&apos; Isly</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gom Gut</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gom Gut</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Plick et Plock</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Bobette</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kim</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>J.-K. Charles</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Poum et Zette</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gaston Vaillis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Aramis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maurice Pertius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georges Caraman</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jacques Dersonne</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Dorsage</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Dossage</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gaston Viallis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gaston Vialis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Germain d&apos; Antibes</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Germain D&apos;Antibes</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>G. Violis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jacques Rome</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Victor Kosta</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Sandor</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Simeon</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georges Joseph Christian Simenon</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Simenon_(1963)_by_Erling_Mandelmann_.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>February 13, 1903</birthEN>
<birthDE>13. Februar 1903</birthDE>
<deathEN>September 4, 1989</deathEN>
<deathDE>4. September 1989</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Lüttich</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Lausanne</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Journalist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kriminalschriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</dbpResource>
<abstract>Georges Joseph Christian Simenon (* 12. Februar 1903 in Lüttich; † 4. September 1989 in Lausanne) war ein belgischer Schriftsteller. Bekannt wurde er vor allem als Autor von insgesamt 75 Kriminalromanen um die Figur des Kommissars Maigret. Daneben verfasste Simenon über 100 weitere Romane und 150 Erzählungen unter seinem Namen sowie knapp 200 Groschenromane und mehr als 1000 Kurzgeschichten unter verschiedenen Pseudonymen. Er schrieb in französischer Sprache und verwendete bis zum Erfolg unter eigenem Namen hauptsächlich das Pseudonym Georges Sim.Simenon begann seine schriftstellerische Laufbahn bereits mit knapp sechzehn Jahren als Journalist in seiner Heimatstadt Lüttich. In den 1920er Jahren entwickelte er sich in Paris zu einem äußerst produktiven Autor von Trivialliteratur. Die Romane um die Figur Maigret waren in den 1930er Jahren die ersten Werke, die Simenon unter seinem eigenen Namen veröffentlichte, und führten zu seinem schriftstellerischen Durchbruch. Von da an schuf Simenon ein umfangreiches Werk aus Kriminalromanen und psychologischen Romanen, das ihn zu einem der meistübersetzten und meistgelesenen Schriftsteller des 20. Jahrhunderts machte. Trotz seines großen kommerziellen Erfolgs und zahlreicher begeisterter Einzelstimmen war die Literaturkritik unschlüssig in seiner Einordnung. Auch mit den höheren literarischen Ambitionen seiner „Non-Maigret“-Romane überwand er nicht den Ruf eines Krimiautors und Vielschreibers.Simenons Schreibstil zeichnet sich trotz des geringen Wortschatzes und des Verzichts auf jegliche literarische Finesse durch hohe Anschaulichkeit und dichte Atmosphäre aus. Sein Werk handelt nach eigener Aussage vom „nackten Menschen“, dem Menschen, der hinter allen Masken zum Vorschein kommt. Dabei floss Simenons eigene Lebensgeschichte sowohl in die fiktionalen Werke als auch in mehrere Autobiografien ein. Sein Privatleben war unstet, die beiden Ehen wurden von zahlreichen Affären begleitet. Häufig auf Reisen, hatte er im Lauf seines Lebens 33 wechselnde Wohnsitze in Belgien, Frankreich, Kanada, den USA und der Schweiz.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Simenon?oldid=606169551</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Cat_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1967</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Cat_(novel)?oldid=523447375</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Katze (Le chat) ist der Titel eines Romans von Georges Simenon.Das Buch ist keiner der bekannten Kriminalromane Simenons mit Kommissar Maigret, sondern eines seiner Psychodramen – über eine Beziehung, in der Gleichgültigkeit Liebe längst abgelöst hat.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Strange_Case_of_Peter_the_Lett</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1931</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Strange_Case_of_Peter_the_Lett?oldid=540897528</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maigret und Pietr der Lette (französisch: Pietr le Letton) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er ist der Auftakt einer Reihe von insgesamt 75 Romanen und 28 Erzählungen um den Kriminalkommissar Maigret. Nach Angaben Simenons entstand der Roman 1929 im niederländischen Delfzijl. Andere Quellen geben ein Entstehungsdatum zwischen September 1929 und Mai 1930 an. Der Roman erschien im Mai 1931 im französischen Verlag Fayard und wurde unter verschiedenen Titeln ins Deutsche übersetzt. Die erste Fassung erschien 1935 in der Schlesischen Verlagsanstalt unter dem Titel Nordexpress in der Übersetzung von Harold Effberg. Kiepenheuer &amp; Witsch veröffentlichte 1959 die Übersetzung Maigret und die Zwillinge von Isolde Kolbenhoff. Im Jahr 1978 brachte der Diogenes Verlag eine Neuübersetzung von Wolfram Schäfer unter dem Titel Maigret und Pietr der Lette heraus.„Pietr der Lette“ nennt sich der Anführer einer europaweit agierenden Betrügerbande. Als seine Ankunft in Paris angekündigt wird, will ihn Kommissar Maigret am Bahnhof in Empfang nehmen. Doch im Zug befinden sich zwei Menschen, auf die die Beschreibung des Letten passt. Einer steigt in einem Luxushotel an der Champs-Élysées ab und nimmt Kontakte zu einem reichen amerikanischen Geschäftsmann auf. Der andere liegt ermordet in der Zugtoilette.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Little_Man_from_Archangel</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1957</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Little_Man_from_Archangel?oldid=601889513</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Buchhändler von Archangelsk (französisch: Le petit homme d’Arkhangelsk) ist ein Roman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er entstand vom 21. bis 29. April 1956 in Cannes und wurde im August und September desselben Jahres in der französischen Monatszeitschrift Preuves vorabveröffentlicht. Im Oktober 1956 erschien die Buchausgabe beim Pariser Verlag Presses de la Cité. Die erste deutsche Übersetzung von Hansjürgen Wille und Barbara Klau veröffentlichte 1963 Kiepenheuer &amp; Witsch unter dem Titel Der kleine Mann von Archangelsk. Im Jahr 1978 brachte der Diogenes Verlag eine Neuübersetzung von Alfred Kuoni heraus. Mit der Ausgabe des Jahres 2013 veränderte der Verlag den Titel zu Der Buchhändler von Archangelsk.Jonas Milk, der Buchhändler einer kleinen französischen Ortschaft, ist ein russischstämmiger Jude aus Archangelsk. Doch seine Heimat waren sein ganzes Leben hindurch die wenigen Häuser um den örtlichen Marktplatz. Als eines Tages seine Frau spurlos verschwindet, fühlt er den aufkeimenden Argwohn seiner Nachbarn, zu denen er sich am Vortag noch uneingeschränkt zugehörig fühlte. Aus Furcht und Scham verstrickt er sich in immer weitere Lügen.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Les_Fian%C3%A7ailles_de_M._Hire</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1933</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Les_Fiançailles_de_M._Hire?oldid=564679097</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Die Verlobung des Monsieur Hire (französisch: Les Fiançailles de M. Hire) ist ein Roman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er entstand im Sommer 1932 in Marsilly, Charente-Maritime, und erschien im März 1933 bei Fayard als einer von Simenons ersten Non-Maigret-Romanen. Im Jahr 1978 veröffentlichte der Diogenes Verlag die erste deutsche Übersetzung von Linde Birk. Der Roman wurde mehrfach verfilmt, unter anderem 1989 von Patrice Leconte als Monsieur Hire mit Michel Blanc und Sandrine Bonnaire.Als in Villejuif eine Prostituierte ermordet wird, fällt der Verdacht auf Monsieur Hire, einen Einzelgänger und Sonderling, der niemandem geheur, geschweige denn sympathisch ist. Dass er zudem einem Dienstmädchen aus der Nachbarschaft hinterherspioniert, verstärkt den Argwohn gegen den Voyeur nur noch. Dennoch sucht die junge Frau den Kontakt zu ihrem Beobachter.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Maigret_and_the_Yellow_Dog</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1931</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Maigret_and_the_Yellow_Dog?oldid=572362623</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maigret und der gelbe Hund (im Original: Le chien jaune) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon, der 1931 veröffentlicht wurde. Es ist der 6. Roman der Maigret-Reihe.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/The_Man_Who_Watched_the_Trains_Go_By_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1938</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/The_Man_Who_Watched_the_Trains_Go_By_(novel)?oldid=603165414</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Der Mann, der den Zügen nachsah (französisch: L’Homme qui regardait passer les trains) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Der Roman entstand nach unterschiedlichen Angaben 1936 in Igls oder im Frühjahr 1937. Er wurde 1938 veröffentlicht, seine erste deutsche Übersetzung erschien 1970 unter dem Titel Der Mann, der die Züge vorbeifahren sah.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Red_Lights_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1953</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Lights_(novel)?oldid=587063363</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Pedigree_(novel)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<released>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1948</value>
</released>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Pedigree_(novel)?oldid=554649475</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Maigret_and_Monsieur_Charles</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Maigret_and_Monsieur_Charles?oldid=542603738</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maigret und Monsieur Charles (französisch: Maigret et Monsieur Charles) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er ist der letzte Roman einer Reihe von insgesamt 75 Romanen und 28 Erzählungen um den Kriminalkommissar Maigret und blieb auch der letzte Roman des Autors. Simenon schrieb das Manuskript vom 5. bis 11. Februar 1972 in Epalinges. Die Buchausgabe erschien im Juli desselben Jahr beim Verlag Presses de la Cité, nachdem der Roman vom 10. bis 28./29. Juli in 18 Teilen in der Tageszeitung Le Figaro vorabveröffentlicht worden war. Die erste deutsche Übersetzung von Hansjürgen Wille und Barbara Klau publizierte 1975 Kiepenheuer &amp; Witsch im Sammelband mit Maigret und der Spitzel sowie Maigret und der Einsame. 1990 veröffentlichte der Diogenes Verlag eine Neuübersetzung von Renate Heimbucher.Gérard Sabin-Levesque, ein bekannter Pariser Notar, ist bereits seit einem Monat vermisst, als seine Frau Kommissar Maigret um Hilfe bittet. Es ist nicht ungewöhnlich, dass der Notar von Zeit zu Zeit für einige Tage verschwindet. Der Grund sind stets außereheliche Affären, die jedoch niemals so lange andauern wie dieses Mal. Maigret ermittelt im Pariser Rotlichtviertel, und erfährt, dass der Notar ein Doppelleben führt. Dort nennt er sich „Monsieur Charles“.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Maigret_Has_Scruples</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Maigret_Has_Scruples?oldid=564944030</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maigret hat Skrupel (französisch: Les Scrupules de Maigret) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er ist der 52. Roman einer Reihe von insgesamt 75 Romanen und 28 Erzählungen um den Kriminalkommissar Maigret. Entstanden vom 9. bis 16. Dezember 1957 in Echandens, wurde der Roman vom 23. Mai bis 17. Juni 1958 in 22 Folgen in der Tageszeitung Le Figaro vorabveröffentlicht, ehe die Buchausgabe noch im Juni des Jahres im Verlag Presses de la Cité erschien. Die erste deutsche Übersetzung von Hansjürgen Wille und Barbara Klau publizierte 1959 Kiepenheuer &amp; Witsch. 1986 veröffentlichte der Diogenes Verlag eine Neuübersetzung von Ingrid Altrichter im Sammelband Weihnachten mit Maigret.Es ist eine Geschichte, wie sie Kommissar Maigret schon oft gehört hat. Ein Mann verdächtigt seine Frau, ihn vergiften zu wollen. Die Frau wiederum hält ihren Mann für geistesgetört. Der Oberstaatsanwalt sieht keinen Grund, einzugreifen. Doch nachdem beide Ehepartner nacheinander bei ihm vorstellig geworden sind, fühlt der Kommissar die Verantwortung für ihr Wohlergehen auf sich lasten. Er setzt seine Inspektoren auf den Fall an, der noch keiner ist. Als sie ermitteln, dass das Ehepaar eine hohe Versicherung auf Gegenseitigkeit abgeschlossen hat, ist das nicht dazu angetan, Maigrets Skrupel zu zerstreuen.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Maigret_and_the_Dosser</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Maigret_and_the_Dosser?oldid=542611990</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Maigret und der Clochard (französisch: Maigret et le clochard) ist ein Kriminalroman des belgischen Schriftstellers Georges Simenon. Er ist der 60. Roman einer Reihe von insgesamt 75 Romanen und 28 Erzählungen um den Kriminalkommissar Maigret. Der Roman entstand vom 26. April bis 2. Mai 1962 in Echandens und erschien im Folgejahr beim Verlag Presses de la Cité. Die erste deutsche Übersetzung von Hansjürgen Wille und Barbara Klau publizierte 1964 Kiepenheuer &amp; Witsch. 1989 veröffentlichte der Diogenes Verlag eine Neuübersetzung von Josef Winiger.Noch nie hat Kommissar Maigret erlebt, dass ein Mordanschlag auf einen Clochard verübt wurde. Als daher ein Pariser Obdachloser mit dem Spitznamen „Doktor“ in die Seine gestoßen wird und beinahe ertrinkt, beginnt sich der Kommissar für die Hintergründe der ungewöhnlichen Tat zu interessieren und ermittelt in der Vergangenheit des Opfers. Ausgerechnet Madame Maigret weiß allerlei über das Vorleben des ehemaligen Arztes zu berichten.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Tropic_Moon</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Georges_Simenon</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Tropic_Moon?oldid=587926413</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>