<Person>
<name>Heinrich Kruse</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Heinrich August Theodor Kruse</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://de.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Kruse.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>December 15, 1815</birthEN>
<birthDE>15. Dezember 1815</birthDE>
<deathEN>January 12, 1902</deathEN>
<deathDE>12. Januar 1902</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Stralsund</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Bückeburg</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Journalist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Publizist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gymnasiallehrer</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Kruse</dbpResource>
<abstract>Heinrich Kruse (* 15. Dezember 1815 in Stralsund; † 12. Januar 1902 in Bückeburg) war ein deutsch-nationaler Journalist, Dichter und Schriftsteller.Kruse wurde im Dezember 1815 in Stralsund als Sohn des Altermannes der Gewandschneider Andreas Theodor Kruse geboren, sein Geburtshaus ist das Haus Fährstraße 25. Er besuchte das Gymnasium Stralsund im ehemaligen Dominikanerkloster St. Katharinen. Nach Abschluss des Gymnasiums studierte er in Bonn, später dann in Berlin mit Ernst Curtius und Emanuel Geibel Archäologie, Geschichte und Philologie. Nach seiner Promotion machte Kruse längere Reisen nach Russland und Skandinavien und übernahm in London die Stelle eines Erziehers der Söhne Lord Ashleys (Earl of Shaftesbury).1847 ging er zurück nach Deutschland, wo er zunächst als Gymnasiallehrer in Minden tätig war, bis er 1848 als Nachfolger von Georg Gottfried Gervinus Redakteur bei der “Deutschen Zeitung” in Frankfurt am Main wurde. Nach einer Tätigkeit bei der “Neuen Berliner Zeitung” wurde er 1855 Hauptschriftleiter bei der &quot;Kölnischen Zeitung&quot;. 1884 ging er wegen eines Augenleidens in den Ruhestand und lebte fortan in Bückeburg.Sein dramatisches Schaffen begann mit der Tragödie Die Gräfin (Leipzig 1868), die bei einem Dramenwettbewerb nach Geibels Sophonisbe den zweiten Preis erhielt. Darauf verfasste er eine lange Reihe historischer Dramen, die von den Bühnen wenig gespielt und von der Kritik wohlwollend behandelt wurden. Bemängelt wurde nur die Gleichförmigkeit der Sujets und die Vorliebe für Figuren, die rücksichtslos ihre Interessen durchsetzen.Zu seinem 80. Geburtstag, am 15. Dezember 1895, verlieh ihm seine Geburtsstadt den Titel eines Stralsunder Ehrenbürgers.Sein Sohn Francis war ein hoher preußischer Verwaltungsbeamter.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Kruse?oldid=563938493</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>