<Person>
<name>Jakob Frohschammer</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Jacob Frohschammer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jakob F. Frohschammer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>J. Frohschammer</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://de.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakob_Frohschammer_1863_(IZ_41-10_n_Foto_v_Hanfstängl).jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>January 6, 1821</birthEN>
<birthDE>6. Januar 1821</birthDE>
<deathEN>June 14, 1893</deathEN>
<deathDE>14. Juni 1893</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Katholischer Theologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Kirchenhistoriker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Jakob_Frohschammer</dbpResource>
<abstract>Jakob Frohschammer (* 6. Januar 1821 in Illkofen; † 14. Juni 1893 in Kreuth) war ein katholischer Theologe und Philosoph.Frohschammer studierte in München Philosophie und Theologie, wurde 1847 zum katholischen Priester geweiht, habilitierte sich 1850 an der Münchener Universität als Privatdozent der Theologie und trat nach dem Erscheinen seiner Beiträge zur Kirchengeschichte (1850), einer Schrift Über den Ursprung der menschlichen Seelen (München 1854) und seines offenen Sendschreibens an Carl Vogt: Menschenseele und Physiologie (München 1855) als Professor der Philosophie 1855 in die philosophische Fakultät über. Da seine Schriften Einleitung in die Philosophie (München 1858), Über die Aufgabe der Naturwissenschaft (München 1861) und besonders Über die Freiheit der Wissenschaft (München 1861) in Rom Anstoß erregten und Frohschammer den geforderten Widerruf verweigerte, wurde er 1863 suspendiert, setzte aber den Kampf gegen die kirchliche Autorität und das Unfehlbarkeitsdogma in einer Reihe von Broschüren fort, ohne sich indes der ihm als Halbheit erscheinenden altkatholischen Bewegung anzuschließen. Als Philosoph ist er in seinem zugleich gegen Dogma und Materialismus gerichteten Buch Das Christentum und die moderne Naturwissenschaft (Wien 1868) gegen beide polemisch und neuerlich mit einem metaphysischen Versuch: Die Phantasie als Grundprinzip des Weltprozesses (München 1877), der in naturphilosophischer Weise der bewusstlos verständig schaffenden Einbildungskraft die Vermittlerrolle zwischen Vernunft (Geist) und Sinnlichkeit (Natur) zuweist.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Frohschammer?oldid=540913005</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>