<Person>
<name>Jean Fouquet</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Jean, Fouquet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Foucquet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jōhes Fouquet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jehan Fouquet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jehan Foucquet</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jean Foccora</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Francioso Giachetto</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Fouquet.png?width=270</thumbnail>
<birthEN>1418</birthEN>
<birthDE>1418</birthDE>
<deathEN>1480</deathEN>
<deathDE>1480</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Künstler</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Zeichner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Buchmaler</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Jean_Fouquet</dbpResource>
<abstract>Jean Fouquet (* um 1420 in Tours; † zwischen 1478 und 1481) war ein französischer Buch- und Tafelmaler. Er gilt als einer der bedeutendsten Künstler an der Schwelle von der Spätgotik zur Frührenaissance.Über Fouquets frühe Jahre ist wenig Greifbares bekannt. Die Forschung ist davon abgerückt, das Atelier des sogenannten Bedford-Meisters in Paris als Ausbildungsort anzusehen und vermutet heute eher eine Lehrzeit bei dem wohl in Nantes ansässigen sogenannten Jouvenel-Meister, dessen Werke einst als Jugendarbeiten Fouquets galten. Zwischen 1445 und 1447 bereiste Fouquet Italien und lernte in Rom Fra Angelico, Filarete und andere Renaissancekünstler des Quattrocento kennen, deren Einfluss in späteren Malereien nachweisbar ist. Seit den 1450er Jahren stand er im Dienst König Karls VII. und Ludwigs XI., dessen Hofmaler er 1475 wurde. Zu seinen Auftraggebern zählten zahlreiche hohe Beamte des Staates wie der Kanzler Guillaume Juvénal des Ursins und der Schatzmeister des Königs, Étienne Chevalier.Für diesen schuf er mit dem sogenannten Stundenbuch des Étienne Chevalier (nach 1448) und dem Diptychon von Melun (um 1455) zwei der bekanntesten Werke der französischen Buch- und Tafelmalerei des 15. Jahrhunderts. Ein Emaillemedaillon mit einem Selbstbildnis Fouquets auf dem Rahmen des Diptychons zeugt von seiner selbstbewußten Künstlerindividualität. Weitere herausragende Werke sind Illustrationen der Grandes Chroniques de France (etwa 1450–1460), der sogenannte Münchener Boccaccio (um 1458) und das um 1465 vollendete Manuskript der Antiquités judaïques, in dem ein Eintrag François Robertets Fouquet als Illuminator ausweist. Seit den 1460er Jahren sind in den von Fouquet illustrierten Handschriften Mitarbeiter nachweisbar, die auf eine leistungsstarke Werkstatt hinweisen. Bis 1478 ist Jean Fouquet in Tours nachweisbar, 1481 wird er dort als tot bezeichnet.Fouquets Werk gilt als eigenständige Synthese der französischen Maltradition, der italienischen Frührenaissance und des niederländischen Realismus. Besonders die perspektivischen Konstruktionen, die Lichtführung und die historische Genauigkeit seiner Bilder erweisen Fouquet als einen der bedeutendsten Maler seiner Zeit. Zahlreiche Erwähnungen in der frühen Kunstliteratur und in Dokumenten geben von dem hohen Ansehen Auskunft, das Fouquet sowohl in Frankreich als auch in Italien genoss. Die Zahl der erhaltenen Buchmalereien übertrifft die der Tafelbilder deutlich, jedoch ist die Zuschreibung einiger Werke zu Fouquets eigenhändigem Œuvre umstritten.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Fouquet?oldid=599936072</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>