<Person>
<name>Joseph Ennemoser</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Josephus Ennemoser</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Josef Ennemoser</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Ennemoser_-_Arzt_und_Schriftsteller.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1787</birthEN>
<birthDE>1787</birthDE>
<deathEN>1854</deathEN>
<deathDE>1854</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Arzt</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Magnetiseur</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Anthropologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ennemoser</dbpResource>
<abstract>Joseph Ennemoser (* 15. November 1787 auf dem Egghof bei Rabenstein in Passeier, heute Gemeinde Moos in Passeier, Südtirol, damals Österreich-Ungarn; † 19. September 1854 in Rottach-Egern) war ein Südtiroler Arzt und medizinisch-philosophischer Schriftsteller.Ennemoser, Kind armer Eltern wuchs bei seinem Großvater auf, mit dem er zusammen Vieh hütete. Er besuchte die Höhere Schule in Meran und Trient und studierte ab 1806 in Innsbruck Medizin. Er folgte beim Ausbruch des Tiroler Volksaufstands 1809 Andreas Hofer als Geheimschreiber und setzte danach seine Studien in Erlangen und Wien fort. 1812 kam er nach Berlin, wo er Christian Friedrich von Petersdorff und Ludwig Adolf Wilhelm von Lützow kennenlernte. Im Sommer 1812 ging er zusammen mit mehreren Tirolern nach London, um dort Unterstützung im Kampf gegen Napoleon zu erhalten. Ab 1813 war er im Lützowschen Freikorps als Führer einer Tiroler Schützenabteilung aktiv, wo er sich bei Lauenburg und Jülich besonders auszeichnete. Im September 1813 wurde er zum Seconde Lieutnant befördert. Er beendete nach dem Pariser Frieden seine Studien in Berlin und war ein Anhänger der von Franz Anton Mesmer begründeten neuen Lehre vom tierischen Magnetismus. Er wurde 1819 Professor der Medizin in Bonn, nahm 1837 seine Entlassung, ließ sich erst in Innsbruck und 1841 in München nieder, wo er als magnetischer Arzt einen großen Ruf erlangte. Er starb 19. September 1854 in Egern (heute Rottach-Egern) am Tegernsee.Im Jahr 1955 wurde in Wien Donaustadt (22. Bezirk) die Ennemosergasse nach ihm benannt. Seit dem Jahr 1938 gibt es in München und seit dem Jahr 2000 in Bonn eine Ennemoserstraße.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Ennemoser?oldid=546263795</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>