<Person>
<name>Karl Liebknecht</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Karl Paul August Friedrich Liebknecht</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karl Libknecht</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karl Libknekht</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karlo Libknekht</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>K. Libknecht</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KLiebknecht.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>August 13, 1871</birthEN>
<birthDE>13. August 1871</birthDE>
<deathEN>January 15, 1919</deathEN>
<deathDE>15. Januar 1919</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Leipzig</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Berlin</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Sozialist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Abgeordneter</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jurist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Antimilitarist</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Karl_Liebknecht</dbpResource>
<abstract>Karl Paul August Friedrich Liebknecht (* 13. August 1871 in Leipzig; † 15. Januar 1919 in Berlin) war ein prominenter Marxist und Antimilitarist zu Zeiten des Deutschen Kaiserreiches. Seit 1900 Mitglied der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands, war er von 1912 bis 1916 einer ihrer Abgeordneten im Reichstag, wo er den linksrevolutionären Flügel der SPD vertrat. Ab 1915 bestimmte er zusammen mit Rosa Luxemburg wesentlich die Linie der Gruppe Internationale. 1916 wurde er aufgrund seiner Ablehnung der Burgfriedenspolitik aus der SPD-Fraktion ausgeschlossen und wenig später wegen „Kriegsverrat“ zu vier Jahren Zuchthaus verurteilt. Nach etwa zwei Jahren Haft kam es knapp drei Wochen vor dem Ende des Ersten Weltkrieges zu seiner Freilassung.Nach seiner Amnestierung gründete Liebknecht am 11. November 1918 gemeinsam mit Rosa Luxemburg, Leo Jogiches, Ernst Meyer, Wilhelm Pieck, Hugo Eberlein und anderen die Gruppe Internationale – zunächst noch im Rahmen der USPD – als Spartakusbund neu. Während der Novemberrevolution rief Liebknecht am 9. November 1918 vor dem Berliner Schloss eine „freie sozialistische Republik“ aus. Sein Konzept einer Räterepublik wurde von der Mehrheit im Reichsrätekongress zugunsten von allgemeinen Parlamentswahlen zu einer verfassunggebenden Nationalversammlung abgelehnt. Aus dieser ging nach seinem Tod die Weimarer Republik hervor. Zum Jahreswechsel 1918/19 war Liebknecht einer der Gründer der Kommunistischen Partei Deutschlands. Kurz nach der Niederschlagung des Berliner Januaraufstands wurden er und Rosa Luxemburg von Freikorps-Offizieren ermordet.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Liebknecht?oldid=603229303</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>