<Person>
<name>Karl Renner</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Carl Renner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Karl Rener</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Josef Karner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Thomas Wahrmund</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>J. Karner</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>O. W. Payer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Rudolf Springer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Synopticus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Реннер, Карл</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Renner_1905.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>December 14, 1870</birthEN>
<birthDE>14. Dezember 1870</birthDE>
<deathEN>December 31, 1950</deathEN>
<deathDE>31. Dezember 1950</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Dolní Dunajovice</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Wien</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Sozialdemokrat</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Bundespräsident</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Abgeordneter</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Jurist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Rechtssoziologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Autor</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Karl_Renner</dbpResource>
<abstract>Karl Renner (* 14. Dezember 1870 in Untertannowitz, Mähren; † 31. Dezember 1950 in Wien) war ein österreichischer sozialdemokratischer Politiker (SDAP/SPÖ) und Jurist. Nach dem Ersten Weltkrieg war er von 1918 bis 1920 als Staatskanzler (Staatsregierung Renner I, Renner II und Renner III) maßgeblich am Entstehen der Ersten Republik Österreich beteiligt und leitete auch die österreichische Delegation bei den Verhandlungen in Saint-Germain. Von 1920 bis 1934 war Renner Abgeordneter zum Nationalrat und von 1931 bis 1933 Präsident des Nationalrates; sein Rücktritt führte zur angeblichen Selbstausschaltung des Parlaments.1938 war er aktiver Befürworter des von ihm 1918/19 erfolglos betriebenen „Anschlusses“ Österreichs an das Deutsche Reich.Als Österreich als unabhängiger Staat nach dem Zweiten Weltkrieg wiedererrichtet wurde, war er als Chef der provisorischen Regierung neuerlich einer der Hauptakteure. Von Dezember 1945 bis zu seinem Tod 1950 amtierte er als erster Bundespräsident der Zweiten Republik.Renner war Anhänger der parlamentarischen Demokratie im Sinne Lassalles und zählte als solcher in seiner Partei zum rechten (pragmatischen) Flügel. Dabei hat Renner immer darauf beharrt, als Marxist zu gelten, wenn auch als ein Marxist eigener Observanz. Renner gilt als fruchtbarer Publizist, dessen Spezialgebiet die Rechtssoziologie war. Seine Pseudonyme als Schriftsteller waren Synopticus und Rudolf Springer.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Renner?oldid=598562247</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>