<Person>
<name>Lorenz Diefenbach</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Lorenz Dieffenbach</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Anton Lorenz Diefenbach</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Laurentius Diefenbach</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Georg Lorenz Anton Diefenbach</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenz_Diefenbach.JPG?width=270</thumbnail>
<birthEN>July 29, 1806</birthEN>
<birthDE>29. Juli 1806</birthDE>
<deathEN>March 28, 1883</deathEN>
<deathDE>28. März 1883</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Bibliothekar</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Diefenbach</dbpResource>
<abstract>Georg Anton Lorenz Diefenbach (* 19. Juli 1806 in Ostheim in der Wetterau, Hessen; † 28. März 1883 in Darmstadt) war Bibliothekar, Pfarrer, Germanist, Lexikograf sowie deutschnationaler Schriftsteller.Diefenbach war Mitglied der Berliner Akademie der Wissenschaften und mit Jacob Grimm befreundet. Bekannt geworden ist er durch den, später durch die Nationalsozialisten zynisch missbrauchten, Spruch Arbeit macht frei, der Titel einer 1873 in Bremen erschienenen Erzählung (1872 Vorabdruck in einer Wiener Zeitung). Die Erzählung handelt von einer adeligen Frau, Elodie von Bentem, die Arbeit als eine Möglichkeit erfährt, die Einschränkungen ihrer Individualität durch Standesvorurteile und Geschlecht zu überwinden und nach einer Reihe von oft klischeehaften Abenteuern in den ruhigen Hafen der Ehe einzufahren. Kolportagehafte Elemente in Nebenhandlungen mit Kontrastfiguren heben den Wert der Arbeit noch zusätzlich hervor. Zudem schrieb Diefenbach Gedichte und zahlreiche sprachwissenschaftliche Werke, darunter Forschungen zu den deutschen Dialekten. Seine lexikografischen Arbeiten, insbesondere die beiden lateinisch-deutschen Glossarien sind noch heute (2008) von Wert für die Forschung. Viele Angaben aus seinem Glossarium Latino-Germanicum wurden in das Glossarium ad scriptores mediae et infimae latinitatis übernommen.Lorenz Diefenbach wurde 1848 zum Ehrenbürger der Stadt Offenbach am Main ernannt.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Lorenz_Diefenbach?oldid=590267306</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>