<Person>
<name>Martin Heidegger</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Mading Haidege</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>M. Heidegger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Hajdeger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Haidegga</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Haidegger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Chajdegger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>M. Chajdegger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Chajdeger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Haideggā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martynas Heidegeris</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martins Heidegers</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>M. Haidege&apos;er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>... Haidege&apos;er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Haidegeri</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Chaintenger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Marŭt&apos;in Haidegŏ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mading Haidege&apos;er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mading-Heidege&apos;er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mading-Haidege</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>M. Haidegŏ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mārtīn Haidigir</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Marutein Haidetugā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mārtīn Hāydigir</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mārtin Haidiǧir</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Marutein Haideggā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Marutein Haidegā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Marutin Haideggā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>M. Haidegā</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Martin Hajdegger</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ma ding Hai de ge er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mading-Haidegeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mading Haidegeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Hai de ge er</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Haidegeer</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ma leu tin Ha i de geo</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maleutin-Haidegeo</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Maleutin Haidegeo</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>مارتين هيدگر</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>מרטין היידגר</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>マルティン・ハイデッガー</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>马丁 海德格尔</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>マルティン ハイデッガー</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>マルティン ハイデガー</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Heidegger_for_WP.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>September 26, 1889</birthEN>
<birthDE>26. September 1889</birthDE>
<deathEN>May 26, 1976</deathEN>
<deathDE>26. Mai 1976</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Meßkirch</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Freiburg im Breisgau</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger</dbpResource>
<abstract>Martin Heidegger (* 26. September 1889 in Meßkirch; † 26. Mai 1976 in Freiburg im Breisgau) war ein deutscher Philosoph. Er stand in der Tradition der Phänomenologie (vor allem Edmund Husserls), der Lebensphilosophie (besonders Wilhelm Diltheys) sowie der Existenzdeutung Søren Kierkegaards, die er in einer neuen Ontologie überwinden wollte. Die wichtigsten Ziele Heideggers waren die Kritik der abendländischen Philosophie und die denkerische Grundlegung für ein neues Weltverständnis.1926 entstand sein erstes Hauptwerk Sein und Zeit, das die philosophische Richtung der Fundamentalontologie begründete (publiziert 1927).Ab Mitte 1930 begann Heidegger mit einer Gesamtinterpretation der abendländischen Philosophiegeschichte. Dazu untersuchte er die Werke bedeutender Philosophen unter phänomenologischen, hermeneutischen und ontologischen Gesichtspunkten und versuchte so, deren „unbedachte“ Voraussetzungen und Vorurteile freizulegen. Alle bisherigen philosophischen Entwürfe vertraten laut Heidegger eine einseitige Auffassung der Welt – eine Einseitigkeit, die er als Merkmal jeder Metaphysik ansah.Diese metaphysische Weltauffassung gipfelte aus Heideggers Sicht in der modernen Technik. Mit diesem Begriff verband er nicht allein, wie sonst üblich, ein neutrales Mittel zum Erreichen von Zwecken. Vielmehr versuchte er zu zeigen, dass mit der Technik auch eine veränderte Auffassung der Welt einhergehe. So wird nach Heidegger durch die Technik die Erde vornehmlich unter dem Gesichtspunkt der Nutzbarmachung in den Blick gebracht. Wegen ihrer globalen Verbreitung und der damit verbundenen schonungslosen „Vernutzung“ natürlicher Ressourcen sah Heidegger in der Technik eine unabweisbare Gefahr.Der Technik stellte er die Kunst gegenüber und erarbeitete ab Ende der 1930er Jahre u. a. anhand von Hölderlins Dichtungen Alternativen zu einem rein technischen Weltbezug. In späten Texten ab 1950 widmete er sich verstärkt Fragen der Sprache. Deren geschichtlich gewachsener Beziehungsreichtum soll metaphysische Einseitigkeiten vermeiden. Heidegger versuchte, den Menschen nicht mehr als Zentrum der Welt zu denken, sondern im Gesamtzusammenhang einer Welt, die er „Geviert“ nannte. Anstatt über die Erde zu herrschen, soll der Mensch in ihr als sterblicher Gast wohnen und sie schonen.Eine breite Rezeption machte Heidegger zu einem der einflussreichsten Philosophen des 20. Jahrhunderts. Gleichwohl ist sein Werk inhaltlich umstritten. Auch sein nationalsozialistisches Engagement ist bis heute Gegenstand kontroverser Debatten.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Heidegger?oldid=606554998</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Being_and_Time</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger</value>
</author>
<published>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>2008</value>
</published>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Being_and_Time?oldid=603476641</value>
</wikilink>
<abstract>
<type>literal</type>
<xml:lang>de</xml:lang>
<value>Sein und Zeit ist das Hauptwerk der frühen Philosophie von Martin Heidegger (1889–1976). Es erschien 1927 und war ein epochales Werk der Philosophie im 20. Jahrhundert.Heidegger versucht in ihm, die philosophische Lehre vom Sein, die Ontologie, auf ein neues Fundament zu stellen. Hierzu vereint er zunächst unterschiedliche methodische Strömungen seiner Zeit, um dann mit ihnen sukzessive die traditionellen philosophischen Auffassungen als verfehlt zu erweisen (zu „destruieren“). Die philosophischen Vorurteile prägen nach Heidegger nicht nur die gesamte abendländische Geistesgeschichte, sondern bestimmen auch das alltägliche Selbst- und Weltverständnis.Das Werk, das häufig als SZ, seltener SuZ abgekürzt wird, gilt als Anstoß der modernen Hermeneutik und Existenzphilosophie und prägt bis heute die internationale philosophische Diskussion. Es ist grundlegend für ein Verständnis der Hauptwerke von Philosophen wie Jean-Paul Sartre, Hans-Georg Gadamer, Hans Jonas, Karl Löwith, Herbert Marcuse und Hannah Arendt. Einflüsse und Anreize empfingen außerdem die Philosophen Maurice Merleau-Ponty und Emmanuel Levinas und die japanische Kyōto-Schule. In der Psychologie griffen Ludwig Binswanger und Medard Boss Ideen auf, in der Psychoanalyse Jacques Lacan. Der französische Strukturalismus und Poststrukturalismus sowie Dekonstruktion und Postmoderne verdanken Heidegger entscheidende Anregungen.</value>
</abstract>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Kant_and_the_Problem_of_Metaphysics</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Kant_and_the_Problem_of_Metaphysics?oldid=583233919</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/An_Introduction_to_Metaphysics_(Heidegger)</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger</value>
</author>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/An_Introduction_to_Metaphysics_(Heidegger)?oldid=606793708</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>