<Person>
<name>Oscar Montelius</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Oskar Montelius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gustaf Oskar Montelius</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Gustav Oscar Augustin Montelius</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Montelius_by_Emerik_Stenberg,_Ord&amp;Bild1913.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>September 9, 1843</birthEN>
<birthDE>9. September 1843</birthDE>
<deathEN>January 4, 1921</deathEN>
<deathDE>4. Januar 1921</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Stockholm</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Stockholm</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Prähistoriker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Historiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Archäologe</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Oscar_Montelius</dbpResource>
<abstract>Gustaf Oscar Augustin Montelius (* 9. September 1843 in Stockholm; † 4. November 1921 ebenda) war ein schwedischer Prähistoriker und Leiter des schwedischen Riksantikvarieämbetet (Reichsantiquaramt) von 1907 bis 1913.Montelius studierte an der Universität Uppsala, wo er 1869 promoviert wurde. Er befasste sich vor allem mit der skandinavischen Bronzezeit und gehörte zu den ersten Forschern, die sich systematisch mit der Datierung prähistorischer Fundstücke befassten. Von ihm stammt eine Methode, die auch die Geographie der Fundorte und die Morphologie der Funde ausnutzt. Er prägte den Fachausdruck des geschlossenen Fundes für den Fundzusammenhang eines vom Erdboden verdeckten Befundes.1877 wurde Montelius als Mitglied in die Kungliga Vitterhets Historie och Antikvitets Akademien aufgenommen, bei der er zuvor schon als Amanuensis gearbeitet hatte. 1895 wurde er Mitglied der Königlich Schwedischen Akademie der Wissenschaften und 1917 Mitglied der Svenska Akademien (Stuhl 18). 1909 wurde er Ehrenmitglied der Berliner Gesellschaft für Anthropologie, Ethnologie und Urgeschichte. 1913 fertigte der Medailleur Erik Lindberg eine Silberplakette anlässlich seines 70. Geburtstages (63 × 48 mm, Vorderseite: Brustbild nach links. Rückseite: Junge Frau in antikem Gewand mit lodernder Fackel vor dem Eingang eines Hünengrabes). 1943 erschienen zu seinen Ehren zwei schwedische Sonderbriefmarken nach der Gemäldevorlage von Emerik Stenberg (Michel Nr. 302–303).</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_Montelius?oldid=600715540</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>