<Person>
<name>Simon Wiesenthal</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Šimôn Wîsenṭal</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Szymon Wiesenthal</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>S. Wiesenthal</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Simon Vizental&apos;</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simon_Wiesenthal.JPG?width=270</thumbnail>
<birthEN>December 31, 1908</birthEN>
<birthDE>31. Dezember 1908</birthDE>
<deathEN>September 20, 2005</deathEN>
<deathDE>20. September 2005</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Butschatsch</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Wien</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Publizist</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Musiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Mitwirkung</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Simon_Wiesenthal</dbpResource>
<abstract>Simon Wiesenthal (* 31. Dezember 1908 in Butschatsch, Galizien, heute Ukraine; † 20. September 2005 in Wien) war ein österreichisch-jüdischer Überlebender des Holocaust sowie Architekt, Publizist und Schriftsteller.Nach seiner Befreiung aus dem Konzentrationslager Mauthausen im Mai 1945 machte Simon Wiesenthal die „Suche nach Gerechtigkeit für Millionen unschuldig Ermordeter“ zu seiner Lebensaufgabe. Dadurch wurde er zu einem Zeitzeugen des Holocaust, der weltweit Tätern aus der Zeit des Nationalsozialismus nachforschte, um sie einem juristischen Verfahren zuzuführen. Er gründete das Dokumentationszentrum Jüdische Historische Dokumentation in Linz und später das Dokumentationszentrum des Bundes Jüdischer Verfolgter des Naziregimes in Wien.Wiesenthal verstand sich nicht als „Nazijäger“, wie er im Laufe der Zeit sowohl anerkennend von Anhängern als auch ablehnend von Kritikern bezeichnet wurde. Wiesenthal sah sich selbst eher als Rechercheur, der jene zur Verantwortung ziehen wollte, die an der geplanten „Endlösung der Judenfrage“ mitgewirkt hatten. Entsprechend lehnte er die Kollektivschuldthese nach einem frühen Umdenken ab. Wiesenthal sah in seiner Tätigkeit unter anderem die Pflichterfüllung, als Zeitzeuge und Überlebender des Holocaust vor dem Vergessen der Shoah zu warnen, die nicht mit Massenmord und Gaskammern begonnen habe, sondern mit der Demontage von Demokratie und Menschenrechten. Seine internationale Vortragstätigkeit stand deshalb unter dem Leitspruch „Aufklärung ist Abwehr“.Als Autor zahlreicher Bücher, die in mehrere Sprachen übersetzt wurden, wollte Wiesenthal ein Vermächtnis für nachfolgende Generationen hinterlassen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Wiesenthal?oldid=606218438</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>