<Person>
<name>Solon</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Solo, Legislator</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solo, Lyricus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Athener</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Atheniensis</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, von Athen</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Lyricus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Nomographus</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Staatsmann</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Poeta</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, Dichter</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solon, d&apos;Athènes</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Solone, di Atene</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solon.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>v640</birthEN>
<birthDE>v640</birthDE>
<deathEN>v560</deathEN>
<deathDE>v560</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Lyriker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Politiker</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Solon</dbpResource>
<abstract>Solon (altgriechisch Σόλων; * wohl um 640 v. Chr. in Athen; † vermutlich um 560 v. Chr.) war athenischer Staatsmann und Lyriker. Angesichts der ansonsten spärlichen und chronologisch unsicheren Überlieferung zu den Akteuren und Entwicklungen im archaischen Griechenland sind die erhaltenen Zeugnisse von Solons Wirken vergleichsweise reichhaltig. Daraus ergibt sich der Eindruck, dass Solon als Gesellschaftsanalytiker, als zur Führung berufener Politiker und Reformer in einer tiefgreifenden Krise der attischen Polis, aber auch als Dichter, Philosoph und Redner ein bis heute ausstrahlendes außergewöhnliches Ansehen gewann.In der Antike wurde Solon unter die sieben Weisen Griechenlands gezählt. Die moderne Forschung beschäftigt vor allem sein politisches Denken und Handeln als Wegbereiter einer Entwicklung, die in Athens klassischer Zeit zur attischen Demokratie führte. Herausragende Merkmale des von ihm vermittelten Politikverständnisses waren zum einen Verbot, Rückabwicklung und Ächtung der Schuldsklaverei in Athen, zweitens Mitverantwortung und Einsatz jedes einzelnen Bürgers für die gerechte Ordnung (Eunomie) im Polisverband sowie drittens die dauerhafte Bindung der Gesamtbürgerschaft an die Herrschaft eines schriftlich fixierten Gesetzeswerks.Statt seine herausgehobene Stellung als Neuordner und Gesetzgeber der Athener mit dem Streben nach Alleinherrschaft (Tyrannis) zu verbinden, wie es seine Mitbürger wohl teils von ihm erwarteten, verließ Solon seine Heimatstadt nach Vollendung des Reformwerks für lange Zeit und ging auf Reisen. Die neue Ordnung war somit in die Eigenverantwortung der Bürger gelegt und hinsichtlich ihrer Wirksamkeit auf deren Umgang damit angewiesen.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Solon?oldid=606632753</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>