<Person>
<name>Walter Arnold Kaufmann</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Walter Kaufmann</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Walter A. Kaufmann</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter_Kauffman.jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>1921</birthEN>
<birthDE>1921</birthDE>
<deathEN>1980</deathEN>
<deathDE>1980</deathDE>
<birthPlace />
<deathPlace />
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Philosoph</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Walter_Kaufmann_(philosopher)</dbpResource>
<abstract>Walter Arnold Kaufmann (* 1. Juli 1921 in Freiburg im Breisgau; † 4. September 1980 in Princeton) war ein deutsch-amerikanischer Philosoph, der vor allem durch seine Nietzsche-Übersetzung ins Englische Bedeutung erlangte.Er stammte aus einer nicht-religiösen jüdischen Familie, die zum Christentum konvertierte, ein Schritt, den Kaufmann mit 11 Jahren für seine Person rückgängig machte. Später erklärte er, Atheist zu sein. 1939 emigrierte Kaufmann in die USA und studierte dort Philosophie. Nach einem fünfzehn Monate andauernden Militärdienst während des Zweiten Weltkriegs schrieb er seine Dissertation über „Nietzsche&apos;s Theory of Values“ (Nietzsches Theorie der &lt;moralischen&gt; Werte). Im Jahr 1947 erhielt er eine Stelle als Professor für Philosophie an der Princeton University, welche er bis zu seinem Tod im Jahr 1980 innehatte. Die amerikanische Staatsbürgerschaft hatte er bereits 1960 erhalten.Kaufmann ist Vertretern der angelsächsischen Philosophie hauptsächlich durch seine Übersetzungen von Nietzsches Werken bekannt. Sein philosophisches Werk umfasst jedoch weit mehr, wie detaillierte Studien über den Existentialismus, das Verhältnis von antiker Tragödie und Philosophie sowie Arbeiten über Religion und Grenzen der Philosophie. Kaufmann übersetzte auch Hegel und Goethe.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Walter_Kaufmann_(philosopher)?oldid=603999000</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books>
<XML_Serializer_Tag>
<book>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Nietzsche:_Philosopher,_Psychologist,_Antichrist</value>
</book>
<author>
<type>uri</type>
<value>http://dbpedia.org/resource/Walter_Kaufmann_(philosopher)</value>
</author>
<name>
<type>literal</type>
<xml:lang>en</xml:lang>
<value>Nietzsche: Philosopher, Psychologist, Antichrist</value>
</name>
<published>
<type>typed-literal</type>
<datatype>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer</datatype>
<value>1950</value>
</published>
<wikilink>
<type>uri</type>
<value>http://en.wikipedia.org/wiki/Nietzsche:_Philosopher,_Psychologist,_Antichrist?oldid=606578482</value>
</wikilink>
</XML_Serializer_Tag>
</books>
</Person>