<Person>
<name>Wolfgang Borchert</name>
<variantName>
<XML_Serializer_Tag>Bolphagāṅga Borśaṭa</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>W. Borchert</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Ṿolfgang Borkherṭ</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Volfgang Borchert</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Volʹfgang Borchert</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Volfgangs Borherts</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Volfgangas Borchertas</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Volfgang Borhert</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wolfgang Borhert</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Wolphgang Borherti</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>بورشرت، فولفجانج</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>볼프강 보르헤르트</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>ヴォルフガング・ボルヒェルト</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>ヴォルフガング ボルヒェルト</XML_Serializer_Tag>
</variantName>
<thumbnail>https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Borchert_(timbre_allemand).jpg?width=270</thumbnail>
<birthEN>May 20, 1921</birthEN>
<birthDE>20. Mai 1921</birthDE>
<deathEN>November 20, 1947</deathEN>
<deathDE>20. November 1947</deathDE>
<birthPlace>
<XML_Serializer_Tag>Hamburg</XML_Serializer_Tag>
</birthPlace>
<deathPlace>
<XML_Serializer_Tag>Basel</XML_Serializer_Tag>
</deathPlace>
<professionOrOccupation>
<XML_Serializer_Tag>Dramatiker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Lyriker</XML_Serializer_Tag>
<XML_Serializer_Tag>Schriftsteller</XML_Serializer_Tag>
</professionOrOccupation>
<dbpResource>http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Borchert</dbpResource>
<abstract>Wolfgang Borchert (* 20. Mai 1921 in Hamburg; † 20. November 1947 in Basel) war ein deutscher Schriftsteller. Sein schmales Werk von Kurzgeschichten, Gedichten und einem Theaterstück machte Borchert nach dem Zweiten Weltkrieg zu einem der bekanntesten Autoren der so genannten Trümmerliteratur. Mit seinem Heimkehrerdrama Draußen vor der Tür konnten sich in der Nachkriegszeit weite Teile des deutschen Publikums identifizieren. Kurzgeschichten wie Das Brot, An diesem Dienstag oder Nachts schlafen die Ratten doch wurden als musterhafte Beispiele ihrer Gattung häufige Schullektüre. Der Vortrag der pazifistischen Mahnung Dann gibt es nur eins! begleitete viele Friedenskundgebungen.Wolfgang Borchert schrieb schon in seiner Jugend zahlreiche Gedichte, dennoch strebte er lange den Beruf eines Schauspielers an. Nach einer Schauspielausbildung und wenigen Monaten in einem Tourneetheater wurde Borchert 1941 zum Kriegsdienst in die Wehrmacht eingezogen und musste am Angriff auf die Sowjetunion teilnehmen. An der Front zog er sich schwere Verwundungen und Infektionen zu. Mehrfach wurde er wegen Kritik am Regime des Nationalsozialismus und sogenannter Wehrkraftzersetzung verurteilt und inhaftiert.Auch in der Nachkriegszeit litt Borchert stark unter den im Krieg zugezogenen Erkrankungen und einer Leberschädigung. Nach kurzen Versuchen, erneut als Schauspieler und Kabarettist aktiv zu werden, blieb er ans Krankenbett gefesselt. Dort entstanden zwischen Januar 1946 und September 1947 zahlreiche Kurzgeschichten und innerhalb eines Zeitraums von acht Tagen das Drama Draußen vor der Tür. Während eines Kuraufenthalts in der Schweiz starb er mit 26 Jahren an den Folgen seiner Lebererkrankung. Bereits zu Lebzeiten war Borchert durch die Radioausstrahlung seines Heimkehrerdramas im Januar 1947 bekannt geworden, doch sein Publikumserfolg setzte vor allem postum ein, beginnend mit der Theateruraufführung von Draußen vor der Tür am 21. November 1947, einen Tag nach seinem Tod.</abstract>
<wikilink>http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Borchert?oldid=600140767</wikilink>
<artworks />
<buildings />
<books />
</Person>